{
    "urnid": "db60044923000187",
    "img_path": "./images/db60044923000187.jpg",
    "raw_ocr_text": "Sr\n| f\u00f8lgende uttalelse av Justisdeptet i St.med.nr.26-1929\nE (Omsted-saken) s.\u00f6-7, som granskingsutvalget siterer i\n| uten motsigelse :\n- a . \"N\u00e5r grunnloven i den heromhandlede bestem-\nmelse uten \u00e5 angi n\u00e6rmere betingelser gir Kongen adgang\ntil \u00e5 avskjedige visse embedsmenn, kan hans ( eller\nregjeringens)skj\u00f8nnsover: om betingelsene for en avskje-\nKE digelse for=ligger, ikke bringes inn for domstolene av\n: embedsmannen. Derimgt-vil:naturligvis konstitusjonelt\nansvar for overtredelse av grunnloven kunne gj\u00f8res 1\ngjeldende, n\u00e5r $ 22,:f\u00f8rste:ledd, ikke antas \u00e5 gi\nKongen helt fri adgang til \u00e5 me\u00e5dele avskjed, Men\nregjeringen vil ikke kunne d\u00f8mmes, medmindre Riksretten\nm\u00e5tte finne at regjerinzens bed\u00f8mmelse av forholdet 2\nvar \u00e5penbart. urimelig.\"\nEG Jeg har snakket med eksp.sjef Kildal i U.D.\nOE ig OR . som s\u00e5 at det.var meningen \u00e5 f\u00e5 lovavd. uttalelse om\navskjedssp\u00f8rsm\u00e5let og m.o.te. sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5et kan :\nFE tilr\u00e5s at man lar saken g\u00e5 til prsving ved domstolene,\n\u00e5 \u00e5 s\u00f8rv p Han kunne personlig ikke forst\u00e5 granskingsutvalgets\n; ko gn bed\u00f8mmelae av ankepunkt nr. 5 som etter hans mening var\n: kome bil m\u00e5l se\" Get.slvorligste. Han: betraktet - i motsetning til utval-\n\u00c5 -.. get :- Masengs opptreden dengang som en flukt fra sitt\nansvar ( nervesammenbrudd 7). Kildal var im$ klar\n\u00c5 over at lovavdg: ikke p\u00e5 det forelagte grunnlag kan ta\nHo standpunkt til slike bevissp\u00f8rsm\u00e5l. k\nP 5 ket g D ei P okradt roset kald UKE |\n\u00e5 i ; Vi , sAng\u00e5ende sp\u00f8rsm\u00e5let om hvilke ayskjeds-\nN . vilk\u00e5r.en.sk\u00e5l operere med ved forst\u00e5elsen av Grl, $ 22\nf\u00f8rste led\u00e5i,:viser.jeg til vedl. jnr.963-27-E ( gen.-\n- :major Johannessen), jnr.-883-48-E ( general Helseth)\n3 68 Stymed.nr.26-19\u00d89(Omsted-saken) hvor sp\u00f8rsm\u00e5let\ner er grundig utred\u00e5v: (Mine unders\u00f8kelser har brakt for\n\u00c5 E\np\u00e5 \u00e5 dagen at St.med.nr.26-1989 er freimet av Fengslesstyret, |\nog At bet tilgrunnliggende jar.'er jnr. 806-807-1929 D, ?\n- som imt\u00e5lerti\u00e5:f.t. ikke kunne finnes i Fengselsstyrets\narkiv. Noen utt.' fra. Lovavd. i sakens anledning har Je 3\n* 3\nN\nAr p\n",
    "corrected_ocr_text": "Sr\ni f\u00f8lgende uttalelse av Justisdept i St.med.nr.26-1929\nE (Omsted-saken) s.\u00f6-7, som granskingsutvalget siterer i\ni uten motsigelse :\n- a . N\u00e5r grunnloven i den heromhandlede bestem-\nmelse uten \u00e5 angi n\u00e6rmere betingelser gir Kongen adgang\ntil \u00e5 avskjedige visse embedsmenn, kan hans ( eller\nregjeringens)skj\u00f8nnsloven: om betingelsene for en avskje-\nd diverse foriligger, ikke bringes inn for domstolene av\n: embedsmannen. Derimgt-vil:naturligvis konstitusjonelt\nansvar for overtredelse av grunnloven kunne gj\u00f8res 1\ngjeldende, n\u00e5r \u00a7 22,:f\u00f8rste:ledd, ikke antas \u00e5 gi\nKongen helt fri adgang til \u00e5 meddele avskjed, Men\nregjeringen vil ikke kunne d\u00f8mmes, medmindre Riksretten\nm\u00e5tte finne at regjeringens bed\u00f8mmelse av forholdet 2\nvar \u00e5penbart. urimelig\nEG Jeg har snakket med ekssjef Kildal i UD\nOE ig OR . som s\u00e5 at detvar meningen \u00e5 f\u00e5 lovord. uttalelse om\navskjedssp\u00f8rsm\u00e5let og mote. sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5et kan :\nFE tilr\u00e5s at man lar saken g\u00e5 til pr\u00f8ving ved domstolene,\n\u00e5 \u00e5 s\u00f8rv p Han kunne personlig ikke forst\u00e5 granskingsutvalgets\n; ko gn bed\u00f8mmelse av ankepunkt nr 5 som etter hans mening var\n: kome bil m\u00e5l seg Get.slvorligste. Han: betraktet - i motsetning til utval-\ng -.. get :- Masengs opptreden dengang som en flukt fra sitt\nansvar ( nervesammenbrudd 7). Kildal var im klar\n\u00c5 over at lovande: ikke p\u00e5 det forelagte grunnlag kan ta\nHo standpunkt til slike bevissp\u00f8rsm\u00e5l. k\nP 5 ket g D ei P kraft roset kald UKE i\n\u00e5 i ; i , Ang\u00e5ende sp\u00f8rsm\u00e5let om hvilke avskjeds-\n . vilk\u00e5r.en.sk\u00e5l operere med ved forst\u00e5elsen av Grl, \u00a7 22\nf\u00f8rste led\u00e5i,:viser.jeg til ved. jnr.963-27-E ( gen.-\n-:majorJohannessen), jnr.-883-48-E ( general Helseth)\n3 68 Stymed.nr.26-19\u00d89(Omsted-saken) hvor sp\u00f8rsm\u00e5let\ner er grundig utrede: Mine unders\u00f8kelser har brakt for\n\u00c5 E\np\u00e5 \u00e5 dagen at St.med.nr.26-1989 er fremmet av Fengselsstyret, i\nog At bet tilgrunnliggende jarler jnr. 806-807-1929 D, ?\n- som imt\u00e5lerti\u00e5:fat. ikke kunne finnes i Fengselsstyrets\narkiv. Noen uttak fra. Lovard. i sakens anledning har Je 3\n* 3\nN\nAr p\n",
    "tokens": [
        "Sr",
        "\n",
        "i",
        "f\u00f8lgende",
        "uttalelse",
        "av",
        "Justisdept",
        "i",
        "St.med.nr.26-1929",
        "\n",
        "E",
        "(",
        "Omsted-saken",
        ")",
        "s.\u00f6-7",
        ",",
        "som",
        "granskingsutvalget",
        "siterer",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "uten",
        "motsigelse",
        ":",
        "\n",
        "-",
        "a",
        ".",
        "N\u00e5r",
        "grunnloven",
        "i",
        "den",
        "heromhandlede",
        "bestem-",
        "\n",
        "melse",
        "uten",
        "\u00e5",
        "angi",
        "n\u00e6rmere",
        "betingelser",
        "gir",
        "Kongen",
        "adgang",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "visse",
        "embedsmenn",
        ",",
        "kan",
        "hans",
        "(",
        "eller",
        "\n",
        "regjeringens",
        ")",
        "skj\u00f8nnsloven",
        ":",
        "om",
        "betingelsene",
        "for",
        "en",
        "avskje-",
        "\n",
        "d",
        "diverse",
        "foriligger",
        ",",
        "ikke",
        "bringes",
        "inn",
        "for",
        "domstolene",
        "av",
        "\n",
        ":",
        "embedsmannen",
        ".",
        "Derimgt-vil:naturligvis",
        "konstitusjonelt",
        "\n",
        "ansvar",
        "for",
        "overtredelse",
        "av",
        "grunnloven",
        "kunne",
        "gj\u00f8res",
        "1",
        "\n",
        "gjeldende",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "\u00a7",
        "22,:f\u00f8rste",
        ":",
        "ledd",
        ",",
        "ikke",
        "antas",
        "\u00e5",
        "gi",
        "\n",
        "Kongen",
        "helt",
        "fri",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "meddele",
        "avskjed",
        ",",
        "Men",
        "\n",
        "regjeringen",
        "vil",
        "ikke",
        "kunne",
        "d\u00f8mmes",
        ",",
        "medmindre",
        "Riksretten",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "finne",
        "at",
        "regjeringens",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "forholdet",
        "2",
        "\n",
        "var",
        "\u00e5penbart",
        ".",
        "urimelig",
        "\n",
        "EG",
        "Jeg",
        "har",
        "snakket",
        "med",
        "ekssjef",
        "Kildal",
        "i",
        "UD",
        "\n",
        "OE",
        "ig",
        "OR",
        ".",
        "som",
        "s\u00e5",
        "at",
        "detvar",
        "meningen",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "lovord",
        ".",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "avskjedssp\u00f8rsm\u00e5let",
        "og",
        "mote",
        ".",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "\u00e5et",
        "kan",
        ":",
        "\n",
        "FE",
        "tilr\u00e5s",
        "at",
        "man",
        "lar",
        "saken",
        "g\u00e5",
        "til",
        "pr\u00f8ving",
        "ved",
        "domstolene",
        ",",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "s\u00f8rv",
        "p",
        "Han",
        "kunne",
        "personlig",
        "ikke",
        "forst\u00e5",
        "granskingsutvalgets",
        "\n",
        ";",
        "ko",
        "gn",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "ankepunkt",
        "nr",
        "5",
        "som",
        "etter",
        "hans",
        "mening",
        "var",
        "\n",
        ":",
        "kome",
        "bil",
        "m\u00e5l",
        "seg",
        "Get.slvorligste",
        ".",
        "Han",
        ":",
        "betraktet",
        "-",
        "i",
        "motsetning",
        "til",
        "utval-",
        "\n",
        "g",
        "-",
        "..",
        "get",
        ":",
        "-",
        "Masengs",
        "opptreden",
        "dengang",
        "som",
        "en",
        "flukt",
        "fra",
        "sitt",
        "\n",
        "ansvar",
        "(",
        "nervesammenbrudd",
        "7",
        ")",
        ".",
        "Kildal",
        "var",
        "im",
        "klar",
        "\n",
        "\u00c5",
        "over",
        "at",
        "lovande",
        ":",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "det",
        "forelagte",
        "grunnlag",
        "kan",
        "ta",
        "\n",
        "Ho",
        "standpunkt",
        "til",
        "slike",
        "bevissp\u00f8rsm\u00e5l",
        ".",
        "k",
        "\n",
        "P",
        "5",
        "ket",
        "g",
        "D",
        "ei",
        "P",
        "kraft",
        "roset",
        "kald",
        "UKE",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "i",
        ";",
        "i",
        ",",
        "Ang\u00e5ende",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hvilke",
        "avskjeds-",
        "\n ",
        ".",
        "vilk\u00e5r.en.sk\u00e5l",
        "operere",
        "med",
        "ved",
        "forst\u00e5elsen",
        "av",
        "Grl",
        ",",
        "\u00a7",
        "22",
        "\n",
        "f\u00f8rste",
        "led\u00e5i,:viser.jeg",
        "til",
        "ved",
        ".",
        "jnr.963-27-E",
        "(",
        "gen.-",
        "\n",
        "-:majorJohannessen",
        ")",
        ",",
        "jnr.-883-48-E",
        "(",
        "general",
        "Helseth",
        ")",
        "\n",
        "3",
        "68",
        "Stymed.nr.26-19\u00d89(Omsted-saken",
        ")",
        "hvor",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "er",
        "er",
        "grundig",
        "utrede",
        ":",
        "Mine",
        "unders\u00f8kelser",
        "har",
        "brakt",
        "for",
        "\n",
        "\u00c5",
        "E",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "dagen",
        "at",
        "St.med.nr.26-1989",
        "er",
        "fremmet",
        "av",
        "Fengselsstyret",
        ",",
        "i",
        "\n",
        "og",
        "At",
        "bet",
        "tilgrunnliggende",
        "jarler",
        "jnr",
        ".",
        "806-807-1929",
        "D",
        ",",
        "?",
        "\n",
        "-",
        "som",
        "imt\u00e5lerti\u00e5",
        ":",
        "fat",
        ".",
        "ikke",
        "kunne",
        "finnes",
        "i",
        "Fengselsstyrets",
        "\n",
        "arkiv",
        ".",
        "Noen",
        "uttak",
        "fra",
        ".",
        "Lovard",
        ".",
        "i",
        "sakens",
        "anledning",
        "har",
        "Je",
        "3",
        "\n",
        "*",
        "3",
        "\n",
        "N",
        "\n",
        "Ar",
        "p",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Sr",
        "\n",
        "i",
        "f\u00f8lgende",
        "uttalelse",
        "av",
        "Justisdept",
        "i",
        "St.med.nr.26-1929",
        "\n",
        "E",
        "$(",
        "Omsted-sak",
        "$)",
        "s.\u00f6-7",
        "$,",
        "som",
        "granskingsutvalg",
        "sitere",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "uten",
        "motsigelse",
        "$:",
        "\n",
        "$-",
        "a",
        "$.",
        "n\u00e5r",
        "Grunnloven",
        "i",
        "den",
        "heromhandle",
        "bestem-",
        "\n",
        "melse",
        "uten",
        "\u00e5",
        "angi",
        "n\u00e6r",
        "betingelse",
        "gi",
        "Kongen",
        "adgang",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "viss",
        "embedsmann",
        "$,",
        "kunne",
        "hans",
        "$(",
        "eller",
        "\ne",
        "regjering",
        "$)",
        "skj\u00f8nnslov",
        "$:",
        "om",
        "betingels",
        "for",
        "en",
        "avskje-",
        "\n",
        "d",
        "diverse",
        "foriligg",
        "$,",
        "ikke",
        "bringe",
        "inn",
        "for",
        "domstol",
        "av",
        "\n",
        "$:",
        "embedsmann",
        "$.",
        "derimgt-vil:naturligvis",
        "konstitusjonell",
        "\n",
        "ansvar",
        "for",
        "overtredelse",
        "av",
        "Grunnloven",
        "kunne",
        "gj\u00f8re",
        "1",
        "\n",
        "gjeldende",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "\u00a7",
        "22,:f\u00f8rste",
        "$:",
        "ledd",
        "$,",
        "ikke",
        "anta",
        "\u00e5",
        "gi",
        "\n",
        "Kongen",
        "hel",
        "fri",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "meddele",
        "avskjed",
        "$,",
        "men",
        "\n",
        "regjering",
        "ville",
        "ikke",
        "kunne",
        "d\u00f8mme",
        "$,",
        "medmindre",
        "riksrett",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "finne",
        "at",
        "regjering",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "forhold",
        "2",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5penbar",
        "$.",
        "urimelig",
        "\n",
        "EG",
        "jeg",
        "ha",
        "snakke",
        "med",
        "ekssjef",
        "Kildal",
        "i",
        "UD",
        "\n",
        "OE",
        "ig",
        "OR",
        "$.",
        "som",
        "se",
        "at",
        "detvar",
        "mening",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "lovord",
        "$.",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "avskjedssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "og",
        "mote",
        "$.",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "\u00e5et",
        "kunne",
        "$:",
        "\n",
        "FE",
        "tilr\u00e5s",
        "at",
        "man",
        "la",
        "sak",
        "g\u00e5",
        "til",
        "pr\u00f8ving",
        "ved",
        "domstol",
        "$,",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "s\u00f8rv",
        "p",
        "han",
        "kunne",
        "personlig",
        "ikke",
        "forst\u00e5",
        "granskingsutvalg",
        "\n",
        "$;",
        "ko",
        "gn.",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "ankepunkt",
        "nr.",
        "5",
        "som",
        "etter",
        "hans",
        "mening",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "$:",
        "kome",
        "bil",
        "m\u00e5l",
        "seg",
        "Get.slvorligste",
        "$.",
        "han",
        "$:",
        "betrakte",
        "$-",
        "i",
        "motsetning",
        "til",
        "utval-",
        "\n",
        "g.",
        "$-",
        "..",
        "get",
        "$:",
        "$-",
        "Masengs",
        "opptrede",
        "dengang",
        "som",
        "en",
        "flukt",
        "fra",
        "sin",
        "\n",
        "ansvar",
        "$(",
        "nervesammenbrudd",
        "7",
        "$)",
        "$.",
        "Kildal",
        "v\u00e6re",
        "im",
        "klar",
        "\n",
        "\u00e5",
        "over",
        "at",
        "lova",
        "$:",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "det",
        "forelagt",
        "grunnlag",
        "kunne",
        "ta",
        "\n",
        "Ho",
        "standpunkt",
        "til",
        "slik",
        "bevissp\u00f8rsm\u00e5l",
        "$.",
        "k",
        "\n",
        "P",
        "5",
        "ket",
        "g.",
        "D",
        "en",
        "P",
        "kraft",
        "rose",
        "kald",
        "UKE",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "i",
        "$;",
        "i",
        "$,",
        "ang\u00e5ende",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hvilken",
        "avskjeds-",
        "\n ",
        "$.",
        "vilk\u00e5r.en.sk\u00e5l",
        "operere",
        "med",
        "ved",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "Grl",
        "$,",
        "\u00a7",
        "22",
        "\n",
        "f\u00f8rste",
        "led\u00e5i,:viser.jeg",
        "til",
        "ved",
        "$.",
        "jnr.963-27-E",
        "$(",
        "gen.-",
        "\n",
        "-:majorJohannesse",
        "$)",
        "$,",
        "jnr.-883-48-E",
        "$(",
        "general",
        "Helseth",
        "$)",
        "\n",
        "3",
        "68",
        "stymed.nr.26-19\u00d89(Omsted-sak",
        "$)",
        "hvor",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "v\u00e6re",
        "grundig",
        "utrede",
        "$:",
        "min",
        "unders\u00f8kelse",
        "ha",
        "bringe",
        "for",
        "\n",
        "\u00e5",
        "E",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "dag",
        "at",
        "St.med.nr.26-1989",
        "v\u00e6re",
        "fremme",
        "av",
        "fengselsstyr",
        "$,",
        "i",
        "\n",
        "og",
        "at",
        "bet",
        "tilgrunnligge",
        "jarle",
        "jnr",
        "$.",
        "806-807-1929",
        "D",
        "$,",
        "$?",
        "\n",
        "$-",
        "som",
        "imt\u00e5lerti\u00e5",
        "$:",
        "fat",
        "$.",
        "ikke",
        "kunne",
        "finnes",
        "i",
        "Fengselsstyrets",
        "\n",
        "arkiv",
        "$.",
        "noen",
        "uttak",
        "fra",
        "$.",
        "lovard",
        "$.",
        "i",
        "sak",
        "anledning",
        "ha",
        "Je",
        "3",
        "\n",
        "*",
        "3",
        "\n",
        "N",
        "\n",
        "Ar",
        "p",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "f\u00f8lgende",
            3
        ],
        [
            "uttalelse",
            4
        ],
        [
            "granskingsutvalg",
            17
        ],
        [
            "motsigelse",
            23
        ],
        [
            "grunnloven",
            30
        ],
        [
            "betingelse",
            41
        ],
        [
            "kongen",
            43
        ],
        [
            "adgang",
            44
        ],
        [
            "viss",
            49
        ],
        [
            "embedsmann",
            50
        ],
        [
            "regjering",
            57
        ],
        [
            "diverse",
            68
        ],
        [
            "domstol",
            75
        ],
        [
            "embedsmann",
            79
        ],
        [
            "konstitusjonell",
            82
        ],
        [
            "ansvar",
            84
        ],
        [
            "overtredelse",
            86
        ],
        [
            "grunnloven",
            88
        ],
        [
            "gjeldende",
            93
        ],
        [
            "ledd",
            99
        ],
        [
            "kongen",
            106
        ],
        [
            "adgang",
            109
        ],
        [
            "avskjed",
            113
        ],
        [
            "regjering",
            117
        ],
        [
            "medmindre",
            123
        ],
        [
            "riksrett",
            124
        ],
        [
            "regjering",
            129
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            130
        ],
        [
            "forhold",
            132
        ],
        [
            "\u00e5penbar",
            136
        ],
        [
            "urimelig",
            138
        ],
        [
            "detvar",
            157
        ],
        [
            "mening",
            158
        ],
        [
            "lovord",
            161
        ],
        [
            "uttalelse",
            163
        ],
        [
            "mote",
            168
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            170
        ],
        [
            "pr\u00f8ving",
            184
        ],
        [
            "domstol",
            186
        ],
        [
            "personlig",
            195
        ],
        [
            "granskingsutvalg",
            198
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            203
        ],
        [
            "ankepunkt",
            205
        ],
        [
            "mening",
            211
        ],
        [
            "motsetning",
            226
        ],
        [
            "dengang",
            238
        ],
        [
            "flukt",
            241
        ],
        [
            "ansvar",
            245
        ],
        [
            "nervesammenbrudd",
            247
        ],
        [
            "klar",
            254
        ],
        [
            "lova",
            259
        ],
        [
            "forelagt",
            264
        ],
        [
            "grunnlag",
            265
        ],
        [
            "standpunkt",
            270
        ],
        [
            "kraft",
            284
        ],
        [
            "kald",
            286
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            296
        ],
        [
            "forst\u00e5else",
            306
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            313
        ],
        [
            "general",
            327
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            336
        ],
        [
            "grundig",
            340
        ],
        [
            "unders\u00f8kelse",
            344
        ],
        [
            "jarle",
            368
        ],
        [
            "fengselsstyrets",
            386
        ],
        [
            "arkiv",
            388
        ],
        [
            "uttak",
            391
        ],
        [
            "anledning",
            398
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "ankepunkt",
        "anledning",
        "ansvar",
        "arkiv",
        "avskjed",
        "bed\u00f8mmelse",
        "betingelse",
        "dengang",
        "detvar",
        "diverse",
        "domstol",
        "embedsmann",
        "fengselsstyrets",
        "flukt",
        "forelagt",
        "forhold",
        "forst\u00e5else",
        "f\u00f8lgende",
        "f\u00f8rste",
        "general",
        "gjeldende",
        "granskingsutvalg",
        "grundig",
        "grunnlag",
        "grunnloven",
        "jarle",
        "kald",
        "klar",
        "kongen",
        "konstitusjonell",
        "kraft",
        "ledd",
        "lova",
        "lovord",
        "medmindre",
        "mening",
        "mote",
        "motsetning",
        "motsigelse",
        "nervesammenbrudd",
        "overtredelse",
        "personlig",
        "pr\u00f8ving",
        "regjering",
        "riksrett",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "standpunkt",
        "unders\u00f8kelse",
        "urimelig",
        "uttak",
        "uttalelse",
        "viss",
        "\u00e5penbar"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.8906241",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}