{
    "urnid": "db60044923000545",
    "img_path": "./images/db60044923000545.jpg",
    "raw_ocr_text": "R\u00e5 KE EE RENNE\nP Bertie OG h\u00e6r fp\u00f8nbart! Like v\u00e6rt *vifen\u00e9e\" om at staten var anrvep\u00bb\nFe er Tutaleptsa vil det vel v\u00e6re tilstrekkelig til at ae\n0 dn orstatkipgsbetingede bmndling og kven nom har-bog\u00e5ts\nTG pt den, selv om h\u00e5n \u00e5ker kjenner 411 et det r\u00e5nnen zattareg\u00bb\n0 ler son gir han rett 481 erstatning. Utganaapraktet \u00e5 \u00e5a \u00e5\nro foreliggende saker skulle d\u00f8 bli den tid vedkdkmende fikk .-\n0 kjennekp 601 statane an\u00f8versvet\u00e5ngende hantlimp dans.\n0 doven om dekning av baglfter \u00a3oanbant med krlgsnkndsopp- 4\nE -\u2014 aj6r\u00f8t. SE \u00e5 | p | | \u00e5\nKos Hair skadeltate sm\u00e5\u00e5jereta 2e\u00e5st sek wps \"den erer\n\u00c5 PR de \u00e5rekte ansvarlige og foreldelsesfristen for Ayavet-0v\u00e5p:\n1 . f\u00f8r spaten 1 mellomtiden \u00f8\u00e5r ut, synes 106 same foreldele\nFr sen b\u00f6r p\u00e5beropes av statens vet vil virke mere ur\u00e5mslig 3\nEr pverror see onh overfor doed som har forholde v\u00e5g m\u00e5lt * I\n3 oe passive med hensyn til sine krav. ; 8 |\n3 J P I vrevet'av 15/6-1950- t\u00e51 dette Gept skriver XD 7\nEG, : til slutt: Pr Kr\n\u00e5 reke \u00e5 ; \"Man antar at det vil vare 'h\u00f6nsiktenet 18 om ES\nTEGE sp\u00f6rsm\u00e5l kan bli dr\u00f6ftet ved on konferanse midan pegeee le\nPRE TAG gentanter for \u00e5et rede departement og Krstat rektor!\n\u00e5 de F\u00e5 rat\u00e9t s\u00e5 snart som.mulig\". g OG\nve Det kan vel ikke v\u00e6re. nbe vegen for at on ak.\n> konferanse kommer \u00e5 stands + Noe sarlig til eller fm |\n\u00e5 kan vel imidlertid hverken AD eller d\u00f8ptet gfdre med h\u00e5n\u00bb 93\nH\u00c5 syb \u00e5\u00e5 se saker. Noen minnelig ordning med \u00e5e skadelidte \u00e5\n| kan det Skke bli sp\u00f6rsm\u00e5l om. Det blisdemstolenes max \u00e5\nREN ta standpunkt 411 ae krav som or reiste \u2014 Kr \u00c5\nor ; =]\n& | ae\n",
    "corrected_ocr_text": "R\u00e5 KE EE DENNE\nP Bertie OG h\u00e6r \u00e5penbart! Like v\u00e6rt *vifen\u00e9e\" om at staten var anrep\nFe er Tutaleptsa vil det vel v\u00e6re tilstrekkelig til at ae\n0 dn orstatkipgsbetingede bundling og kven nom har-bog\u00e5ts\nTG pt den, selv om h\u00e5n \u00e5ker kjenner 411 et det rennen zattareg\u00bb\n0 ler son gir han rett 481 erstatning. Utganaapraktet \u00e5 \u00e5a \u00e5\nro foreliggende saker skulle d\u00f8 bli den tid vedkommende fikk .-\n0 kjenner 601 statane an\u00f8versvet\u00e5ngende hantlimp dans.\n0 doven om dekning av bagefter \u00a3oanbant med krlgsnkndsopp-4\nE -\u2014 aj6r\u00f8t. SE \u00e5 i p i i \u00e5\nKos Hair skadelidte sm\u00e5\u00e5jereta 2e\u00e5st sek Aps den erer\n\u00c5 PR de trekte ansvarlige og foreldelsesfristen for Ayavet-0v\u00e5p:\n1 . f\u00f8r staten 1 mellomtiden \u00e5r ut, synes 106 same foreldede\nFr sen b\u00f6r p\u00e5beropes av statens vet vil virke mere urimelig 3\nEr overfor see on overfor doen som har forholde v\u00e5g m\u00e5lt * I\n3 oe passive med hensyn til sine krav. ; 8 i\n3 J P I drevetav 15/6-1950- t\u00e51 dette Get skriver XD 7\nEG, : til slutt: Pr Kr\n\u00e5 reke \u00e5 ; Man antar at det vil vare 'h\u00f6nsiktenet 18 om ES\nHEGE sp\u00f6rsm\u00e5l kan bli dr\u00f8ftet ved on konferanse sidan pengene le\nPRE TAG sentanter for \u00e5et rede departement og erstat rektor!\n\u00e5 de F\u00e5 ratt s\u00e5 snart sommulig\". g OG\nve Det kan vel ikke v\u00e6re. noe vegen for at on ak.\ni konferanse kommer \u00e5 stands i Noe s\u00e6rlig til eller fm i\n\u00e5 kan vel imidlertid hverken AD eller d\u00f8pte andre med h\u00e5nd 93\nH\u00c5 syv \u00e5\u00e5 se saker. Noen minnelig ordning med \u00e5e skadelidte \u00e5\ni kan det ikke bli sp\u00f6rsm\u00e5l om. Det blisdemstolenes max \u00e5\nREN ta standpunkt 411 ae krav som or reiste \u2014 Kr \u00c5\nor ; i\n& i ae\n",
    "tokens": [
        "R\u00e5",
        "KE",
        "EE",
        "DENNE",
        "\n",
        "P",
        "Bertie",
        "OG",
        "h\u00e6r",
        "\u00e5penbart",
        "!",
        "Like",
        "v\u00e6rt",
        "*vifen\u00e9e\"",
        "om",
        "at",
        "staten",
        "var",
        "anrep",
        "\n",
        "Fe",
        "er",
        "Tutaleptsa",
        "vil",
        "det",
        "vel",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "at",
        "ae",
        "\n",
        "0",
        "dn",
        "orstatkipgsbetingede",
        "bundling",
        "og",
        "kven",
        "nom",
        "har-bog\u00e5ts",
        "\n",
        "TG",
        "pt",
        "den",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "h\u00e5n",
        "\u00e5ker",
        "kjenner",
        "411",
        "et",
        "det",
        "rennen",
        "zattareg\u00bb",
        "\n",
        "0",
        "ler",
        "son",
        "gir",
        "han",
        "rett",
        "481",
        "erstatning",
        ".",
        "Utganaapraktet",
        "\u00e5",
        "\u00e5a",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ro",
        "foreliggende",
        "saker",
        "skulle",
        "d\u00f8",
        "bli",
        "den",
        "tid",
        "vedkommende",
        "fikk",
        ".-",
        "\n",
        "0",
        "kjenner",
        "601",
        "statane",
        "an\u00f8versvet\u00e5ngende",
        "hantlimp",
        "dans",
        ".",
        "\n",
        "0",
        "doven",
        "om",
        "dekning",
        "av",
        "bagefter",
        "\u00a3oanbant",
        "med",
        "krlgsnkndsopp-4",
        "\n",
        "E",
        "-\u2014",
        "aj6r\u00f8t",
        ".",
        "SE",
        "\u00e5",
        "i",
        "p",
        "i",
        "i",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Kos",
        "Hair",
        "skadelidte",
        "sm\u00e5\u00e5jereta",
        "2e\u00e5st",
        "sek",
        "Aps",
        "den",
        "erer",
        "\n",
        "\u00c5",
        "PR",
        "de",
        "trekte",
        "ansvarlige",
        "og",
        "foreldelsesfristen",
        "for",
        "Ayavet-0v\u00e5p",
        ":",
        "\n",
        "1",
        ".",
        "f\u00f8r",
        "staten",
        "1",
        "mellomtiden",
        "\u00e5r",
        "ut",
        ",",
        "synes",
        "106",
        "same",
        "foreldede",
        "\n",
        "Fr",
        "sen",
        "b\u00f6r",
        "p\u00e5beropes",
        "av",
        "statens",
        "vet",
        "vil",
        "virke",
        "mere",
        "urimelig",
        "3",
        "\n",
        "Er",
        "overfor",
        "see",
        "on",
        "overfor",
        "doen",
        "som",
        "har",
        "forholde",
        "v\u00e5g",
        "m\u00e5lt",
        "*",
        "I",
        "\n",
        "3",
        "oe",
        "passive",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "sine",
        "krav",
        ".",
        ";",
        "8",
        "i",
        "\n",
        "3",
        "J",
        "P",
        "I",
        "drevetav",
        "15/6-1950-",
        "t\u00e51",
        "dette",
        "Get",
        "skriver",
        "XD",
        "7",
        "\n",
        "EG",
        ",",
        ":",
        "til",
        "slutt",
        ":",
        "Pr",
        "Kr",
        "\n",
        "\u00e5",
        "reke",
        "\u00e5",
        ";",
        "Man",
        "antar",
        "at",
        "det",
        "vil",
        "vare",
        "'h\u00f6nsiktenet",
        "18",
        "om",
        "ES",
        "\n",
        "HEGE",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "kan",
        "bli",
        "dr\u00f8ftet",
        "ved",
        "on",
        "konferanse",
        "sidan",
        "pengene",
        "le",
        "\n",
        "PRE",
        "TAG",
        "sentanter",
        "for",
        "\u00e5et",
        "rede",
        "departement",
        "og",
        "erstat",
        "rektor",
        "!",
        "\n",
        "\u00e5",
        "de",
        "F\u00e5",
        "ratt",
        "s\u00e5",
        "snart",
        "sommulig",
        "\"",
        ".",
        "g",
        "OG",
        "\n",
        "ve",
        "Det",
        "kan",
        "vel",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        ".",
        "noe",
        "vegen",
        "for",
        "at",
        "on",
        "ak",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "konferanse",
        "kommer",
        "\u00e5",
        "stands",
        "i",
        "Noe",
        "s\u00e6rlig",
        "til",
        "eller",
        "fm",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "kan",
        "vel",
        "imidlertid",
        "hverken",
        "AD",
        "eller",
        "d\u00f8pte",
        "andre",
        "med",
        "h\u00e5nd",
        "93",
        "\n",
        "H\u00c5",
        "syv",
        "\u00e5\u00e5",
        "se",
        "saker",
        ".",
        "Noen",
        "minnelig",
        "ordning",
        "med",
        "\u00e5e",
        "skadelidte",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        "bli",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        ".",
        "Det",
        "blisdemstolenes",
        "max",
        "\u00e5",
        "\n",
        "REN",
        "ta",
        "standpunkt",
        "411",
        "ae",
        "krav",
        "som",
        "or",
        "reiste",
        "\u2014",
        "Kr",
        "\u00c5",
        "\n",
        "or",
        ";",
        "i",
        "\n",
        "&",
        "i",
        "ae",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "r\u00e5",
        "KE",
        "EE",
        "dENNE",
        "\n",
        "P",
        "Bertie",
        "OG",
        "h\u00e6r",
        "\u00e5penbar",
        "$!",
        "like",
        "v\u00e6re",
        "*vifen\u00e9e\"",
        "om",
        "at",
        "stat",
        "v\u00e6re",
        "anrep",
        "\n",
        "Fe",
        "v\u00e6re",
        "Tutaleptsa",
        "ville",
        "det",
        "vel",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "at",
        "ae",
        "\n",
        "0",
        "dn",
        "orstatkipgsbetinget",
        "bundling",
        "og",
        "kv",
        "nom",
        "har-bog\u00e5ts",
        "\n",
        "TG",
        "pt",
        "den",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "h\u00e5n",
        "\u00e5ker",
        "kjenne",
        "411",
        "en",
        "det",
        "renn",
        "zattareg\u00bb",
        "\n",
        "0",
        "le",
        "Son",
        "gi",
        "han",
        "rett",
        "481",
        "erstatning",
        "$.",
        "utganaapraktet",
        "\u00e5",
        "\u00e5a",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ro",
        "foreliggende",
        "sak",
        "skulle",
        "d\u00f8",
        "bli",
        "den",
        "tid",
        "vedkommende",
        "f\u00e5",
        ".-",
        "\n",
        "0",
        "kjenne",
        "601",
        "statane",
        "an\u00f8versvet\u00e5ngende",
        "hantlimp",
        "dans",
        "$.",
        "\n",
        "0",
        "dov",
        "om",
        "dekning",
        "av",
        "bageft",
        "\u00a3oanbant",
        "med",
        "krlgsnkndsopp-4",
        "\n",
        "E",
        "-\u2014",
        "aj6r\u00f8t",
        "$.",
        "SE",
        "\u00e5",
        "i",
        "p",
        "i",
        "i",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Kos",
        "Hair",
        "skadelidt",
        "sm\u00e5\u00e5jereta",
        "2e\u00e5st",
        "sek",
        "Ap",
        "den",
        "ere",
        "\n",
        "\u00e5",
        "PR",
        "de",
        "treke",
        "ansvarlig",
        "og",
        "foreldelsesfrist",
        "for",
        "Ayavet-0v\u00e5p",
        "$:",
        "\n",
        "1",
        "$.",
        "f\u00f8r",
        "stat",
        "1",
        "mellomtid",
        "\u00e5r",
        "ut",
        "$,",
        "synes",
        "106",
        "same",
        "forelde",
        "\n",
        "Fr",
        "sen",
        "b\u00f6r",
        "p\u00e5berope",
        "av",
        "stat",
        "vite",
        "ville",
        "virke",
        "mere",
        "urimelig",
        "3",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "overfor",
        "See",
        "on",
        "overfor",
        "do",
        "som",
        "ha",
        "forholde",
        "v\u00e5g",
        "m\u00e5le",
        "*",
        "I",
        "\n",
        "3",
        "oe",
        "passiv",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "sin",
        "krav",
        "$.",
        "$;",
        "8",
        "i",
        "\n",
        "3",
        "J",
        "P",
        "i",
        "drevetav",
        "15/6-1950-",
        "t\u00e51",
        "dette",
        "Get",
        "skrive",
        "XD",
        "7",
        "\n",
        "EG",
        "$,",
        "$:",
        "til",
        "slutt",
        "$:",
        "Pr",
        "Kr",
        "\n",
        "\u00e5",
        "reke",
        "\u00e5",
        "$;",
        "man",
        "anta",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "vare",
        "'h\u00f6nsiktenet",
        "18",
        "om",
        "ES",
        "\n",
        "HEGE",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "kunne",
        "bli",
        "dr\u00f8fte",
        "ved",
        "on",
        "konferanse",
        "sidan",
        "penge",
        "le",
        "\n",
        "PRE",
        "TAG",
        "sentant",
        "for",
        "\u00e5et",
        "rede",
        "departement",
        "og",
        "erstat",
        "rektor",
        "$!",
        "\n",
        "\u00e5",
        "de",
        "f\u00e5",
        "ratt",
        "s\u00e5",
        "snar",
        "sommulig",
        "$\"",
        "$.",
        "g.",
        "OG",
        "\n",
        "ve",
        "det",
        "kunne",
        "vel",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "$.",
        "noen",
        "veg",
        "for",
        "at",
        "on",
        "ak",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "konferanse",
        "komme",
        "\u00e5",
        "stand",
        "i",
        "Noen",
        "s\u00e6rlig",
        "til",
        "eller",
        "fm",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "vel",
        "imidlertid",
        "hverken",
        "AD",
        "eller",
        "d\u00f8pe",
        "annen",
        "med",
        "h\u00e5nd",
        "93",
        "\n",
        "H\u00c5",
        "syv",
        "\u00e5\u00e5",
        "se",
        "sak",
        "$.",
        "noen",
        "minnelig",
        "ordning",
        "med",
        "\u00e5e",
        "skadelide",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "bli",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        "$.",
        "det",
        "blisdemstol",
        "max",
        "\u00e5",
        "\n",
        "REN",
        "ta",
        "standpunkt",
        "411",
        "ae",
        "krav",
        "som",
        "or",
        "reise",
        "\u2014",
        "Kr",
        "\u00e5",
        "\n",
        "or",
        "$;",
        "i",
        "\n",
        "&",
        "i",
        "ae",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "\u00e5penbar",
            9
        ],
        [
            "stat",
            16
        ],
        [
            "tilstrekkelig",
            27
        ],
        [
            "\u00e5ker",
            48
        ],
        [
            "renn",
            53
        ],
        [
            "rett",
            61
        ],
        [
            "erstatning",
            63
        ],
        [
            "foreliggende",
            71
        ],
        [
            "vedkommende",
            78
        ],
        [
            "dans",
            88
        ],
        [
            "dekning",
            94
        ],
        [
            "hair",
            114
        ],
        [
            "skadelidt",
            115
        ],
        [
            "ansvarlig",
            127
        ],
        [
            "foreldelsesfrist",
            129
        ],
        [
            "stat",
            137
        ],
        [
            "mellomtid",
            139
        ],
        [
            "stat",
            153
        ],
        [
            "mere",
            157
        ],
        [
            "urimelig",
            158
        ],
        [
            "passiv",
            177
        ],
        [
            "hensyn",
            179
        ],
        [
            "krav",
            182
        ],
        [
            "slutt",
            205
        ],
        [
            "konferanse",
            232
        ],
        [
            "penge",
            234
        ],
        [
            "rede",
            242
        ],
        [
            "departement",
            243
        ],
        [
            "rektor",
            246
        ],
        [
            "snar",
            254
        ],
        [
            "konferanse",
            277
        ],
        [
            "s\u00e6rlig",
            283
        ],
        [
            "d\u00f8pe",
            296
        ],
        [
            "h\u00e5nd",
            299
        ],
        [
            "minnelig",
            309
        ],
        [
            "ordning",
            310
        ],
        [
            "standpunkt",
            331
        ],
        [
            "krav",
            334
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "ansvarlig",
        "dans",
        "dekning",
        "departement",
        "d\u00f8pe",
        "erstatning",
        "foreldelsesfrist",
        "foreliggende",
        "hair",
        "hensyn",
        "h\u00e5nd",
        "konferanse",
        "krav",
        "mellomtid",
        "mere",
        "minnelig",
        "ordning",
        "passiv",
        "penge",
        "rede",
        "rektor",
        "renn",
        "rett",
        "skadelidt",
        "slutt",
        "snar",
        "standpunkt",
        "stat",
        "s\u00e6rlig",
        "tilstrekkelig",
        "urimelig",
        "vedkommende",
        "\u00e5ker",
        "\u00e5penbar"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8671658",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}