{
    "urnid": "db60044923000032",
    "img_path": "./images/db60044923000032.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00bb -5e=\nI denne rest-tidi kan d\u00e5 rein prisfastsetjing verta den einaste hjel\nper\u00e5d Regjeringi har til \u00e5 uppfylla avtala. 08 uppfylling som ikkje\ntenleg kan f\u00e5ast i stand p\u00e5 den vegen, kan d\u00e5 ikkje krevijast.\n\n0: 50 langt Regjeringi har fullmakt til \u00e5 binda staten, vert \u00e5en avtale\nRegjeringi gjer, bindande: og staten er d\u00e5 bunden jamvel um den full-\nmaktlovi som gav heimelen, vert avskr/Za.\n\nNo er det so at um lovgjevingsmakti har gjeve Regjeringi ei fullmakt,\nso som gjort i prislovi fr\u00e5 1947, so har ikkje lovgjevingsmakti\ndermed fr\u00e5skrive seg retten til \u00c5 fastsetja sj\u00f8lv nye fyresogner r\u00e5\ndet same omr\u00e5det. Men n\u00e5r ein fyrst - som eg \u00bb meiner at Regjeringi G\nhar fullmakt til \u00e5 binda staten so som rett nemb under VII vb, m\u00e5 lov.\nL gjevingsmakti og vera bundi av det same.\u00bb Lovgjevingsmakti kan nok\ngjeva nye fyresegner p\u00e5 det umr\u00e5det som g\u00e5r inn umder prislovi, men\n\nv | fyresegnene kan ikkje avskatfa det som Regjeringi lovleg har bunde\ns raten til,\n\nds, Med dei atterhald som g\u00e5r fram ovanfor, meiner egat Regjeringi\nlovleg kan binda staten til det som er umh* Jla under II i avtale-\nframlegget.\n\ne&, Under ITI 1 og 2 \u00e5 avtaleframlegtet er gjeve eitpar fyre-segner um\nimportregulering. Lovfullmakt til Regjeringi har ein her i lovi fr\u00e5\n13. desember 1946 um innf\u00f8rs: forbod og i prislovi $ 5. Um h\u00f8vet\ntil traktatfyresegner viser eg til den merknaden som er gjord ovan-\nfor under IV. Blles m\u00e5 Regjeringi ha h\u00f8ve til \u00e5 binda staten etter\ndet same prinsipp som er nemnt ovenfor under VII b.\n\nf, Den lovheimel som trengst etter fyresegnene i avtaleframlegget under\nITI 3, synest i hovudsaki \u00e5 finnast, m.a. i prislovi fr\u00e5 1947. Um\nnyk framlegg til Stortinget sj\u00e5 ovanfor under IIL\n\nBo Det som st\u00e5r i avtaleframlegget under III nr. 4-7, gjeld i hovudsaki\n\u00e5tgjerder som kan setjast i verk av Regjeringi med heimel i prislovi\n\u00e5 54 Um h\u00f8vet for Regjeringi til \u00e5 binda staten i desse tilfelle,\ngjeld \u00e5 prinsippet det same som er sagt ovenfor under VII b. Men\ndet er mogelegt at sume av dei \u00e5tgjerder som det her kan verta tale\nun, lyt falla burt so framt prislovi sluttar \u00e5 gjelda utan \u00e5 verta\navl\u00f8yst av liknande reglar.\n\nMin konklusjon vert etter dette at framlegget til hovudavtale kan\nv\u00f8last i einskildting og at det kan m\u00e5tta tolkast restriktivt sume\nstader. Men avtalefr\u00f8mlegset er ikkje soleis at det synest st\u00f8yta\np\u00e5 avgjerande juridiske hindringer,\nMed vyrdnad\nKnut Robberstad (sign)\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00bb -5e=\nI denne resttid kan d\u00e5 rein prisfastsetting verta den einaste hjel\nferd Regjering har til \u00e5 uppfylla avtala. 08 oppfylling som ikkje\ntenleg kan fast i stand p\u00e5 den vegen, kan d\u00e5 ikkje krevjast.\n\n0: 50 langt Regjering har fullmakt til \u00e5 binda staten, vert \u00e5en avtale\nRegjering gjer, bindande: og staten er d\u00e5 bunden jamvel um den full-\nmaktslov som gav himmelen, vert avskr/Za.\n\nNo er det so at um lovgjevingsmakti har gjeve Regjering ei fullmakt,\nso som gjort i prislov fr\u00e5 1947, so har ikkje lovgjevingsmakti\ndermed fr\u00e5skrive seg retten til \u00c5 fastsetja sj\u00f8lv nye faresoner r\u00e5\ndet same omr\u00e5det. Men n\u00e5r ein fyrst - som eg \u00bb meiner at Regjering G\nhar fullmakt til \u00e5 binda staten so som rett Semb under VII vi, m\u00e5 lov.\nL gjevingsmakti og vera Mundi av det samene Lovgjevingsmakti kan nok\ngjeva nye f\u00f8resegner p\u00e5 det omr\u00e5det som g\u00e5r inn umder prislov, men\n\nv i f\u00f8resegnene kan ikkje avskaffa det som Regjering lovleg har bunde\ns raten til,\n\nds, Med dei atterhald som g\u00e5r fram ovanfor, meiner eget Regjering\nlovleg kan binda staten til det som er omhu la under II i avtale-\nframlegget.\n\ne&, under ITI 1 og 2 \u00e5 avtaleframlegtet er gjeve eitpar f\u00f8resegner um\nimportregulering. Lovfullmakt til Regjering har ein her i lovi fr\u00e5\n13. desember 1946 um innf\u00f8rt: forbod og i prislov \u00a7 5. Um h\u00f8vet\ntil traktatfyresegner viser eg til den merknaden som er gjord ovan-\nfor under IV. alles m\u00e5 Regjering ha h\u00f8ve til \u00e5 binda staten etter\ndet same prinsipp som er nemnt ovenfor under VII b\n\nf, en lovheimel som trengst etter f\u00f8resegnene i avtaleframlegget under\nITI 3, synest i hovudsak \u00e5 finnast, mia. i prislov fr\u00e5 1947. Um\nnyk framlegg til Stortinget sj\u00e5 ovanfor under TIL\n\nBo Det som st\u00e5r i avtaleframlegget under III nr 4-7, gjeld i hovudsak\n\u00e5tgjerder som kan setjast i verk av Regjering med heimel i prislov\n\u00e5 54 Um h\u00f8vet for Regjering til \u00e5 binda staten i desse tilfelle,\ngjeld \u00e5 prinsippet det same som er sagt ovenfor under VII b Men\ndet er mogeleg at sume av dei \u00e5tgjerder som det her kan verta tale\nun, lyt falla burt so framt prislov sluttar \u00e5 gjelda utan \u00e5 verta\navl\u00f8yst av liknande reglar.\n\nMin konklusjon vert etter dette at framlegget til hovedavtale kan\nv\u00f8last i einskildting og at det kan m\u00e5tta tolkast restriktivt sume\nstader. Men avtalefr\u00f8mlegset er ikkje soleis at det synest st\u00f8yta\np\u00e5 avgjerande juridiske hindringer,\nMed vyrdnad\nKnut Robberstad (sign)\n",
    "tokens": [
        "\u00bb",
        "-5e=",
        "\n",
        "I",
        "denne",
        "resttid",
        "kan",
        "d\u00e5",
        "rein",
        "prisfastsetting",
        "verta",
        "den",
        "einaste",
        "hjel",
        "\n",
        "ferd",
        "Regjering",
        "har",
        "til",
        "\u00e5",
        "uppfylla",
        "avtala",
        ".",
        "08",
        "oppfylling",
        "som",
        "ikkje",
        "\n",
        "tenleg",
        "kan",
        "fast",
        "i",
        "stand",
        "p\u00e5",
        "den",
        "vegen",
        ",",
        "kan",
        "d\u00e5",
        "ikkje",
        "krevjast",
        ".",
        "\n\n",
        "0",
        ":",
        "50",
        "langt",
        "Regjering",
        "har",
        "fullmakt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        ",",
        "vert",
        "\u00e5en",
        "avtale",
        "\n",
        "Regjering",
        "gjer",
        ",",
        "bindande",
        ":",
        "og",
        "staten",
        "er",
        "d\u00e5",
        "bunden",
        "jamvel",
        "um",
        "den",
        "full-",
        "\n",
        "maktslov",
        "som",
        "gav",
        "himmelen",
        ",",
        "vert",
        "avskr",
        "/",
        "Za",
        ".",
        "\n\n",
        "No",
        "er",
        "det",
        "so",
        "at",
        "um",
        "lovgjevingsmakti",
        "har",
        "gjeve",
        "Regjering",
        "ei",
        "fullmakt",
        ",",
        "\n",
        "so",
        "som",
        "gjort",
        "i",
        "prislov",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        ",",
        "so",
        "har",
        "ikkje",
        "lovgjevingsmakti",
        "\n",
        "dermed",
        "fr\u00e5skrive",
        "seg",
        "retten",
        "til",
        "\u00c5",
        "fastsetja",
        "sj\u00f8lv",
        "nye",
        "faresoner",
        "r\u00e5",
        "\n",
        "det",
        "same",
        "omr\u00e5det",
        ".",
        "Men",
        "n\u00e5r",
        "ein",
        "fyrst",
        "-",
        "som",
        "eg",
        "\u00bb",
        "meiner",
        "at",
        "Regjering",
        "G",
        "\n",
        "har",
        "fullmakt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "so",
        "som",
        "rett",
        "Semb",
        "under",
        "VII",
        "vi",
        ",",
        "m\u00e5",
        "lov",
        ".",
        "\n",
        "L",
        "gjevingsmakti",
        "og",
        "vera",
        "Mundi",
        "av",
        "det",
        "samene",
        "Lovgjevingsmakti",
        "kan",
        "nok",
        "\n",
        "gjeva",
        "nye",
        "f\u00f8resegner",
        "p\u00e5",
        "det",
        "omr\u00e5det",
        "som",
        "g\u00e5r",
        "inn",
        "umder",
        "prislov",
        ",",
        "men",
        "\n\n",
        "v",
        "i",
        "f\u00f8resegnene",
        "kan",
        "ikkje",
        "avskaffa",
        "det",
        "som",
        "Regjering",
        "lovleg",
        "har",
        "bunde",
        "\n",
        "s",
        "raten",
        "til",
        ",",
        "\n\n",
        "ds",
        ",",
        "Med",
        "dei",
        "atterhald",
        "som",
        "g\u00e5r",
        "fram",
        "ovanfor",
        ",",
        "meiner",
        "eget",
        "Regjering",
        "\n",
        "lovleg",
        "kan",
        "binda",
        "staten",
        "til",
        "det",
        "som",
        "er",
        "omhu",
        "la",
        "under",
        "II",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlegget",
        ".",
        "\n\n",
        "e",
        "&",
        ",",
        "under",
        "ITI",
        "1",
        "og",
        "2",
        "\u00e5",
        "avtaleframlegtet",
        "er",
        "gjeve",
        "eitpar",
        "f\u00f8resegner",
        "um",
        "\n",
        "importregulering",
        ".",
        "Lovfullmakt",
        "til",
        "Regjering",
        "har",
        "ein",
        "her",
        "i",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "\n",
        "13.",
        "desember",
        "1946",
        "um",
        "innf\u00f8rt",
        ":",
        "forbod",
        "og",
        "i",
        "prislov",
        "\u00a7",
        "5.",
        "Um",
        "h\u00f8vet",
        "\n",
        "til",
        "traktatfyresegner",
        "viser",
        "eg",
        "til",
        "den",
        "merknaden",
        "som",
        "er",
        "gjord",
        "ovan-",
        "\n",
        "for",
        "under",
        "IV",
        ".",
        "alles",
        "m\u00e5",
        "Regjering",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "etter",
        "\n",
        "det",
        "same",
        "prinsipp",
        "som",
        "er",
        "nemnt",
        "ovenfor",
        "under",
        "VII",
        "b",
        "\n\n",
        "f",
        ",",
        "en",
        "lovheimel",
        "som",
        "trengst",
        "etter",
        "f\u00f8resegnene",
        "i",
        "avtaleframlegget",
        "under",
        "\n",
        "ITI",
        "3",
        ",",
        "synest",
        "i",
        "hovudsak",
        "\u00e5",
        "finnast",
        ",",
        "mia",
        ".",
        "i",
        "prislov",
        "fr\u00e5",
        "1947.",
        "Um",
        "\n",
        "nyk",
        "framlegg",
        "til",
        "Stortinget",
        "sj\u00e5",
        "ovanfor",
        "under",
        "TIL",
        "\n\n",
        "Bo",
        "Det",
        "som",
        "st\u00e5r",
        "i",
        "avtaleframlegget",
        "under",
        "III",
        "nr",
        "4-7",
        ",",
        "gjeld",
        "i",
        "hovudsak",
        "\n",
        "\u00e5tgjerder",
        "som",
        "kan",
        "setjast",
        "i",
        "verk",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "heimel",
        "i",
        "prislov",
        "\n",
        "\u00e5",
        "54",
        "Um",
        "h\u00f8vet",
        "for",
        "Regjering",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "i",
        "desse",
        "tilfelle",
        ",",
        "\n",
        "gjeld",
        "\u00e5",
        "prinsippet",
        "det",
        "same",
        "som",
        "er",
        "sagt",
        "ovenfor",
        "under",
        "VII",
        "b",
        "Men",
        "\n",
        "det",
        "er",
        "mogeleg",
        "at",
        "sume",
        "av",
        "dei",
        "\u00e5tgjerder",
        "som",
        "det",
        "her",
        "kan",
        "verta",
        "tale",
        "\n",
        "un",
        ",",
        "lyt",
        "falla",
        "burt",
        "so",
        "framt",
        "prislov",
        "sluttar",
        "\u00e5",
        "gjelda",
        "utan",
        "\u00e5",
        "verta",
        "\n",
        "avl\u00f8yst",
        "av",
        "liknande",
        "reglar",
        ".",
        "\n\n",
        "Min",
        "konklusjon",
        "vert",
        "etter",
        "dette",
        "at",
        "framlegget",
        "til",
        "hovedavtale",
        "kan",
        "\n",
        "v\u00f8last",
        "i",
        "einskildting",
        "og",
        "at",
        "det",
        "kan",
        "m\u00e5tta",
        "tolkast",
        "restriktivt",
        "sume",
        "\n",
        "stader",
        ".",
        "Men",
        "avtalefr\u00f8mlegset",
        "er",
        "ikkje",
        "soleis",
        "at",
        "det",
        "synest",
        "st\u00f8yta",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "avgjerande",
        "juridiske",
        "hindringer",
        ",",
        "\n",
        "Med",
        "vyrdnad",
        "\n",
        "Knut",
        "Robberstad",
        "(",
        "sign",
        ")",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$\"",
        "-5e=",
        "\n",
        "i",
        "denne",
        "resttid",
        "kunne",
        "d\u00e5",
        "rein",
        "prisfastsetting",
        "verta",
        "den",
        "einaste",
        "hjel",
        "\n",
        "ferd",
        "regjering",
        "ha",
        "til",
        "\u00e5",
        "uppfylla",
        "Avtala",
        "$.",
        "08",
        "oppfylling",
        "som",
        "ikkje",
        "\n",
        "tenleg",
        "kunne",
        "fast",
        "i",
        "stand",
        "p\u00e5",
        "den",
        "veg",
        "$,",
        "kunne",
        "d\u00e5",
        "ikkje",
        "krevjast",
        "$.",
        "\n\n",
        "0",
        "$:",
        "50",
        "lang",
        "Regjering",
        "ha",
        "fullmakt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "$,",
        "vert",
        "\u00e5en",
        "avtale",
        "\n",
        "Regjering",
        "gje",
        "$,",
        "binda",
        "$:",
        "og",
        "stat",
        "v\u00e6re",
        "d\u00e5",
        "bund",
        "jamvel",
        "um",
        "den",
        "full-",
        "\n",
        "maktslov",
        "som",
        "gi",
        "himmel",
        "$,",
        "vere",
        "avskr",
        "$/",
        "Za",
        "$.",
        "\n\n",
        "No",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "so",
        "at",
        "um",
        "lovgjevingsmakti",
        "ha",
        "gjeve",
        "Regjering",
        "en",
        "fullmakt",
        "$,",
        "\n",
        "so",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "i",
        "prislov",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        "$,",
        "so",
        "ha",
        "ikkje",
        "lovgjevingsmakti",
        "\n",
        "dermed",
        "fr\u00e5skrive",
        "seg",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "fastsetja",
        "sj\u00f8lv",
        "ny",
        "fareson",
        "r\u00e5",
        "\n",
        "det",
        "same",
        "omr\u00e5de",
        "$.",
        "men",
        "n\u00e5r",
        "ein",
        "fyrst",
        "$-",
        "som",
        "eg",
        "$\"",
        "mein",
        "at",
        "Regjering",
        "G",
        "\n",
        "ha",
        "fullmakt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "so",
        "som",
        "rett",
        "Semb",
        "under",
        "VII",
        "vi",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "lov",
        "$.",
        "\n",
        "l",
        "gjevingsmakti",
        "og",
        "vere",
        "Mundi",
        "av",
        "det",
        "same",
        "lovgjevingsmakti",
        "kunne",
        "nok",
        "\n",
        "gjeva",
        "ny",
        "f\u00f8resegn",
        "p\u00e5",
        "det",
        "omr\u00e5de",
        "som",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "umde",
        "prislov",
        "$,",
        "men",
        "\n\n",
        "v.",
        "i",
        "f\u00f8resegn",
        "kunne",
        "ikkje",
        "avskaffe",
        "det",
        "som",
        "Regjering",
        "Lovleg",
        "ha",
        "bunde",
        "\n",
        "s.",
        "rate",
        "til",
        "$,",
        "\n\n",
        "ds.",
        "$,",
        "med",
        "dei",
        "Atterhald",
        "som",
        "g\u00e5",
        "fram",
        "ovanfor",
        "$,",
        "mein",
        "egen",
        "Regjering",
        "\n",
        "Lovleg",
        "kunne",
        "binda",
        "stat",
        "til",
        "det",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "omhu",
        "la",
        "under",
        "II",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlegg",
        "$.",
        "\n\n",
        "e",
        "&",
        "$,",
        "under",
        "ITI",
        "1",
        "og",
        "2",
        "\u00e5",
        "avtaleframlegtet",
        "v\u00e6re",
        "gjev",
        "eitpar",
        "f\u00f8resegne",
        "um",
        "\n",
        "importregulering",
        "$.",
        "lovfullmakt",
        "til",
        "Regjering",
        "ha",
        "ein",
        "her",
        "i",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "\n",
        "13.",
        "desember",
        "1946",
        "um",
        "innf\u00f8re",
        "$:",
        "forbod",
        "og",
        "i",
        "prislov",
        "\u00a7",
        "5.",
        "Um",
        "h\u00f8v",
        "\n",
        "til",
        "traktatfyresegn",
        "vise",
        "eg",
        "til",
        "den",
        "merknad",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "gjord",
        "ovan-",
        "\n",
        "for",
        "under",
        "IV",
        "$.",
        "all",
        "m\u00e5tte",
        "Regjering",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "etter",
        "\n",
        "det",
        "same",
        "prinsipp",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "nemnt",
        "ovenfor",
        "under",
        "VII",
        "b",
        "\n\n",
        "f",
        "$,",
        "en",
        "lovheimel",
        "som",
        "trengst",
        "etter",
        "f\u00f8resegn",
        "i",
        "avtaleframlegg",
        "under",
        "\n",
        "ITI",
        "3",
        "$,",
        "synest",
        "i",
        "hovudsak",
        "\u00e5",
        "finnast",
        "$,",
        "mia",
        "$.",
        "i",
        "prislov",
        "fr\u00e5",
        "1947.",
        "Um",
        "\n",
        "nyk",
        "framlegg",
        "til",
        "Stortinget",
        "sj\u00e5n",
        "ovanfor",
        "under",
        "TIL",
        "\n\n",
        "Bo",
        "Det",
        "som",
        "st\u00e5",
        "i",
        "avtaleframlegg",
        "under",
        "III",
        "nr",
        "4-7",
        "$,",
        "gjeld",
        "i",
        "hovudsak",
        "\n",
        "\u00e5tgjerder",
        "som",
        "kunne",
        "setjast",
        "i",
        "verk",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "heimel",
        "i",
        "prislov",
        "\n",
        "\u00e5",
        "54",
        "Um",
        "h\u00f8v",
        "for",
        "Regjering",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "i",
        "desse",
        "tilfelle",
        "$,",
        "\n",
        "gjeld",
        "\u00e5",
        "prinsipp",
        "det",
        "same",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "si",
        "ovenfor",
        "under",
        "VII",
        "b",
        "men",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mogeleg",
        "at",
        "sume",
        "av",
        "dei",
        "\u00e5tgjerd",
        "som",
        "det",
        "her",
        "kunne",
        "verta",
        "tale",
        "\n",
        "un",
        "$,",
        "lyt",
        "falla",
        "burt",
        "so",
        "framt",
        "prislov",
        "slutta",
        "\u00e5",
        "gjelde",
        "utan",
        "\u00e5",
        "verta",
        "\n",
        "avl\u00f8yst",
        "av",
        "liknande",
        "reglar",
        "$.",
        "\n\n",
        "min",
        "konklusjon",
        "vere",
        "etter",
        "dette",
        "at",
        "framlegg",
        "til",
        "hovedavtale",
        "kunne",
        "\n",
        "v\u00f8last",
        "i",
        "einskildting",
        "og",
        "at",
        "det",
        "kunne",
        "m\u00e5tt",
        "tolkast",
        "restriktiv",
        "sume",
        "\n",
        "stade",
        "$.",
        "men",
        "avtalefr\u00f8mlegs",
        "v\u00e6re",
        "ikkje",
        "soleis",
        "at",
        "det",
        "synest",
        "st\u00f8yta",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "avgjerande",
        "juridisk",
        "hindring",
        "$,",
        "\n",
        "med",
        "vyrdnad",
        "\n",
        "Knut",
        "Robberstad",
        "$(",
        "sign",
        "$)",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "resttid",
            5
        ],
        [
            "rein",
            8
        ],
        [
            "prisfastsetting",
            9
        ],
        [
            "ferd",
            15
        ],
        [
            "regjering",
            16
        ],
        [
            "oppfylling",
            24
        ],
        [
            "tenleg",
            28
        ],
        [
            "fast",
            30
        ],
        [
            "stand",
            32
        ],
        [
            "lang",
            46
        ],
        [
            "regjering",
            47
        ],
        [
            "fullmakt",
            49
        ],
        [
            "stat",
            53
        ],
        [
            "avtale",
            57
        ],
        [
            "regjering",
            59
        ],
        [
            "stat",
            65
        ],
        [
            "himmel",
            77
        ],
        [
            "gjeve",
            93
        ],
        [
            "regjering",
            94
        ],
        [
            "fullmakt",
            96
        ],
        [
            "rett",
            115
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            126
        ],
        [
            "fyrst",
            131
        ],
        [
            "mein",
            136
        ],
        [
            "regjering",
            138
        ],
        [
            "fullmakt",
            142
        ],
        [
            "stat",
            146
        ],
        [
            "rett",
            149
        ],
        [
            "semb",
            150
        ],
        [
            "same",
            166
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            176
        ],
        [
            "regjering",
            193
        ],
        [
            "lovleg",
            194
        ],
        [
            "rate",
            199
        ],
        [
            "mein",
            213
        ],
        [
            "regjering",
            215
        ],
        [
            "stat",
            220
        ],
        [
            "omhu",
            225
        ],
        [
            "framlegg",
            232
        ],
        [
            "gjev",
            246
        ],
        [
            "regjering",
            255
        ],
        [
            "desember",
            264
        ],
        [
            "forbod",
            269
        ],
        [
            "merknad",
            284
        ],
        [
            "regjering",
            296
        ],
        [
            "h\u00f8ve",
            298
        ],
        [
            "stat",
            302
        ],
        [
            "prinsipp",
            307
        ],
        [
            "nemnt",
            310
        ],
        [
            "trengst",
            321
        ],
        [
            "synest",
            331
        ],
        [
            "hovudsak",
            333
        ],
        [
            "finnast",
            335
        ],
        [
            "framlegg",
            346
        ],
        [
            "stortinget",
            348
        ],
        [
            "gjeld",
            365
        ],
        [
            "verk",
            374
        ],
        [
            "regjering",
            376
        ],
        [
            "regjering",
            387
        ],
        [
            "stat",
            391
        ],
        [
            "desse",
            393
        ],
        [
            "tilfelle",
            394
        ],
        [
            "gjeld",
            397
        ],
        [
            "prinsipp",
            399
        ],
        [
            "sume",
            415
        ],
        [
            "tale",
            424
        ],
        [
            "falla",
            429
        ],
        [
            "framt",
            432
        ],
        [
            "slutta",
            434
        ],
        [
            "gjelde",
            436
        ],
        [
            "utan",
            437
        ],
        [
            "liknande",
            443
        ],
        [
            "reglar",
            444
        ],
        [
            "konklusjon",
            448
        ],
        [
            "framlegg",
            453
        ],
        [
            "hovedavtale",
            455
        ],
        [
            "restriktiv",
            467
        ],
        [
            "sume",
            468
        ],
        [
            "stade",
            470
        ],
        [
            "soleis",
            476
        ],
        [
            "avgjerande",
            483
        ],
        [
            "juridisk",
            484
        ],
        [
            "hindring",
            485
        ],
        [
            "knut",
            491
        ],
        [
            "sign",
            494
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "avgjerande",
        "avtale",
        "desember",
        "desse",
        "falla",
        "fast",
        "ferd",
        "finnast",
        "forbod",
        "framlegg",
        "framt",
        "fullmakt",
        "fyrst",
        "gjeld",
        "gjelde",
        "gjev",
        "gjeve",
        "himmel",
        "hindring",
        "hovedavtale",
        "hovudsak",
        "h\u00f8ve",
        "juridisk",
        "knut",
        "konklusjon",
        "lang",
        "liknande",
        "lovleg",
        "mein",
        "merknad",
        "nemnt",
        "omhu",
        "omr\u00e5de",
        "oppfylling",
        "prinsipp",
        "prisfastsetting",
        "rate",
        "regjering",
        "reglar",
        "rein",
        "restriktiv",
        "resttid",
        "rett",
        "same",
        "semb",
        "sign",
        "slutta",
        "soleis",
        "stade",
        "stand",
        "stat",
        "stortinget",
        "sume",
        "synest",
        "tale",
        "tenleg",
        "tilfelle",
        "trengst",
        "utan",
        "verk"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.88643605",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}