{
    "urnid": "db60044923000220",
    "img_path": "./images/db60044923000220.jpg",
    "raw_ocr_text": "; - 20 =\nSlik uttalelsen er formet synes den likevel \u00e5 vise at svartalegrammet\nikke ble oppfattet som uttrykk for nasjonal svikt hos Maseng.\nB. Masengs forhold for\u00f8vrig i dagene etter 9. april 1940.\nEE EN ENE\n\nN\u00e5r det gjelder Masengs forhold i sin alminnelighet i dagene\n\nfra 9. april 1940 og utover, g\u00e5r anken mot ham - s\u00e5vidt forst\u00e5es - ut\np\u00e5, at hans holdning var utpreget defaitistisk, passiv og apatisk.\nFor hans omgivelser m\u00e5tte det derfor fortone seg slik at han - som\nb\u00e5de under forrige krig og i mellomkrigspvri\u00f8den var tyskorientert -\nfremdeles var det og derfor ikke evnet klart hverken \u00e5 manifestere\nsin regjerings standpunkt eller \u00e5 frigj\u00f8re seg for en slags misfor-\nst\u00e5tt n\u00f8ytralitetsinnstilling som han hadde tilegnet seg. Til belys-\nning av anken er det i denne forbindelse - foruten til telegrammet -\nvist til endel spesielle forhold som departementet ikke tillegger\ns\u00e6rlig betydning hvis de bed\u00f8mmes enkeltvis, men som ved en samlet\nvurdering antas \u00e5 bevise ankens berettigelse. \u00e5\u00c5v avgj\u00f8rende betyd-\nning som grunnlag for anken synes Lundes foran nevnte telegram til\nUtenriksdepartementet i London av 17. februar 1941 \u00e5 ha v\u00e6rt. Dette\nlyder s\u00e5ledes: \"Anser min plikt innberette svenske sendemann fortalte\nidag minister Maseng overfor ham stadig kommer p\u00e5fallende tyskvennlige\nuttalelser forsvarer tyskernes opptreden Norge sier de satt arbeidet\nigeng alle omr\u00e5der s\u00e6rlig fiske omtaler svenske presseuttalelser for-\nholdene Norge som sterkt overdrevne stop svenske sendemann sa samme\nuttalelser fra Maseng alminnelig kjent alle diplomater Moskva stop\ntysk ambassader\u00e5d Hilger overfor svenske sendemann omtalt Maseng som\ntyskvennlig sa tyskerne venter Maseng kommer over stop jeg h\u00f8rt lik-\n",
    "corrected_ocr_text": "; - 20 i\nSlik uttalelsen er formet synes den likevel \u00e5 vise at svartelegrammet\nikke ble oppfattet som uttrykk for nasjonal svikt hos Maseng.\nB Masengs forhold for\u00f8vrig i dagene etter 9. april 1940.\nEE EN ENE\n\nN\u00e5r det gjelder Masengs forhold i sin alminnelighet i dagene\n\nfra 9. april 1940 og utover, g\u00e5r anken mot ham - s\u00e5vidt forst\u00e5es - ut\np\u00e5, at hans holdning var utpreget defaitistisk, passiv og apatisk.\nfor hans omgivelser m\u00e5tte det derfor fortone seg slik at han - som\nb\u00e5de under forrige krig og i mellomkrigsperioden var tyskorientert -\nfremdeles var det og derfor ikke evnet klart hverken \u00e5 manifestere\nsin regjerings standpunkt eller \u00e5 frigj\u00f8re seg for en slags misfor-\nst\u00e5tt n\u00f8ytralitetsinnstilling som han hadde tilegnet seg. Til belys-\nning av anken er det i denne forbindelse - foruten til telegrammet -\nvist til endel spesielle forhold som departementet ikke tillegger\ns\u00e6rlig betydning hvis de bed\u00f8mmes enkeltvis, men som ved en samlet\nvurdering antas \u00e5 bevise ankens berettigelse. \u00e5v avgj\u00f8rende betyd-\nning som grunnlag for anken synes Lundes foran nevnte telegram til\nUtenriksdepartementet i London av 17. februar 1941 \u00e5 ha v\u00e6rt. dette\nlyder s\u00e5ledes: Anser min plikt innberette svenske sendemann fortalte\nidag minister Maseng overfor ham stadig kommer p\u00e5fallende tyskvennlige\nuttalelser forsvarer tyskernes opptreden Norge sier de satt arbeidet\nigang alle omr\u00e5der s\u00e6rlig fiske omtaler svenske presseuttalelser for-\nholdene Norge som sterkt overdrevne stop svenske sendemann sa samme\nuttalelser fra Maseng alminnelig kjent alle diplomater Moskva stop\ntysk ambassader\u00e5d Hilger overfor svenske sendemann omtalt Maseng som\ntyskvennlig sa tyskerne venter Maseng kommer over stop jeg h\u00f8rt lik-e\n",
    "tokens": [
        ";",
        "-",
        "20",
        "i",
        "\n",
        "Slik",
        "uttalelsen",
        "er",
        "formet",
        "synes",
        "den",
        "likevel",
        "\u00e5",
        "vise",
        "at",
        "svartelegrammet",
        "\n",
        "ikke",
        "ble",
        "oppfattet",
        "som",
        "uttrykk",
        "for",
        "nasjonal",
        "svikt",
        "hos",
        "Maseng",
        ".",
        "\n",
        "B",
        "Masengs",
        "forhold",
        "for\u00f8vrig",
        "i",
        "dagene",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "1940.",
        "\n",
        "EE",
        "EN",
        "ENE",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "Masengs",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "dagene",
        "\n\n",
        "fra",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "og",
        "utover",
        ",",
        "g\u00e5r",
        "anken",
        "mot",
        "ham",
        "-",
        "s\u00e5vidt",
        "forst\u00e5es",
        "-",
        "ut",
        "\n",
        "p\u00e5",
        ",",
        "at",
        "hans",
        "holdning",
        "var",
        "utpreget",
        "defaitistisk",
        ",",
        "passiv",
        "og",
        "apatisk",
        ".",
        "\n",
        "for",
        "hans",
        "omgivelser",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "derfor",
        "fortone",
        "seg",
        "slik",
        "at",
        "han",
        "-",
        "som",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "under",
        "forrige",
        "krig",
        "og",
        "i",
        "mellomkrigsperioden",
        "var",
        "tyskorientert",
        "-",
        "\n",
        "fremdeles",
        "var",
        "det",
        "og",
        "derfor",
        "ikke",
        "evnet",
        "klart",
        "hverken",
        "\u00e5",
        "manifestere",
        "\n",
        "sin",
        "regjerings",
        "standpunkt",
        "eller",
        "\u00e5",
        "frigj\u00f8re",
        "seg",
        "for",
        "en",
        "slags",
        "misfor-",
        "\n",
        "st\u00e5tt",
        "n\u00f8ytralitetsinnstilling",
        "som",
        "han",
        "hadde",
        "tilegnet",
        "seg",
        ".",
        "Til",
        "belys-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "anken",
        "er",
        "det",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "-",
        "foruten",
        "til",
        "telegrammet",
        "-",
        "\n",
        "vist",
        "til",
        "endel",
        "spesielle",
        "forhold",
        "som",
        "departementet",
        "ikke",
        "tillegger",
        "\n",
        "s\u00e6rlig",
        "betydning",
        "hvis",
        "de",
        "bed\u00f8mmes",
        "enkeltvis",
        ",",
        "men",
        "som",
        "ved",
        "en",
        "samlet",
        "\n",
        "vurdering",
        "antas",
        "\u00e5",
        "bevise",
        "ankens",
        "berettigelse",
        ".",
        "\u00e5v",
        "avgj\u00f8rende",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "som",
        "grunnlag",
        "for",
        "anken",
        "synes",
        "Lundes",
        "foran",
        "nevnte",
        "telegram",
        "til",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "i",
        "London",
        "av",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        ".",
        "dette",
        "\n",
        "lyder",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "Anser",
        "min",
        "plikt",
        "innberette",
        "svenske",
        "sendemann",
        "fortalte",
        "\n",
        "idag",
        "minister",
        "Maseng",
        "overfor",
        "ham",
        "stadig",
        "kommer",
        "p\u00e5fallende",
        "tyskvennlige",
        "\n",
        "uttalelser",
        "forsvarer",
        "tyskernes",
        "opptreden",
        "Norge",
        "sier",
        "de",
        "satt",
        "arbeidet",
        "\n",
        "igang",
        "alle",
        "omr\u00e5der",
        "s\u00e6rlig",
        "fiske",
        "omtaler",
        "svenske",
        "presseuttalelser",
        "for-",
        "\n",
        "holdene",
        "Norge",
        "som",
        "sterkt",
        "overdrevne",
        "stop",
        "svenske",
        "sendemann",
        "sa",
        "samme",
        "\n",
        "uttalelser",
        "fra",
        "Maseng",
        "alminnelig",
        "kjent",
        "alle",
        "diplomater",
        "Moskva",
        "stop",
        "\n",
        "tysk",
        "ambassader\u00e5d",
        "Hilger",
        "overfor",
        "svenske",
        "sendemann",
        "omtalt",
        "Maseng",
        "som",
        "\n",
        "tyskvennlig",
        "sa",
        "tyskerne",
        "venter",
        "Maseng",
        "kommer",
        "over",
        "stop",
        "jeg",
        "h\u00f8rt",
        "lik-e",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$;",
        "$-",
        "20",
        "i",
        "\n",
        "slik",
        "uttalelse",
        "v\u00e6re",
        "forme",
        "synes",
        "den",
        "likevel",
        "\u00e5",
        "vise",
        "at",
        "svartelegramme",
        "\n",
        "ikke",
        "bli",
        "oppfatte",
        "som",
        "uttrykk",
        "for",
        "nasjonal",
        "svikt",
        "hos",
        "Maseng",
        "$.",
        "\n",
        "B",
        "Maseng",
        "forhold",
        "for\u00f8vrig",
        "i",
        "dag",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "1940.",
        "\n",
        "EE",
        "EN",
        "ENE",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "Maseng",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "dag",
        "\n\n",
        "fra",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "og",
        "utover",
        "$,",
        "g\u00e5",
        "anke",
        "mot",
        "han",
        "$-",
        "s\u00e5vidt",
        "forst\u00e5es",
        "$-",
        "ut",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "at",
        "hans",
        "holdning",
        "v\u00e6re",
        "utpreget",
        "defaitistisk",
        "$,",
        "passiv",
        "og",
        "apatisk",
        "$.",
        "\n",
        "for",
        "hans",
        "omgivelse",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "derfor",
        "fortone",
        "seg",
        "slik",
        "at",
        "han",
        "$-",
        "som",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "under",
        "forrige",
        "krig",
        "og",
        "i",
        "mellomkrigsperiod",
        "v\u00e6re",
        "tyskorientere",
        "$-",
        "\n",
        "fremdeles",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "og",
        "derfor",
        "ikke",
        "evne",
        "klar",
        "hverken",
        "\u00e5",
        "manifestere",
        "\n",
        "sin",
        "regjering",
        "standpunkt",
        "eller",
        "\u00e5",
        "frigj\u00f8re",
        "seg",
        "for",
        "en",
        "slags",
        "misfor-",
        "\n",
        "st\u00e5",
        "n\u00f8ytralitetsinnstilling",
        "som",
        "han",
        "ha",
        "tilegne",
        "seg",
        "$.",
        "til",
        "belys-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "anke",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "$-",
        "foruten",
        "til",
        "telegramm",
        "$-",
        "\n",
        "vise",
        "til",
        "endel",
        "spesiell",
        "forhold",
        "som",
        "departement",
        "ikke",
        "tillegge",
        "\n",
        "s\u00e6rlig",
        "betydning",
        "hvis",
        "de",
        "bed\u00f8mme",
        "enkeltvis",
        "$,",
        "men",
        "som",
        "ved",
        "en",
        "samle",
        "\n",
        "vurdering",
        "anta",
        "\u00e5",
        "bevise",
        "ank",
        "berettigelse",
        "$.",
        "\u00e5v",
        "avgj\u00f8rende",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "som",
        "grunnlag",
        "for",
        "anke",
        "synes",
        "Lunde",
        "foran",
        "nevne",
        "telegram",
        "til",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "i",
        "London",
        "av",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "$.",
        "dette",
        "\n",
        "lyde",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "Anser",
        "min",
        "plikt",
        "innberette",
        "svensk",
        "sendemann",
        "fortelle",
        "\n",
        "idag",
        "minister",
        "Maseng",
        "overfor",
        "han",
        "stadig",
        "komme",
        "p\u00e5fallende",
        "tyskvennlig",
        "\n",
        "uttalelse",
        "forsvare",
        "tysker",
        "opptreden",
        "Norge",
        "si",
        "de",
        "sitte",
        "arbeid",
        "\n",
        "igang",
        "all",
        "omr\u00e5de",
        "s\u00e6rlig",
        "fiske",
        "omtale",
        "svensk",
        "presseuttalels",
        "for-",
        "\n",
        "hold",
        "Norge",
        "som",
        "sterk",
        "overdrevn",
        "stop",
        "svensk",
        "sendemann",
        "si",
        "samme",
        "\n",
        "uttalelse",
        "fra",
        "Maseng",
        "alminnelig",
        "kjent",
        "all",
        "diplomat",
        "Moskva",
        "stop",
        "\n",
        "tysk",
        "ambassader\u00e5d",
        "Hilger",
        "overfor",
        "svensk",
        "sendemann",
        "omtale",
        "Maseng",
        "som",
        "\n",
        "tyskvennlig",
        "si",
        "tysker",
        "vente",
        "Maseng",
        "komme",
        "over",
        "stop",
        "jeg",
        "h\u00f8re",
        "lik-e",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "uttalelse",
            6
        ],
        [
            "uttrykk",
            21
        ],
        [
            "nasjonal",
            23
        ],
        [
            "svikt",
            24
        ],
        [
            "forhold",
            31
        ],
        [
            "april",
            37
        ],
        [
            "forhold",
            48
        ],
        [
            "alminnelighet",
            51
        ],
        [
            "april",
            57
        ],
        [
            "anke",
            63
        ],
        [
            "forst\u00e5es",
            68
        ],
        [
            "holdning",
            76
        ],
        [
            "utpreget",
            78
        ],
        [
            "passiv",
            81
        ],
        [
            "apatisk",
            83
        ],
        [
            "omgivelse",
            88
        ],
        [
            "krig",
            103
        ],
        [
            "klar",
            118
        ],
        [
            "regjering",
            124
        ],
        [
            "standpunkt",
            125
        ],
        [
            "slags",
            132
        ],
        [
            "ning",
            146
        ],
        [
            "anke",
            148
        ],
        [
            "forbindelse",
            153
        ],
        [
            "endel",
            162
        ],
        [
            "spesiell",
            163
        ],
        [
            "forhold",
            164
        ],
        [
            "departement",
            166
        ],
        [
            "s\u00e6rlig",
            170
        ],
        [
            "betydning",
            171
        ],
        [
            "samle",
            181
        ],
        [
            "vurdering",
            183
        ],
        [
            "berettigelse",
            188
        ],
        [
            "avgj\u00f8rende",
            191
        ],
        [
            "ning",
            194
        ],
        [
            "grunnlag",
            196
        ],
        [
            "anke",
            198
        ],
        [
            "lunde",
            200
        ],
        [
            "nevne",
            202
        ],
        [
            "telegram",
            203
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            206
        ],
        [
            "london",
            208
        ],
        [
            "februar",
            211
        ],
        [
            "lyde",
            219
        ],
        [
            "plikt",
            224
        ],
        [
            "svensk",
            226
        ],
        [
            "sendemann",
            227
        ],
        [
            "minister",
            231
        ],
        [
            "stadig",
            235
        ],
        [
            "p\u00e5fallende",
            237
        ],
        [
            "tyskvennlig",
            238
        ],
        [
            "uttalelse",
            240
        ],
        [
            "tysker",
            242
        ],
        [
            "opptreden",
            243
        ],
        [
            "norge",
            244
        ],
        [
            "arbeid",
            248
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            252
        ],
        [
            "s\u00e6rlig",
            253
        ],
        [
            "fiske",
            254
        ],
        [
            "svensk",
            256
        ],
        [
            "hold",
            260
        ],
        [
            "norge",
            261
        ],
        [
            "sterk",
            263
        ],
        [
            "stop",
            265
        ],
        [
            "svensk",
            266
        ],
        [
            "sendemann",
            267
        ],
        [
            "uttalelse",
            271
        ],
        [
            "alminnelig",
            274
        ],
        [
            "kjent",
            275
        ],
        [
            "diplomat",
            277
        ],
        [
            "moskva",
            278
        ],
        [
            "tysk",
            281
        ],
        [
            "ambassader\u00e5d",
            282
        ],
        [
            "svensk",
            285
        ],
        [
            "sendemann",
            286
        ],
        [
            "tyskvennlig",
            291
        ],
        [
            "tysker",
            293
        ],
        [
            "stop",
            298
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alminnelig",
        "alminnelighet",
        "ambassader\u00e5d",
        "anke",
        "apatisk",
        "april",
        "arbeid",
        "avgj\u00f8rende",
        "berettigelse",
        "betydning",
        "departement",
        "diplomat",
        "endel",
        "februar",
        "fiske",
        "forbindelse",
        "forhold",
        "forst\u00e5es",
        "grunnlag",
        "hold",
        "holdning",
        "kjent",
        "klar",
        "krig",
        "london",
        "lunde",
        "lyde",
        "minister",
        "moskva",
        "nasjonal",
        "nevne",
        "ning",
        "norge",
        "omgivelse",
        "omr\u00e5de",
        "opptreden",
        "passiv",
        "plikt",
        "p\u00e5fallende",
        "regjering",
        "samle",
        "sendemann",
        "slags",
        "spesiell",
        "stadig",
        "standpunkt",
        "sterk",
        "stop",
        "svensk",
        "svikt",
        "s\u00e6rlig",
        "telegram",
        "tysk",
        "tysker",
        "tyskvennlig",
        "utenriksdepartementet",
        "utpreget",
        "uttalelse",
        "uttrykk",
        "vurdering"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.88778764",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}