{
    "urnid": "db60044923000550",
    "img_path": "./images/db60044923000550.jpg",
    "raw_ocr_text": "5 MT hemmer ansvarlige for skade som or p\u00e5f\u00f6rt don av organs.\nSE \u00e5 sesjon oller av noe enkelt. posknugred ri I same\nfr Kr 8 svar ned organisasjonens form\u00e5l afler virke, vil de\nee regler som or foresl\u00e5tt av utvalget, f\u00f8re tl at de \u2014\nBE pg skadelidte 1 alminnelighet fritt kan sakelke hvilke EN\nRe AE \u00e5 Te NO-modlemrer de m\u00e5tte Snske,: er eda om\ner erst\u00e5tn Al den volfate skade. Man ria s\u00e5leden |\n8 SG rat det bl \u00e5pen en rekke suktepsive oller konkere\u00bb\nKe rende s\u00f6ksm\u00e5l mot sarme NO-nediommer In sjiN ar\u00e5ning\nGRS : vil ogs\u00e5 ellers l\u00f8nne f\u00e5 uheldige rare pt. s\u00f8re GE\nEN SEG ; det aon er \u00e5nf8rt under avanitt IV nr. 2 \u00c5 doparte- P\u00e5\ni .  mentets kara Mang Jandssvikanor\u00e5ningen (9e Samling :\ner av div. provisoriske anor\u00e5ningen, kgl. resolusjoner mav\u00bb:\nFv SIES 1945 I-V side 117 -218). E \u00e5 ; \u00e5\nka Vo Nie port pe bager at LG er tvilsent, |\nEn Stv , Ben finner likevel \u00e5 m\u00e5tte fastholde det syn at reglene\nI \u00e5 pp Den \u00c5 25 ikke g\u00e5r videre om\nSy badet 1 alminndelige orstetningsgrunnsetninger. Det ear;\nKE ; etter departementete mening for fi vidt gangen prinete.\nhr Se DEG FornkJ\u00d8n p\u00e5 skade som Nasjonal ing eller \u00c5\nBERG Ons medlerner har voldt staten ved modvirkring til ,\nje x 3 rettstridig styre av Jandet, og \u00f8kade som or voldt\nJRR - private eller ee ee orgenisesjonern end\nPa DE : ved pemitnper. som er \u00c5 sansvar med organisaljonene fore.\nSJ m\u00e5l eller v\u00e5rke. , RA er\nk de SE NL proposisjonen 1854 $ 2 f\u00f6rste ledde annet punktum\np\u00e5 JER -frenleis som landssvikenordningens tilevarende $ 25\nEE VAAR f\u00f6rste ledds annet punktur, nemlig slik SN\net 4 Det samme gjelder for skade som or voldt av noe med\u00bb\n\u00e5 AR Gr -20m, n\u00e5r han har opptr\u00e5dt 4 samsvar med organisasjonens ::\nPA -ernk1 eller virke. Jr 4\n& ; - er Det synes etter proposisjonen \u00e5 v\u00e6re klart at noe\nme privat erstatninges\u00f6ksmkl heller ike skulle kunne I\nPl 0 gj\u00f8rer gjeldende mot den direkte pkadevolder. Forut\u00bb\nPr setningen var at de midler som kom'inn 1 henhold t11 I\nKE EN landsevikanspdningens $9 25 og 26, jfr. lovens \u00e5 22, \u00e5\nSe S . skulle anvendes til dekning av de skadelidten tap ottep.:\n\u00e5 konkursmessige synspunkter, og at det skulle gis mernere :\nbe : Kita regler om prioritet, bestemt av en samfunndsmensig\nDe -vardering, fr. de gjengitte uttalelser av utvalget,\nKe : Se Slike sogler or Sntdpertid ikke bite gitt, De\n\ni KA : pr innkomne bel\u00f6p g\u00e5r inn 1 statskassen (jfr\u00e9 lov av 6. 3\ner $uni 1947 om deling av ukkk utgiffer 1 sambend hed\nFG lrigsskadeoppgj\u00f6ret \u00e5 18),og de skadelidte or blitt: home\nGe vist Gil \u00e5 s\u00f6ke Mu\u00f8tiefepartenentete oppgj\u00f6rsavdeling\n",
    "corrected_ocr_text": "5 MT hemmer ansvarlige for skade som or p\u00e5f\u00f8rt don av organs.\nSE \u00e5 sesjon oller av noe enkelt. posknugred ri I same\nfr Kr 8 svar ned organisasjonens form\u00e5l aller virke, vil de\nee regler som or foresl\u00e5tt av utvalget, f\u00f8re tl at de \u2014\nBE pg skadelidte 1 alminnelighet fritt kan sakene hvilke EN\nRe AE \u00e5 Te NO-modlemrer de m\u00e5tte \u00f8nske,: er eda om\ner erstatt Al den voldte skade. Man ria s\u00e5ledes i\n8 SG rat det bl \u00e5pen en rekke suksessive oller konkret\nKe rende s\u00f8ksm\u00e5l mot samme NO-nediommer In sjia r\u00e5ning\nGRS : vil ogs\u00e5 ellers l\u00f8nne f\u00e5 uheldige rare pt s\u00f8re GE\nEN SEG ; det an er \u00e5nf8rt under avsnitt IV nr 2 \u00c5 doparte-P\u00e5\ni .  mentets kara Mang Landssvikanordningen (9e Samling :\ner av div. provisoriske anordningen, kgl resolusjoner mav\u00bb:\nFv SIES 1945 IV side 117 -218). E \u00e5 ; \u00e5\nka Vo Nie port pe bager at LG er tilsent, i\nEn tv , Ben finner likevel \u00e5 m\u00e5tte fastholde det syn at reglene\nI \u00e5 pp en \u00c5 25 ikke g\u00e5r videre om\nSy badet 1 alminnelige orstetningsgrunnsetninger. Det earl\nKE ; etter departementet mening for fi vidt gangen grinete.\nhr Se DEG FornkJ\u00d8n p\u00e5 skade som Nasjonal ing eller \u00c5\nBERG Ons medlemmer har voldt staten ved medvirkning til ,\nje x 3 rettstridig styre av landet, og skade som or voldt\nJRR - private eller ee ee orgenisesjonern end\nPa DE : ved pemitnper. som er \u00c5 ansvar med organisasjonene fore.\nSJ m\u00e5l eller v\u00e5re. , RA er\nk de SE NL proposisjonen 1854 \u00a7 2 f\u00f6rste ledde annet punktum\np\u00e5 JER -frenleis som landssvikanordningens tilsvarende \u00a7 25\nEE VAR f\u00f6rste ledds annet punkter, nemlig slik SN\net 4 Det samme gjelder for skade som or voldt av noe med\n\u00e5 AR Gr -20m, n\u00e5r han har opptr\u00e5dt 4 samsvar med organisasjonens ::\nPA -ernk1 eller virke. Jr 4\n& ; - er Det synes etter proposisjonen \u00e5 v\u00e6re klart at noe\nme privat erstatninges\u00f6ksmkl heller ike skulle kunne I\nPl 0 gj\u00f8rer gjeldende mot den direkte skadevolder. Forut\nPr setningen var at de midler som kominn 1 henhold t11 I\nKE EN landsevikanspdningens $9 25 og 26, jfr. lovens \u00e5 22, \u00e5\nSe S . skulle anvendes til dekning av de skadelisten tap otte.:\n\u00e5 konkursmessige synspunkter, og at det skulle gis vernere :\nbe : Kita regler om prioritet, bestemt av en samfunnsmessig\nDe vurdering, fr. de gjengitte uttalelser av utvalget,\nKe : Se Slike soler or Sntdpertid ikke bite gitt, De\n\ni KA : pr innkomne bel\u00f8p g\u00e5r inn 1 statskassen jfr lov av 6. 3\ner juni 1947 om deling av kukk utgifter 1 samband hed\nFG krigsskadeoppgj\u00f8ret \u00e5 18),og de skadelidte or blitt: home\nGe vist Gil \u00e5 s\u00f6ke Mu\u00f8tiefepartenentete oppgj\u00f8rsavdeling\n",
    "tokens": [
        "5",
        "MT",
        "hemmer",
        "ansvarlige",
        "for",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "p\u00e5f\u00f8rt",
        "don",
        "av",
        "organs",
        ".",
        "\n",
        "SE",
        "\u00e5",
        "sesjon",
        "oller",
        "av",
        "noe",
        "enkelt",
        ".",
        "posknugred",
        "ri",
        "I",
        "same",
        "\n",
        "fr",
        "Kr",
        "8",
        "svar",
        "ned",
        "organisasjonens",
        "form\u00e5l",
        "aller",
        "virke",
        ",",
        "vil",
        "de",
        "\n",
        "ee",
        "regler",
        "som",
        "or",
        "foresl\u00e5tt",
        "av",
        "utvalget",
        ",",
        "f\u00f8re",
        "tl",
        "at",
        "de",
        "\u2014",
        "\n",
        "BE",
        "pg",
        "skadelidte",
        "1",
        "alminnelighet",
        "fritt",
        "kan",
        "sakene",
        "hvilke",
        "EN",
        "\n",
        "Re",
        "AE",
        "\u00e5",
        "Te",
        "NO-modlemrer",
        "de",
        "m\u00e5tte",
        "\u00f8nske",
        ",",
        ":",
        "er",
        "eda",
        "om",
        "\n",
        "er",
        "erstatt",
        "Al",
        "den",
        "voldte",
        "skade",
        ".",
        "Man",
        "ria",
        "s\u00e5ledes",
        "i",
        "\n",
        "8",
        "SG",
        "rat",
        "det",
        "bl",
        "\u00e5pen",
        "en",
        "rekke",
        "suksessive",
        "oller",
        "konkret",
        "\n",
        "Ke",
        "rende",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "mot",
        "samme",
        "NO-nediommer",
        "In",
        "sjia",
        "r\u00e5ning",
        "\n",
        "GRS",
        ":",
        "vil",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        "l\u00f8nne",
        "f\u00e5",
        "uheldige",
        "rare",
        "pt",
        "s\u00f8re",
        "GE",
        "\n",
        "EN",
        "SEG",
        ";",
        "det",
        "an",
        "er",
        "\u00e5nf8rt",
        "under",
        "avsnitt",
        "IV",
        "nr",
        "2",
        "\u00c5",
        "doparte-P\u00e5",
        "\n",
        "i",
        ".",
        " ",
        "mentets",
        "kara",
        "Mang",
        "Landssvikanordningen",
        "(9e",
        "Samling",
        ":",
        "\n",
        "er",
        "av",
        "div",
        ".",
        "provisoriske",
        "anordningen",
        ",",
        "kgl",
        "resolusjoner",
        "mav",
        "\u00bb",
        ":",
        "\n",
        "Fv",
        "SIES",
        "1945",
        "IV",
        "side",
        "117",
        "-218",
        ")",
        ".",
        "E",
        "\u00e5",
        ";",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ka",
        "Vo",
        "Nie",
        "port",
        "pe",
        "bager",
        "at",
        "LG",
        "er",
        "tilsent",
        ",",
        "i",
        "\n",
        "En",
        "tv",
        ",",
        "Ben",
        "finner",
        "likevel",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "fastholde",
        "det",
        "syn",
        "at",
        "reglene",
        "\n",
        "I",
        "\u00e5",
        "pp",
        "en",
        "\u00c5",
        "25",
        "ikke",
        "g\u00e5r",
        "videre",
        "om",
        "\n",
        "Sy",
        "badet",
        "1",
        "alminnelige",
        "orstetningsgrunnsetninger",
        ".",
        "Det",
        "earl",
        "\n",
        "KE",
        ";",
        "etter",
        "departementet",
        "mening",
        "for",
        "fi",
        "vidt",
        "gangen",
        "grinete",
        ".",
        "\n",
        "hr",
        "Se",
        "DEG",
        "FornkJ\u00d8n",
        "p\u00e5",
        "skade",
        "som",
        "Nasjonal",
        "ing",
        "eller",
        "\u00c5",
        "\n",
        "BERG",
        "Ons",
        "medlemmer",
        "har",
        "voldt",
        "staten",
        "ved",
        "medvirkning",
        "til",
        ",",
        "\n",
        "je",
        "x",
        "3",
        "rettstridig",
        "styre",
        "av",
        "landet",
        ",",
        "og",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "voldt",
        "\n",
        "JRR",
        "-",
        "private",
        "eller",
        "ee",
        "ee",
        "orgenisesjonern",
        "end",
        "\n",
        "Pa",
        "DE",
        ":",
        "ved",
        "pemitnper",
        ".",
        "som",
        "er",
        "\u00c5",
        "ansvar",
        "med",
        "organisasjonene",
        "fore",
        ".",
        "\n",
        "SJ",
        "m\u00e5l",
        "eller",
        "v\u00e5re",
        ".",
        ",",
        "RA",
        "er",
        "\n",
        "k",
        "de",
        "SE",
        "NL",
        "proposisjonen",
        "1854",
        "\u00a7",
        "2",
        "f\u00f6rste",
        "ledde",
        "annet",
        "punktum",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "JER",
        "-frenleis",
        "som",
        "landssvikanordningens",
        "tilsvarende",
        "\u00a7",
        "25",
        "\n",
        "EE",
        "VAR",
        "f\u00f6rste",
        "ledds",
        "annet",
        "punkter",
        ",",
        "nemlig",
        "slik",
        "SN",
        "\n",
        "et",
        "4",
        "Det",
        "samme",
        "gjelder",
        "for",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "voldt",
        "av",
        "noe",
        "med",
        "\n",
        "\u00e5",
        "AR",
        "Gr",
        "-20",
        "m",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "har",
        "opptr\u00e5dt",
        "4",
        "samsvar",
        "med",
        "organisasjonens",
        ":",
        ":",
        "\n",
        "PA",
        "-ernk1",
        "eller",
        "virke",
        ".",
        "Jr",
        "4",
        "\n",
        "&",
        ";",
        "-",
        "er",
        "Det",
        "synes",
        "etter",
        "proposisjonen",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "klart",
        "at",
        "noe",
        "\n",
        "me",
        "privat",
        "erstatninges\u00f6ksmkl",
        "heller",
        "ike",
        "skulle",
        "kunne",
        "I",
        "\n",
        "Pl",
        "0",
        "gj\u00f8rer",
        "gjeldende",
        "mot",
        "den",
        "direkte",
        "skadevolder",
        ".",
        "Forut",
        "\n",
        "Pr",
        "setningen",
        "var",
        "at",
        "de",
        "midler",
        "som",
        "kominn",
        "1",
        "henhold",
        "t11",
        "I",
        "\n",
        "KE",
        "EN",
        "landsevikanspdningens",
        "$9",
        "25",
        "og",
        "26",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "lovens",
        "\u00e5",
        "22",
        ",",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Se",
        "S",
        ".",
        "skulle",
        "anvendes",
        "til",
        "dekning",
        "av",
        "de",
        "skadelisten",
        "tap",
        "otte",
        ".",
        ":",
        "\n",
        "\u00e5",
        "konkursmessige",
        "synspunkter",
        ",",
        "og",
        "at",
        "det",
        "skulle",
        "gis",
        "vernere",
        ":",
        "\n",
        "be",
        ":",
        "Kita",
        "regler",
        "om",
        "prioritet",
        ",",
        "bestemt",
        "av",
        "en",
        "samfunnsmessig",
        "\n",
        "De",
        "vurdering",
        ",",
        "fr",
        ".",
        "de",
        "gjengitte",
        "uttalelser",
        "av",
        "utvalget",
        ",",
        "\n",
        "Ke",
        ":",
        "Se",
        "Slike",
        "soler",
        "or",
        "Sntdpertid",
        "ikke",
        "bite",
        "gitt",
        ",",
        "De",
        "\n\n",
        "i",
        "KA",
        ":",
        "pr",
        "innkomne",
        "bel\u00f8p",
        "g\u00e5r",
        "inn",
        "1",
        "statskassen",
        "jfr",
        "lov",
        "av",
        "6.",
        "3",
        "\n",
        "er",
        "juni",
        "1947",
        "om",
        "deling",
        "av",
        "kukk",
        "utgifter",
        "1",
        "samband",
        "hed",
        "\n",
        "FG",
        "krigsskadeoppgj\u00f8ret",
        "\u00e5",
        "18),og",
        "de",
        "skadelidte",
        "or",
        "blitt",
        ":",
        "home",
        "\n",
        "Ge",
        "vist",
        "Gil",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "Mu\u00f8tiefepartenentete",
        "oppgj\u00f8rsavdeling",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "5",
        "MT",
        "hemme",
        "ansvarlig",
        "for",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "p\u00e5f\u00f8re",
        "don",
        "av",
        "organs",
        "$.",
        "\n",
        "SE",
        "\u00e5",
        "sesjon",
        "olle",
        "av",
        "noen",
        "enkel",
        "$.",
        "posknugred",
        "ri",
        "i",
        "same",
        "\n",
        "fr",
        "Kr",
        "8",
        "svar",
        "ned",
        "organisasjon",
        "form\u00e5l",
        "aller",
        "virke",
        "$,",
        "ville",
        "de",
        "\n",
        "ee",
        "regel",
        "som",
        "or",
        "foresl\u00e5",
        "av",
        "utvalg",
        "$,",
        "f\u00f8re",
        "tl",
        "at",
        "de",
        "$\u2014",
        "\n",
        "BE",
        "pg",
        "skadelidt",
        "1",
        "alminnelighet",
        "fri",
        "kunne",
        "sak",
        "hvilken",
        "EN",
        "\n",
        "Re",
        "AE",
        "\u00e5",
        "te",
        "NO-modlemre",
        "de",
        "m\u00e5tte",
        "\u00f8nske",
        "$,",
        "$:",
        "v\u00e6re",
        "eda",
        "om",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "erstatt",
        "al",
        "den",
        "voldt",
        "skade",
        "$.",
        "man",
        "ria",
        "s\u00e5ledes",
        "i",
        "\n",
        "8",
        "SG",
        "rat",
        "det",
        "bl.",
        "\u00e5pen",
        "en",
        "rekke",
        "suksessiv",
        "oller",
        "konkret",
        "\n",
        "Ke",
        "rende",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "mot",
        "samme",
        "NO-nediommer",
        "In",
        "sjia",
        "r\u00e5ning",
        "\n",
        "GRS",
        "$:",
        "ville",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        "l\u00f8nne",
        "f\u00e5",
        "uheldig",
        "rar",
        "pt",
        "s\u00f8re",
        "GE",
        "\n",
        "EN",
        "SEG",
        "$;",
        "det",
        "an",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5nf8rt",
        "under",
        "avsnitt",
        "IV",
        "nr.",
        "2",
        "\u00e5",
        "doparte-P\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "$.",
        " ",
        "ment",
        "kara",
        "mang",
        "Landssvikanordningen",
        "(9e",
        "samling",
        "$:",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "div",
        "$.",
        "provisorisk",
        "anordning",
        "$,",
        "kgl.",
        "resolusjon",
        "mav",
        "$\"",
        "$:",
        "\n",
        "Fv",
        "SIES",
        "1945",
        "IV",
        "side",
        "117",
        "-218",
        "$)",
        "$.",
        "E",
        "\u00e5",
        "$;",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ka",
        "Vo",
        "Nie",
        "port",
        "pe",
        "bag",
        "at",
        "LG",
        "v\u00e6re",
        "tilsent",
        "$,",
        "i",
        "\n",
        "en",
        "tv",
        "$,",
        "Ben",
        "finne",
        "likevel",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "fastholde",
        "det",
        "syn",
        "at",
        "regel",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "pp",
        "en",
        "\u00e5",
        "25",
        "ikke",
        "g\u00e5",
        "vid",
        "om",
        "\n",
        "Sy",
        "bad",
        "1",
        "alminnelig",
        "orstetningsgrunnsetninger",
        "$.",
        "det",
        "earl",
        "\n",
        "KE",
        "$;",
        "etter",
        "departement",
        "mening",
        "for",
        "fi",
        "vid",
        "gang",
        "grinete",
        "$.",
        "\n",
        "hr",
        "se",
        "DEG",
        "FornkJ\u00d8n",
        "p\u00e5",
        "skade",
        "som",
        "Nasjonal",
        "ing",
        "eller",
        "\u00e5",
        "\n",
        "BERG",
        "ons",
        "medlem",
        "ha",
        "volde",
        "stat",
        "ved",
        "medvirkning",
        "til",
        "$,",
        "\n",
        "je.",
        "x",
        "3",
        "rettstridig",
        "styre",
        "av",
        "land",
        "$,",
        "og",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "voldt",
        "\n",
        "JRR",
        "$-",
        "privat",
        "eller",
        "ee",
        "ee",
        "orgenisesjonern",
        "end",
        "\n",
        "Pa",
        "DE",
        "$:",
        "ved",
        "pemitnp",
        "$.",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "ansvar",
        "med",
        "organisasjon",
        "fore",
        "$.",
        "\n",
        "SJ",
        "m\u00e5l",
        "eller",
        "v\u00e5r",
        "$.",
        "$,",
        "RA",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "k",
        "de",
        "SE",
        "NL",
        "proposisjon",
        "1854",
        "\u00a7",
        "2",
        "f\u00f6rste",
        "ledde",
        "annen",
        "punktum",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "JER",
        "-frenleis",
        "som",
        "landssvikanordningens",
        "tilsvare",
        "\u00a7",
        "25",
        "\n",
        "EE",
        "VAR",
        "f\u00f6r",
        "ledds",
        "annen",
        "punkt",
        "$,",
        "nemlig",
        "slik",
        "SN",
        "\n",
        "en",
        "4",
        "det",
        "samme",
        "gjelde",
        "for",
        "skade",
        "som",
        "or",
        "volde",
        "av",
        "noe",
        "med",
        "\n",
        "\u00e5",
        "AR",
        "Gr",
        "-20",
        "m",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "ha",
        "opptre",
        "4",
        "samsvar",
        "med",
        "organisasjon",
        "$:",
        "$:",
        "\n",
        "PA",
        "-ernk1",
        "eller",
        "virke",
        "$.",
        "Jr",
        "4",
        "\n",
        "&",
        "$;",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "synes",
        "etter",
        "proposisjon",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "at",
        "noe",
        "\n",
        "me",
        "privat",
        "erstatninges\u00f6ksmkl",
        "heller",
        "ik",
        "skulle",
        "kunne",
        "i",
        "\n",
        "Pl",
        "0",
        "gj\u00f8re",
        "gjeldende",
        "mot",
        "den",
        "direkte",
        "skadevolder",
        "$.",
        "forut",
        "\n",
        "Pr",
        "setning",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "de",
        "middel",
        "som",
        "kominn",
        "1",
        "henhold",
        "t11",
        "i",
        "\n",
        "KE",
        "EN",
        "landsevikanspdning",
        "$9",
        "25",
        "og",
        "26",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "lov",
        "\u00e5",
        "22",
        "$,",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Se",
        "S",
        "$.",
        "skulle",
        "anvende",
        "til",
        "dekning",
        "av",
        "de",
        "skadelist",
        "Tap",
        "otte",
        "$.",
        "$:",
        "\n",
        "\u00e5",
        "konkursmessige",
        "synspunkt",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "det",
        "skulle",
        "gi",
        "verner",
        "$:",
        "\n",
        "be",
        "$:",
        "kita",
        "regel",
        "om",
        "prioritet",
        "$,",
        "bestemme",
        "av",
        "en",
        "samfunnsmessig",
        "\n",
        "de",
        "vurdering",
        "$,",
        "fr",
        "$.",
        "de",
        "gjengi",
        "uttalelse",
        "av",
        "utvalg",
        "$,",
        "\n",
        "Ke",
        "$:",
        "se",
        "Slik",
        "sol",
        "or",
        "Sntdpertid",
        "ikke",
        "bite",
        "gi",
        "$,",
        "De",
        "\n\n",
        "i",
        "KA",
        "$:",
        "pr",
        "innkomne",
        "bel\u00f8p",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "1",
        "statskasse",
        "jfr",
        "lov",
        "av",
        "6.",
        "3",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "juni",
        "1947",
        "om",
        "deling",
        "av",
        "kukk",
        "utgift",
        "1",
        "samband",
        "hed",
        "\n",
        "FG",
        "krigsskadeoppgj\u00f8r",
        "\u00e5",
        "18),og",
        "de",
        "skadelidt",
        "or",
        "bli",
        "$:",
        "home",
        "\n",
        "Ge",
        "vise",
        "Gil",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "Mu\u00f8tiefepartenentete",
        "oppgj\u00f8rsavdeling",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "ansvarlig",
            3
        ],
        [
            "skade",
            5
        ],
        [
            "organs",
            11
        ],
        [
            "sesjon",
            16
        ],
        [
            "enkel",
            20
        ],
        [
            "svar",
            30
        ],
        [
            "organisasjon",
            32
        ],
        [
            "form\u00e5l",
            33
        ],
        [
            "regel",
            41
        ],
        [
            "utvalg",
            46
        ],
        [
            "alminnelighet",
            58
        ],
        [
            "voldt",
            83
        ],
        [
            "skade",
            84
        ],
        [
            "\u00e5pen",
            96
        ],
        [
            "rekke",
            98
        ],
        [
            "konkret",
            101
        ],
        [
            "rende",
            104
        ],
        [
            "s\u00f8ksm\u00e5l",
            105
        ],
        [
            "sjia",
            110
        ],
        [
            "r\u00e5ning",
            111
        ],
        [
            "uheldig",
            120
        ],
        [
            "avsnitt",
            134
        ],
        [
            "ment",
            144
        ],
        [
            "kara",
            145
        ],
        [
            "mang",
            146
        ],
        [
            "samling",
            149
        ],
        [
            "provisorisk",
            156
        ],
        [
            "anordning",
            157
        ],
        [
            "kgl.",
            159
        ],
        [
            "resolusjon",
            160
        ],
        [
            "sies",
            166
        ],
        [
            "side",
            169
        ],
        [
            "regel",
            204
        ],
        [
            "alminnelig",
            220
        ],
        [
            "earl",
            224
        ],
        [
            "departement",
            229
        ],
        [
            "mening",
            230
        ],
        [
            "gang",
            234
        ],
        [
            "grinete",
            235
        ],
        [
            "skade",
            243
        ],
        [
            "nasjonal",
            245
        ],
        [
            "berg",
            250
        ],
        [
            "medlem",
            252
        ],
        [
            "stat",
            255
        ],
        [
            "medvirkning",
            257
        ],
        [
            "rettstridig",
            264
        ],
        [
            "styre",
            265
        ],
        [
            "land",
            267
        ],
        [
            "skade",
            270
        ],
        [
            "privat",
            277
        ],
        [
            "ansvar",
            293
        ],
        [
            "organisasjon",
            295
        ],
        [
            "proposisjon",
            312
        ],
        [
            "punktum",
            319
        ],
        [
            "tilsvare",
            326
        ],
        [
            "punkt",
            335
        ],
        [
            "skade",
            347
        ],
        [
            "samsvar",
            366
        ],
        [
            "organisasjon",
            368
        ],
        [
            "proposisjon",
            387
        ],
        [
            "klar",
            390
        ],
        [
            "gjeldende",
            406
        ],
        [
            "direkte",
            409
        ],
        [
            "skadevolder",
            410
        ],
        [
            "forut",
            412
        ],
        [
            "setning",
            415
        ],
        [
            "middel",
            419
        ],
        [
            "henhold",
            423
        ],
        [
            "dekning",
            449
        ],
        [
            "otte",
            454
        ],
        [
            "synspunkt",
            460
        ],
        [
            "verner",
            467
        ],
        [
            "regel",
            473
        ],
        [
            "prioritet",
            475
        ],
        [
            "samfunnsmessig",
            480
        ],
        [
            "vurdering",
            483
        ],
        [
            "gjengi",
            488
        ],
        [
            "uttalelse",
            489
        ],
        [
            "utvalg",
            491
        ],
        [
            "innkomne",
            511
        ],
        [
            "bel\u00f8p",
            512
        ],
        [
            "statskasse",
            516
        ],
        [
            "juni",
            524
        ],
        [
            "deling",
            527
        ],
        [
            "utgift",
            530
        ],
        [
            "skadelidt",
            540
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alminnelig",
        "alminnelighet",
        "anordning",
        "ansvar",
        "ansvarlig",
        "avsnitt",
        "bel\u00f8p",
        "berg",
        "dekning",
        "deling",
        "departement",
        "direkte",
        "earl",
        "enkel",
        "form\u00e5l",
        "forut",
        "gang",
        "gjeldende",
        "gjengi",
        "grinete",
        "henhold",
        "innkomne",
        "juni",
        "kara",
        "kgl.",
        "klar",
        "konkret",
        "land",
        "mang",
        "medlem",
        "medvirkning",
        "mening",
        "ment",
        "middel",
        "nasjonal",
        "organisasjon",
        "organs",
        "otte",
        "prioritet",
        "privat",
        "proposisjon",
        "provisorisk",
        "punkt",
        "punktum",
        "regel",
        "rekke",
        "rende",
        "resolusjon",
        "rettstridig",
        "r\u00e5ning",
        "samfunnsmessig",
        "samling",
        "samsvar",
        "sesjon",
        "setning",
        "side",
        "sies",
        "sjia",
        "skade",
        "skadelidt",
        "skadevolder",
        "stat",
        "statskasse",
        "styre",
        "svar",
        "synspunkt",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "tilsvare",
        "uheldig",
        "utgift",
        "uttalelse",
        "utvalg",
        "verner",
        "voldt",
        "vurdering",
        "\u00e5pen"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.9027338",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}