{
    "urnid": "db60044923000176",
    "img_path": "./images/db60044923000176.jpg",
    "raw_ocr_text": "|\nH\nlagte saker (Ikke p\u00e5taleunnlatelser). - Det er\nikke noe \u00e5 merke til dette, jfr. s\u00e6rtrykket s. 3.\n5. 166: Se tilslutt.\n8. 172: Smedal siterer her fra Verdens Gangs refe-\nrat av statsr\u00e5dens foredrag i Sakf\u00f8rerforeningen.\nSitatet ang\u00e5r Haaland -dommen.(passivt medl.skap).\nDet er ikke noe \u00e5 merke til sitatet, jfr. S\u00e6r-\ntrykket s. 10. ,\net avs\n8. 1733 0. do.\n8. 173: (siste avsnitt) Smedal uttaler her:\n\n\"Justisministeren sa videre at bare ?to\ndommere var enige med Alten n\u00e5r det gjaldt medlems\nskapet i NS\". At det var tre dommere som var ehige\nslik at det i alt var fire dommere som dissenterte!\nfremg\u00e5r av referatet i \"Norsk Rettstidende\". Den |\nuriktige opplysningx som justisministeren her ga,\nhar han gjentatt, da han senere ufjgarforedraget\nsom brosjyre.\n\nJustisministeren gjorde dessuten men be-\nmerkning em at det i Haalands sak \u00e5reide seg \"om\net meget kortvarig medlemsskap, som overhodet ikke\nville blitt p\u00e5talt dersom det Badde*forehigget\nalene\". Hertil er \u00e5 si at Jester gikk ut\nfra at Haaland hadde v\u00e6rt medlem av fra 6. des.\n\nG 1940 til frigj. Se \"Norsk Retstidende\" 1945 8. 21\"\n\u00c5 Smedal har formentlig misforst\u00e5tt?stats-\nr\u00e5d\u00e9ns uttalelse om dissensen i Haaland-saken,\nSt\u00e5tsr\u00e5den uttalte - som riktig er - at \u00e9n dommer |\nseg\nsluttetYb\u00e5de fors\u00e5vidt angikk\u00e6 medl.skapet i NS\nog medl.skapet i Hirden til Altens oppfatning, |\nmens to dommere var enige med Altan fors\u00e5vidt \u00c5\n: gjaldt medl.skapet i NS (men alts\u00e5 ikke n\u00e5r det\ngjaldt medl.skapet i Hirden). Da 1 +23, var |\ndet alts\u00e5 ifl. statsr\u00e5den 3 dommere som var enig\nSe s\u00e6r-\nmed &lten n\u00e5r det gjaldt medl.skapet. Svavar\u00e5tnn\ntrykket s. 11, f\u00f8rste avsnitt.\nuviulbsvfvr\u00f8rr\u00e5gxtrvsgyneisrnrurvivivavanivivivi 1\nEEE ARR\n' \u00ab\u00e5 19. 31\nSmedals sitat i annet avsnitt ovenfor |\ntAeEt |\n",
    "corrected_ocr_text": "i\nH\nlagte saker Ikke p\u00e5taleunnlatelser). - Det er\nikke noe \u00e5 merke til dette, jfr. s\u00e6rtrykket s 3.\n5. 166: Se tilslutt.\n8. 172: Smedal siterer her fra Verdens Gangs refe-\nrat av statsr\u00e5dens foredrag i Sakf\u00f8rerforening.\nSitatet ang\u00e5r Haaland -dommen.(passivt medlemskap).\nDet er ikke noe \u00e5 merke til sitatet, jfr. S\u00e6r-\ntrykket s 10. ,\net avs\n8. 1733 0. do.\n8. 173: siste avsnitt) Smedal uttaler her:\n\nJustisministeren sa videre at bare to\ndommere var enige med Alten n\u00e5r det gjaldt medlems\nskapet i NS\". At det var tre dommere som var enige\nslik at det i alt var fire dommere som dissenterte!\nfremg\u00e5r av referatet i Norsk Rettstidende\". en i\nuriktige opplysning som justisministeren her ga,\nhar han gjentatt, da han senere ufjgarforedraget\nsom brosjyre.\n\nJustisministeren gjorde dessuten men be-\nmerkning em at det i Haalands sak greide seg som\net meget kortvarig medlemsskap, som overhodet ikke\nville blitt p\u00e5talt dersom det Badde*forehigget\nalene\". Hertil er \u00e5 si at Jester gikk ut\nfra at Haaland hadde v\u00e6rt medlem av fra 6. des\n\nG 1940 til frigi. Se Norsk Retstidende 1945 8. 21\"\n\u00c5 Smedal har formentlig misforst\u00e5tt?stats-\nr\u00e5dens uttalelse om dissensen i Haaland-saken,\nStatsr\u00e5den uttalte - som riktig er - at \u00e9n dommer i\nseg\nsluttetYb\u00e5de fors\u00e5vidt angikk medlemskapet i NS\nog medlemskapet i Hirden til Allens oppfatning, i\nmens to dommere var enige med Altan fors\u00e5vidt \u00c5\n: gjaldt medlemskapet i NS men alts\u00e5 ikke n\u00e5r det\ngjaldt medlemskapet i Hirden). Da 1 +23, var i\ndet alts\u00e5 if. statsr\u00e5den 3 dommere som var enig\nSe d\u00e6r-\nmed Alten n\u00e5r det gjaldt medlemskapet. Svavar\u00e5tnn\ntrykket s 11, f\u00f8rste avsnitt.\nuviulbsvfvr\u00f8rr\u00e5gxtrvsgyneisrnrurvivivavanivivivi 1\nEEE ARR\n' p\u00e5 19. 31\nSmedals sitat i annet avsnitt ovenfor i\ntett i\n",
    "tokens": [
        "i",
        "\n",
        "H",
        "\n",
        "lagte",
        "saker",
        "Ikke",
        "p\u00e5taleunnlatelser",
        ")",
        ".",
        "-",
        "Det",
        "er",
        "\n",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "dette",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "s\u00e6rtrykket",
        "s",
        "3.",
        "\n",
        "5.",
        "166",
        ":",
        "Se",
        "tilslutt",
        ".",
        "\n",
        "8.",
        "172",
        ":",
        "Smedal",
        "siterer",
        "her",
        "fra",
        "Verdens",
        "Gangs",
        "refe-",
        "\n",
        "rat",
        "av",
        "statsr\u00e5dens",
        "foredrag",
        "i",
        "Sakf\u00f8rerforening",
        ".",
        "\n",
        "Sitatet",
        "ang\u00e5r",
        "Haaland",
        "-dommen.(passivt",
        "medlemskap",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "er",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "sitatet",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "S\u00e6r-",
        "\n",
        "trykket",
        "s",
        "10.",
        ",",
        "\n",
        "et",
        "avs",
        "\n",
        "8.",
        "1733",
        "0.",
        "do",
        ".",
        "\n",
        "8.",
        "173",
        ":",
        "siste",
        "avsnitt",
        ")",
        "Smedal",
        "uttaler",
        "her",
        ":",
        "\n\n",
        "Justisministeren",
        "sa",
        "videre",
        "at",
        "bare",
        "to",
        "\n",
        "dommere",
        "var",
        "enige",
        "med",
        "Alten",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjaldt",
        "medlems",
        "\n",
        "skapet",
        "i",
        "NS",
        "\"",
        ".",
        "At",
        "det",
        "var",
        "tre",
        "dommere",
        "som",
        "var",
        "enige",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "i",
        "alt",
        "var",
        "fire",
        "dommere",
        "som",
        "dissenterte",
        "!",
        "\n",
        "fremg\u00e5r",
        "av",
        "referatet",
        "i",
        "Norsk",
        "Rettstidende",
        "\"",
        ".",
        "en",
        "i",
        "\n",
        "uriktige",
        "opplysning",
        "som",
        "justisministeren",
        "her",
        "ga",
        ",",
        "\n",
        "har",
        "han",
        "gjentatt",
        ",",
        "da",
        "han",
        "senere",
        "ufjgarforedraget",
        "\n",
        "som",
        "brosjyre",
        ".",
        "\n\n",
        "Justisministeren",
        "gjorde",
        "dessuten",
        "men",
        "be-",
        "\n",
        "merkning",
        "em",
        "at",
        "det",
        "i",
        "Haalands",
        "sak",
        "greide",
        "seg",
        "som",
        "\n",
        "et",
        "meget",
        "kortvarig",
        "medlemsskap",
        ",",
        "som",
        "overhodet",
        "ikke",
        "\n",
        "ville",
        "blitt",
        "p\u00e5talt",
        "dersom",
        "det",
        "Badde*forehigget",
        "\n",
        "alene",
        "\"",
        ".",
        "Hertil",
        "er",
        "\u00e5",
        "si",
        "at",
        "Jester",
        "gikk",
        "ut",
        "\n",
        "fra",
        "at",
        "Haaland",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "medlem",
        "av",
        "fra",
        "6.",
        "des",
        "\n\n",
        "G",
        "1940",
        "til",
        "frigi",
        ".",
        "Se",
        "Norsk",
        "Retstidende",
        "1945",
        "8.",
        "21\"",
        "\n",
        "\u00c5",
        "Smedal",
        "har",
        "formentlig",
        "misforst\u00e5tt",
        "?",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5dens",
        "uttalelse",
        "om",
        "dissensen",
        "i",
        "Haaland-saken",
        ",",
        "\n",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttalte",
        "-",
        "som",
        "riktig",
        "er",
        "-",
        "at",
        "\u00e9n",
        "dommer",
        "i",
        "\n",
        "seg",
        "\n",
        "sluttetYb\u00e5de",
        "fors\u00e5vidt",
        "angikk",
        "medlemskapet",
        "i",
        "NS",
        "\n",
        "og",
        "medlemskapet",
        "i",
        "Hirden",
        "til",
        "Allens",
        "oppfatning",
        ",",
        "i",
        "\n",
        "mens",
        "to",
        "dommere",
        "var",
        "enige",
        "med",
        "Altan",
        "fors\u00e5vidt",
        "\u00c5",
        "\n",
        ":",
        "gjaldt",
        "medlemskapet",
        "i",
        "NS",
        "men",
        "alts\u00e5",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "\n",
        "gjaldt",
        "medlemskapet",
        "i",
        "Hirden",
        ")",
        ".",
        "Da",
        "1",
        "+23",
        ",",
        "var",
        "i",
        "\n",
        "det",
        "alts\u00e5",
        "if",
        ".",
        "statsr\u00e5den",
        "3",
        "dommere",
        "som",
        "var",
        "enig",
        "\n",
        "Se",
        "d\u00e6r-",
        "\n",
        "med",
        "Alten",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjaldt",
        "medlemskapet",
        ".",
        "Svavar\u00e5tnn",
        "\n",
        "trykket",
        "s",
        "11",
        ",",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        ".",
        "\n",
        "uviulbsvfvr\u00f8rr\u00e5gxtrvsgyneisrnrurvivivavanivivivi",
        "1",
        "\n",
        "EEE",
        "ARR",
        "\n",
        "'",
        "p\u00e5",
        "19.",
        "31",
        "\n",
        "Smedals",
        "sitat",
        "i",
        "annet",
        "avsnitt",
        "ovenfor",
        "i",
        "\n",
        "tett",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "\n",
        "H",
        "\n",
        "lagte",
        "sak",
        "ikke",
        "p\u00e5taleunnlatelse",
        "$)",
        "$.",
        "$-",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "dette",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "s\u00e6rtrykk",
        "s.",
        "3.",
        "\n",
        "5.",
        "166",
        "$:",
        "se",
        "tilslutt",
        "$.",
        "\n",
        "8.",
        "172",
        "$:",
        "Smedal",
        "sitere",
        "her",
        "fra",
        "Verdens",
        "Gangs",
        "refe-",
        "\n",
        "rat",
        "av",
        "statsr\u00e5d",
        "foredrag",
        "i",
        "Sakf\u00f8rerforening",
        "$.",
        "\n",
        "sitat",
        "ang\u00e5",
        "Haaland",
        "-dommen.(passiv",
        "medlemskap",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "sitate",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "S\u00e6r-",
        "\n",
        "trykk",
        "s",
        "10.",
        "$,",
        "\n",
        "en",
        "avs",
        "\n",
        "8.",
        "1733",
        "0.",
        "do",
        "$.",
        "\n",
        "8.",
        "173",
        "$:",
        "sist",
        "avsnitt",
        "$)",
        "Smedal",
        "uttale",
        "her",
        "$:",
        "\n\n",
        "Justisministeren",
        "si",
        "vid",
        "at",
        "bare",
        "to",
        "\n",
        "dommer",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "med",
        "Alten",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "medlems",
        "\n",
        "skap",
        "i",
        "NS",
        "$\"",
        "$.",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "tre",
        "dommer",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "i",
        "alt",
        "v\u00e6re",
        "fire",
        "dommer",
        "som",
        "dissentere",
        "$!",
        "\n",
        "fremg\u00e5",
        "av",
        "referat",
        "i",
        "Norsk",
        "Rettstidende",
        "$\"",
        "$.",
        "en",
        "i",
        "\n",
        "uriktig",
        "opplysning",
        "som",
        "justisminister",
        "her",
        "gi",
        "$,",
        "\n",
        "ha",
        "han",
        "gjenta",
        "$,",
        "da",
        "han",
        "sen",
        "ufjgarforedrag",
        "\n",
        "som",
        "brosjyre",
        "$.",
        "\n\n",
        "Justisministeren",
        "gj\u00f8re",
        "dessuten",
        "men",
        "be-",
        "\n",
        "merkning",
        "em",
        "at",
        "det",
        "i",
        "Haaland",
        "sak",
        "greie",
        "seg",
        "som",
        "\n",
        "en",
        "meget",
        "kortvarig",
        "medlemsskap",
        "$,",
        "som",
        "overhodet",
        "ikke",
        "\n",
        "ville",
        "bli",
        "p\u00e5tale",
        "dersom",
        "det",
        "Badde*forehigget",
        "\n",
        "alene",
        "$\"",
        "$.",
        "hertil",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "si",
        "at",
        "Jester",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "\n",
        "fra",
        "at",
        "Haaland",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "medlem",
        "av",
        "fra",
        "6.",
        "des",
        "\n\n",
        "G",
        "1940",
        "til",
        "frigi",
        "$.",
        "se",
        "Norsk",
        "Retstidende",
        "1945",
        "8.",
        "21\"",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Smedal",
        "ha",
        "formentlig",
        "misforst\u00e5",
        "$?",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5de",
        "uttalelse",
        "om",
        "dissens",
        "i",
        "Haaland-sak",
        "$,",
        "\n",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttale",
        "$-",
        "som",
        "riktig",
        "v\u00e6re",
        "$-",
        "at",
        "\u00e9n",
        "dommer",
        "i",
        "\n",
        "seg",
        "\n",
        "sluttetYb\u00e5de",
        "fors\u00e5vid",
        "ang\u00e5",
        "medlemskap",
        "i",
        "NS",
        "\n",
        "og",
        "medlemskap",
        "i",
        "Hirden",
        "til",
        "Allen",
        "oppfatning",
        "$,",
        "i",
        "\n",
        "mens",
        "to",
        "dommer",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "med",
        "Altan",
        "fors\u00e5vidt",
        "\u00e5",
        "\n",
        "$:",
        "gjelde",
        "medlemskap",
        "i",
        "NS",
        "men",
        "alts\u00e5",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "\n",
        "gjelde",
        "medlemskap",
        "i",
        "Hirden",
        "$)",
        "$.",
        "da",
        "1",
        "+23",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "\n",
        "det",
        "alts\u00e5",
        "if",
        "$.",
        "statsr\u00e5d",
        "3",
        "dommer",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "\n",
        "se",
        "d\u00e6r-",
        "\n",
        "med",
        "Alten",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "medlemskap",
        "$.",
        "svavar\u00e5tnn",
        "\n",
        "trykk",
        "s",
        "11",
        "$,",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        "$.",
        "\n",
        "uviulbsvfvr\u00f8rr\u00e5gxtrvsgyneisrnrurvivivavanivivivi",
        "1",
        "\n",
        "EEE",
        "ARR",
        "\n",
        "$\"",
        "p\u00e5",
        "19.",
        "31",
        "\n",
        "Smedal",
        "sitat",
        "i",
        "annen",
        "avsnitt",
        "ovenfor",
        "i",
        "\n",
        "tett",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "lagte",
            4
        ],
        [
            "p\u00e5taleunnlatelse",
            7
        ],
        [
            "s\u00e6rtrykk",
            23
        ],
        [
            "tilslutt",
            31
        ],
        [
            "verdens",
            41
        ],
        [
            "gangs",
            42
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            47
        ],
        [
            "foredrag",
            48
        ],
        [
            "sitat",
            53
        ],
        [
            "medlemskap",
            57
        ],
        [
            "trykk",
            74
        ],
        [
            "sist",
            91
        ],
        [
            "avsnitt",
            92
        ],
        [
            "justisministeren",
            99
        ],
        [
            "dommer",
            106
        ],
        [
            "enig",
            108
        ],
        [
            "alten",
            110
        ],
        [
            "medlems",
            114
        ],
        [
            "skap",
            116
        ],
        [
            "dommer",
            125
        ],
        [
            "enig",
            128
        ],
        [
            "dommer",
            137
        ],
        [
            "referat",
            144
        ],
        [
            "norsk",
            146
        ],
        [
            "uriktig",
            153
        ],
        [
            "opplysning",
            154
        ],
        [
            "justisminister",
            156
        ],
        [
            "brosjyre",
            171
        ],
        [
            "justisministeren",
            174
        ],
        [
            "kortvarig",
            193
        ],
        [
            "medlemsskap",
            194
        ],
        [
            "medlem",
            224
        ],
        [
            "frigi",
            233
        ],
        [
            "norsk",
            236
        ],
        [
            "formentlig",
            245
        ],
        [
            "r\u00e5de",
            250
        ],
        [
            "uttalelse",
            251
        ],
        [
            "dissens",
            253
        ],
        [
            "statsr\u00e5den",
            258
        ],
        [
            "riktig",
            262
        ],
        [
            "dommer",
            267
        ],
        [
            "medlemskap",
            275
        ],
        [
            "medlemskap",
            280
        ],
        [
            "hirden",
            282
        ],
        [
            "allen",
            284
        ],
        [
            "oppfatning",
            285
        ],
        [
            "dommer",
            291
        ],
        [
            "enig",
            293
        ],
        [
            "altan",
            295
        ],
        [
            "fors\u00e5vidt",
            296
        ],
        [
            "medlemskap",
            301
        ],
        [
            "medlemskap",
            311
        ],
        [
            "hirden",
            313
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            327
        ],
        [
            "dommer",
            329
        ],
        [
            "enig",
            332
        ],
        [
            "alten",
            338
        ],
        [
            "medlemskap",
            342
        ],
        [
            "trykk",
            346
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            350
        ],
        [
            "avsnitt",
            351
        ],
        [
            "sitat",
            366
        ],
        [
            "avsnitt",
            369
        ],
        [
            "tett",
            373
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "allen",
        "altan",
        "alten",
        "avsnitt",
        "brosjyre",
        "dissens",
        "dommer",
        "enig",
        "foredrag",
        "formentlig",
        "fors\u00e5vidt",
        "frigi",
        "f\u00f8rste",
        "gangs",
        "hirden",
        "justisminister",
        "justisministeren",
        "kortvarig",
        "lagte",
        "medlem",
        "medlems",
        "medlemskap",
        "medlemsskap",
        "norsk",
        "oppfatning",
        "opplysning",
        "p\u00e5taleunnlatelse",
        "referat",
        "riktig",
        "r\u00e5de",
        "sist",
        "sitat",
        "skap",
        "statsr\u00e5d",
        "statsr\u00e5den",
        "s\u00e6rtrykk",
        "tett",
        "tilslutt",
        "trykk",
        "uriktig",
        "uttalelse",
        "verdens"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.8556211",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}