{
    "urnid": "db60044923000082",
    "img_path": "./images/db60044923000082.jpg",
    "raw_ocr_text": "forvaltningsrettslige\nBetydningen av det krnmxktinsjnmskisxret sprinsipp at drptet eller .\nregjeringen \u00e5ixke p\u00e5 forh\u00e5nd kan binde seg til \u00e5 ut\u00f6ve forvaltnings- \u00c9\nmyndighet p\u00e5 en bestemt m\u00e5te, viser seg s-rlig hvis det i mellomtiden\ninntrer et regjeringsskifte. Ven ogs bortse.t fra denne miknigh\u00f8t\ner det ok vixtig konstitusjonelt hensyn at ragjeringen p\u00e5 ethvert tids-\npunkt b\u00f6r st\u00e5 fritt med hensyn til hvilken politir den vil forssl\u00e5 for\nGtortinzat. Dette er s\u00e5 vidt sxj\u00f6nnes \u00e9t helt annet forhold enn et\nKongen gan binde Staten ved kontrakt p\u00e5 orr\u00e5de hvdr han har kompetanse\ntil \u00e5 handle uten medvirkning av Stortinret.\nCastberg anerkjenner - sor. f\u00f6lze av praktiske hensyn - enkelte\nunntak fra hovedprinsispetjer nevner bl.a. at ved anset'else av en\nDor\ntjenestemann m\u00e5 det orgen so- har Che eee\nom at det vil forasl\u00e5 for det organ som har bevilgningsryndigheten en\nh\u00e6rmere angitt L\u00f6nnsforh\u00f6yelse,(jfr. s. 59). At den ordning som\nF\u00e5nansdeptet her vil \u00f8\u00e5 frn for , er begrunnet \u00e5 sterke praktiske\nbehov, er det sitert ikke grunn til & tvile p\u00e5. Men nettopp xxkkan \u201d\nBEXX viktigheten av defK hensyn som her gj\u00f6r ses gjeldende, gj\u00f6r det ,\ntil en overordentlig betenkelig sax \u00e5 gi regjeringen adgeng til \u00e5 P\nbinde seg (og eventuelt senere regjerinrer) giennor avtale om hvilke\n| forslag sor skal fremlegcns for Sjortinget. Det er jo bare rent for-\nmelf at forholdet kan likestilles med mm kontrakt m-1lom det offentlire\nog en privatmann om et privatrettslig anlirgende. I virkeligheten\ndreier\u00e6 det seg om n\u00e6ringspolitikk - og reget betydnirgsfull s\u00e5dan.\nDen endrede for:ulering av \u00f8unkt 6 som er foreslitt \u00e5 konseptet,\ner i samsvar med hva jeg etter konferanse med ekxspedisjonssjefen under-\n\u00e5 h\u00e5nden har gitt uttrykk for dverfor byr\u00e5sjef Lothe. Fra Finansdertets\nside er det visst i'ka noe \u00e5 innvende imot denne forrulering. |\n",
    "corrected_ocr_text": "forvaltningsrettslige\nBetydningen av det krnmxktinsjnmskisxret prinsipp at dritet eller .\nregjeringen \u00e5ikke p\u00e5 forh\u00e5nd kan binde seg til \u00e5 ut\u00f8ve forvaltnings-\nmyndighet p\u00e5 en bestemt m\u00e5te, viser seg s\u00e6rlig hvis det i mellomtiden\ninntrer et regjeringsskifte. Ven ogs bortsett fra denne midnight\ner det ok viktig konstitusjonelt hensyn at regjeringen p\u00e5 ethvert tids-\npunkt b\u00f6r st\u00e5 fritt med hensyn til hvilken politi den vil foresl\u00e5 for\nGtortinzat. dette er s\u00e5 vidt skj\u00f8nnes \u00e9t helt annet forhold enn et\nKongen gan binde Staten ved kontrakt p\u00e5 omr\u00e5de hvor han har kompetanse\ntil \u00e5 handle uten medvirkning av Stortinget.\nCastberg anerkjenner - sor. f\u00f6lge av praktiske hensyn - enkelte\nunntak fra hovedprinsispetjer nevner bla at ved ansettelse av en\nDor\ntjenestemann m\u00e5 det orgen so-gar Che eee\nom at det vil foresl\u00e5 for det organ som har bevilgningsryndigheten en\nn\u00e6rmere angitt L\u00f6nnsforh\u00f6yelse,(jfr. s 59). At den ordning som\nF\u00e5nansdeptet her vil \u00f8\u00e5 fra for , er begrunnet \u00e5 sterke praktiske\nbehov, er det sitert ikke grunn til & tvile p\u00e5. Men nettopp Rokkan \u201d\nBERG viktigheten av def hensyn som her gj\u00f6r ses gjeldende, gj\u00f6r det ,\ntil en overordentlig betenkelig sax \u00e5 gi regjeringen adgang til \u00e5 P\nbinde seg og eventuelt senere regjeringer) giennom avtale om hvilke\ni forslag sor skal fremlegges for Stortinget. Det er jo bare rent for-\nmelt at forholdet kan likestilles med mm kontrakt m-1lom det offentlige\nog en privatmann om et privatrettslig anliggende. I virkeligheten\ndreier det seg om n\u00e6ringspolitikk - og meget betydningsfull s\u00e5dan.\nen endrede formulering av punkt 6 som er foresl\u00e5tt \u00e5 konseptet,\ner i samsvar med hva jeg etter konferanse med ekspedisjonssjefen under-\n h\u00e5nden har gitt uttrykk for derfor byr\u00e5sjef Lothe. Fra Finansdertets\nside er det visst ikka noe \u00e5 innvende imot denne formulering. i\n",
    "tokens": [
        "forvaltningsrettslige",
        "\n",
        "Betydningen",
        "av",
        "det",
        "krnmxktinsjnmskisxret",
        "prinsipp",
        "at",
        "dritet",
        "eller",
        ".",
        "\n",
        "regjeringen",
        "\u00e5ikke",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "kan",
        "binde",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "ut\u00f8ve",
        "forvaltnings-",
        "\n",
        "myndighet",
        "p\u00e5",
        "en",
        "bestemt",
        "m\u00e5te",
        ",",
        "viser",
        "seg",
        "s\u00e6rlig",
        "hvis",
        "det",
        "i",
        "mellomtiden",
        "\n",
        "inntrer",
        "et",
        "regjeringsskifte",
        ".",
        "Ven",
        "ogs",
        "bortsett",
        "fra",
        "denne",
        "midnight",
        "\n",
        "er",
        "det",
        "ok",
        "viktig",
        "konstitusjonelt",
        "hensyn",
        "at",
        "regjeringen",
        "p\u00e5",
        "ethvert",
        "tids-",
        "\n",
        "punkt",
        "b\u00f6r",
        "st\u00e5",
        "fritt",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "hvilken",
        "politi",
        "den",
        "vil",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "\n",
        "Gtortinzat",
        ".",
        "dette",
        "er",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "skj\u00f8nnes",
        "\u00e9t",
        "helt",
        "annet",
        "forhold",
        "enn",
        "et",
        "\n",
        "Kongen",
        "gan",
        "binde",
        "Staten",
        "ved",
        "kontrakt",
        "p\u00e5",
        "omr\u00e5de",
        "hvor",
        "han",
        "har",
        "kompetanse",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "handle",
        "uten",
        "medvirkning",
        "av",
        "Stortinget",
        ".",
        "\n",
        "Castberg",
        "anerkjenner",
        "-",
        "sor",
        ".",
        "f\u00f6lge",
        "av",
        "praktiske",
        "hensyn",
        "-",
        "enkelte",
        "\n",
        "unntak",
        "fra",
        "hovedprinsispetjer",
        "nevner",
        "bla",
        "at",
        "ved",
        "ansettelse",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "Dor",
        "\n",
        "tjenestemann",
        "m\u00e5",
        "det",
        "orgen",
        "so-gar",
        "Che",
        "eee",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "det",
        "vil",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "det",
        "organ",
        "som",
        "har",
        "bevilgningsryndigheten",
        "en",
        "\n",
        "n\u00e6rmere",
        "angitt",
        "L\u00f6nnsforh\u00f6yelse,(jfr",
        ".",
        "s",
        "59",
        ")",
        ".",
        "At",
        "den",
        "ordning",
        "som",
        "\n",
        "F\u00e5nansdeptet",
        "her",
        "vil",
        "\u00f8\u00e5",
        "fra",
        "for",
        ",",
        "er",
        "begrunnet",
        "\u00e5",
        "sterke",
        "praktiske",
        "\n",
        "behov",
        ",",
        "er",
        "det",
        "sitert",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "&",
        "tvile",
        "p\u00e5",
        ".",
        "Men",
        "nettopp",
        "Rokkan",
        "\u201d",
        "\n",
        "BERG",
        "viktigheten",
        "av",
        "def",
        "hensyn",
        "som",
        "her",
        "gj\u00f6r",
        "ses",
        "gjeldende",
        ",",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        ",",
        "\n",
        "til",
        "en",
        "overordentlig",
        "betenkelig",
        "sax",
        "\u00e5",
        "gi",
        "regjeringen",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "P",
        "\n",
        "binde",
        "seg",
        "og",
        "eventuelt",
        "senere",
        "regjeringer",
        ")",
        "giennom",
        "avtale",
        "om",
        "hvilke",
        "\n",
        "i",
        "forslag",
        "sor",
        "skal",
        "fremlegges",
        "for",
        "Stortinget",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "jo",
        "bare",
        "rent",
        "for-",
        "\n",
        "melt",
        "at",
        "forholdet",
        "kan",
        "likestilles",
        "med",
        "mm",
        "kontrakt",
        "m-1lom",
        "det",
        "offentlige",
        "\n",
        "og",
        "en",
        "privatmann",
        "om",
        "et",
        "privatrettslig",
        "anliggende",
        ".",
        "I",
        "virkeligheten",
        "\n",
        "dreier",
        "det",
        "seg",
        "om",
        "n\u00e6ringspolitikk",
        "-",
        "og",
        "meget",
        "betydningsfull",
        "s\u00e5dan",
        ".",
        "\n",
        "en",
        "endrede",
        "formulering",
        "av",
        "punkt",
        "6",
        "som",
        "er",
        "foresl\u00e5tt",
        "\u00e5",
        "konseptet",
        ",",
        "\n",
        "er",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "hva",
        "jeg",
        "etter",
        "konferanse",
        "med",
        "ekspedisjonssjefen",
        "under-",
        "\n ",
        "h\u00e5nden",
        "har",
        "gitt",
        "uttrykk",
        "for",
        "derfor",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        ".",
        "Fra",
        "Finansdertets",
        "\n",
        "side",
        "er",
        "det",
        "visst",
        "ikka",
        "noe",
        "\u00e5",
        "innvende",
        "imot",
        "denne",
        "formulering",
        ".",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "forvaltningsrettslig",
        "\n",
        "betydning",
        "av",
        "det",
        "krnmxktinsjnmskisxre",
        "prinsipp",
        "at",
        "dritet",
        "eller",
        "$.",
        "\n",
        "regjering",
        "\u00e5ikke",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "kunne",
        "binde",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "ut\u00f8ve",
        "forvaltnings-",
        "\n",
        "myndighet",
        "p\u00e5",
        "en",
        "bestemt",
        "m\u00e5te",
        "$,",
        "vise",
        "seg",
        "s\u00e6rlig",
        "hvis",
        "det",
        "i",
        "mellomtid",
        "\n",
        "inntre",
        "en",
        "regjeringsskifte",
        "$.",
        "ven",
        "Ogs",
        "bortse",
        "fra",
        "denne",
        "midnight",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "ok",
        "viktig",
        "konstitusjonell",
        "hensyn",
        "at",
        "regjering",
        "p\u00e5",
        "enhver",
        "tids-",
        "\n",
        "punkt",
        "b\u00f6r",
        "st\u00e5",
        "fri",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "hvilken",
        "politi",
        "den",
        "ville",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "\n",
        "Gtortinzat",
        "$.",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "skj\u00f8nne",
        "\u00e9t",
        "hel",
        "annen",
        "forhold",
        "enn",
        "en",
        "\n",
        "Kongen",
        "gan",
        "binde",
        "stat",
        "ved",
        "kontrakt",
        "p\u00e5",
        "omr\u00e5de",
        "hvor",
        "han",
        "ha",
        "kompetanse",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "handle",
        "uten",
        "medvirkning",
        "av",
        "Stortinget",
        "$.",
        "\n",
        "Castberg",
        "anerkjenne",
        "$-",
        "sor",
        "$.",
        "f\u00f6lge",
        "av",
        "praktisk",
        "hensyn",
        "$-",
        "enkelt",
        "\n",
        "unntak",
        "fra",
        "hovedprinsispetj",
        "nevne",
        "bla",
        "at",
        "ved",
        "ansettelse",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "Dor",
        "\n",
        "tjenestemann",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "org",
        "so-gar",
        "Che",
        "eee",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "det",
        "organ",
        "som",
        "ha",
        "bevilgningsryndighet",
        "en",
        "\n",
        "n\u00e6r",
        "angi",
        "l\u00f6nnsforh\u00f6yelse,(jfr",
        "$.",
        "s.",
        "59",
        "$)",
        "$.",
        "at",
        "den",
        "ordning",
        "som",
        "\n",
        "f\u00e5nansdept",
        "her",
        "ville",
        "\u00f8\u00e5",
        "fra",
        "for",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "begrunne",
        "\u00e5",
        "sterk",
        "praktisk",
        "\n",
        "behov",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "sitere",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "&",
        "tvile",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "men",
        "nettopp",
        "Rokkan",
        "$\u201d",
        "\n",
        "BERG",
        "viktighet",
        "av",
        "def",
        "hensyn",
        "som",
        "her",
        "Gj\u00f6r",
        "ses",
        "gjeldende",
        "$,",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        "$,",
        "\n",
        "til",
        "en",
        "overordentlig",
        "betenkelig",
        "sax",
        "\u00e5",
        "gi",
        "regjering",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "P.",
        "\n",
        "binde",
        "seg",
        "og",
        "eventuell",
        "sen",
        "regjering",
        "$)",
        "giennom",
        "avtale",
        "om",
        "hvilken",
        "\n",
        "i",
        "forslag",
        "sor",
        "skulle",
        "fremlegge",
        "for",
        "Stortinget",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "bare",
        "ren",
        "for-",
        "\n",
        "mell",
        "at",
        "forhold",
        "kunne",
        "likestille",
        "med",
        "mm",
        "kontrakt",
        "m-1lom",
        "det",
        "offentlig",
        "\n",
        "og",
        "en",
        "privatmann",
        "om",
        "en",
        "privatrettslig",
        "anliggende",
        "$.",
        "i",
        "virkelighet",
        "\n",
        "dreie",
        "det",
        "seg",
        "om",
        "n\u00e6ringspolitikk",
        "$-",
        "og",
        "meget",
        "betydningsfull",
        "s\u00e5dan",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "endre",
        "formulering",
        "av",
        "punkt",
        "6",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "foresl\u00e5",
        "\u00e5",
        "konsept",
        "$,",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "hva",
        "jeg",
        "etter",
        "konferanse",
        "med",
        "ekspedisjonssjef",
        "under-",
        "\n ",
        "h\u00e5nd",
        "ha",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "derfor",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        "$.",
        "fra",
        "Finansdertets",
        "\n",
        "side",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "viss",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "innve",
        "imot",
        "denne",
        "formulering",
        "$.",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "betydning",
            2
        ],
        [
            "prinsipp",
            6
        ],
        [
            "regjering",
            12
        ],
        [
            "forh\u00e5nd",
            15
        ],
        [
            "myndighet",
            24
        ],
        [
            "bestemt",
            27
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            28
        ],
        [
            "s\u00e6rlig",
            32
        ],
        [
            "mellomtid",
            36
        ],
        [
            "regjeringsskifte",
            40
        ],
        [
            "viktig",
            52
        ],
        [
            "konstitusjonell",
            53
        ],
        [
            "hensyn",
            54
        ],
        [
            "regjering",
            56
        ],
        [
            "punkt",
            61
        ],
        [
            "hensyn",
            66
        ],
        [
            "politi",
            69
        ],
        [
            "skj\u00f8nne",
            81
        ],
        [
            "forhold",
            85
        ],
        [
            "kongen",
            89
        ],
        [
            "stat",
            92
        ],
        [
            "kontrakt",
            94
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            96
        ],
        [
            "kompetanse",
            100
        ],
        [
            "medvirkning",
            106
        ],
        [
            "stortinget",
            108
        ],
        [
            "praktisk",
            118
        ],
        [
            "hensyn",
            119
        ],
        [
            "enkelt",
            121
        ],
        [
            "unntak",
            123
        ],
        [
            "ansettelse",
            130
        ],
        [
            "tjenestemann",
            136
        ],
        [
            "organ",
            151
        ],
        [
            "ordning",
            167
        ],
        [
            "begrunne",
            178
        ],
        [
            "sterk",
            180
        ],
        [
            "praktisk",
            181
        ],
        [
            "behov",
            183
        ],
        [
            "grunn",
            189
        ],
        [
            "berg",
            200
        ],
        [
            "viktighet",
            201
        ],
        [
            "hensyn",
            204
        ],
        [
            "gjeldende",
            209
        ],
        [
            "overordentlig",
            217
        ],
        [
            "betenkelig",
            218
        ],
        [
            "regjering",
            222
        ],
        [
            "adgang",
            223
        ],
        [
            "eventuell",
            231
        ],
        [
            "regjering",
            233
        ],
        [
            "avtale",
            236
        ],
        [
            "forslag",
            241
        ],
        [
            "stortinget",
            246
        ],
        [
            "forhold",
            257
        ],
        [
            "kontrakt",
            262
        ],
        [
            "offentlig",
            265
        ],
        [
            "privatmann",
            269
        ],
        [
            "privatrettslig",
            272
        ],
        [
            "anliggende",
            273
        ],
        [
            "virkelighet",
            276
        ],
        [
            "n\u00e6ringspolitikk",
            282
        ],
        [
            "betydningsfull",
            286
        ],
        [
            "s\u00e5dan",
            287
        ],
        [
            "endre",
            291
        ],
        [
            "formulering",
            292
        ],
        [
            "punkt",
            294
        ],
        [
            "konsept",
            300
        ],
        [
            "samsvar",
            305
        ],
        [
            "konferanse",
            310
        ],
        [
            "ekspedisjonssjef",
            312
        ],
        [
            "h\u00e5nd",
            315
        ],
        [
            "uttrykk",
            318
        ],
        [
            "byr\u00e5sjef",
            321
        ],
        [
            "side",
            327
        ],
        [
            "viss",
            330
        ],
        [
            "formulering",
            337
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "anliggende",
        "ansettelse",
        "avtale",
        "begrunne",
        "behov",
        "berg",
        "bestemt",
        "betenkelig",
        "betydning",
        "betydningsfull",
        "byr\u00e5sjef",
        "ekspedisjonssjef",
        "endre",
        "enkelt",
        "eventuell",
        "forhold",
        "forh\u00e5nd",
        "formulering",
        "forslag",
        "gjeldende",
        "grunn",
        "hensyn",
        "h\u00e5nd",
        "kompetanse",
        "konferanse",
        "kongen",
        "konsept",
        "konstitusjonell",
        "kontrakt",
        "medvirkning",
        "mellomtid",
        "myndighet",
        "m\u00e5te",
        "n\u00e6ringspolitikk",
        "offentlig",
        "omr\u00e5de",
        "ordning",
        "organ",
        "overordentlig",
        "politi",
        "praktisk",
        "prinsipp",
        "privatmann",
        "privatrettslig",
        "punkt",
        "regjering",
        "regjeringsskifte",
        "samsvar",
        "side",
        "skj\u00f8nne",
        "stat",
        "sterk",
        "stortinget",
        "s\u00e5dan",
        "s\u00e6rlig",
        "tjenestemann",
        "unntak",
        "uttrykk",
        "viktig",
        "viktighet",
        "virkelighet",
        "viss"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.89411217",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}