{
    "urnid": "db60044923000229",
    "img_path": "./images/db60044923000229.jpg",
    "raw_ocr_text": "ed - p\u00e5d uk\n' ble nevnt av utenriksminister Lie, da denne i samtalen den 8, september\n1945 forlangte at Maseng skulle ta avskjed. Den er heller ikke nevnt\ni Lundes telegram av 21, februar 1941.\nD. Masengs avreise fra Moskva den 13. mai 1941.\nI sin redegj\u00f8relse av 14. oktober 1949 gj\u00f8r regjeringsadvo-\nkaten gjeldende at Masengs avreise fra Moskva den 13. mai 1941 er\n| \"det mest graverende og det helt utilgivelige.\"\n\u00c5v denne grunn og fordi departementets representant under granskingen\nhar gitt uttrykk for et prinsip\u00e5elt syn med omsyn til en sendemanns\nopptreden i kritiske situasjoner av den art det her gjelder, finner\nutvalget det n\u00f8dvendig \u00e5 g\u00e5 forholdsvis utf\u00f8rlig inn p\u00e5 dette anke-\npunkt,\nP\u00e5 grunnlag av gjennomg\u00e5elsen av de fremlagte dossiers og det \u00f8vrige\nmateriale som har st\u00e5tt til utvalgets r\u00e5dighet kan f\u00f8lgende fastsl\u00e5es:\nI telegram av 1, mei 10 50 Utenriksdepartementet s\u00f8kte Maseng\n\"one Weeks leave during May\". Herp\u00e5 svarte utenriksdepartementet alle-\nrede den 2. mai im\u00f8tekommende. Den 8. mai s.\u00e5 sendte utenriksdeparte-\nmentet legasjonen i Moskva f\u00f8lgende telegram i chiffer: \"Maseng ber\ni Stockholm sette seg i forbindelse med legasjonen til gjensidig ori-\nentering.\" Det bemerkes at regjeringen p\u00e5 dette tidspunkt hadde egen\nstetsr\u00e5dsavdeling i Stokholm. Maseng, som mottok telegrammet dang.\u00bb\nJ I Um Edda not tett \u00e5 tenrikskomiggerietet Sovjet-\nat regjeringens note av S,ds hvori den meddelte, at den i betraktning av |\nNorge ikke lenger yer .nosn suveren stat, betraktet den norske gade\nmanns fullmakter som tr\u00e5dt ut av kraft fra samme dag. Maseng sendte\nGiske f\u00f8lesn\u00e5s feleeran HEL leghelsnen i Stozholm: \"Uterrikskommis-\nsariatet notifiserer kolon I betraktning Norge nu ingen suveren stat\n",
    "corrected_ocr_text": "ed - p\u00e5d uk\n' ble nevnt av utenriksminister Lie, da denne i samtalen den 8, september\n1945 forlangte at Maseng skulle ta avskjed. en er heller ikke nevnt\ni Lundes telegram av 21, februar 1941.\nD Masengs avreise fra Moskva den 13. mai 1941.\nI sin redegj\u00f8relse av 14. oktober 1949 gj\u00f8r regjeringsadvo-\nkaten gjeldende at Masengs avreise fra Moskva den 13. mai 1941 er\ni det mest graverende og det helt utilgivelige\nav denne grunn og fordi departementets representant under granskingen\nhar gitt uttrykk for et prinsipielt syn med omsyn til en sendemanns\nopptreden i kritiske situasjoner av den art det her gjelder, finner\nutvalget det n\u00f8dvendig \u00e5 g\u00e5 forholdsvis utf\u00f8rlig inn p\u00e5 dette anke-\npunkt,\nP\u00e5 grunnlag av gjennomg\u00e5elsen av de fremlagte dossier og det \u00f8vrige\nmateriale som har st\u00e5tt til utvalgets r\u00e5dighet kan f\u00f8lgende fastsl\u00e5es:\nI telegram av 1, mei 10 50 Utenriksdepartementet s\u00f8kte Maseng\nkone Weeks leave during May\". derp\u00e5 svarte utenriksdepartementet alle-\nrede den 2. mai im\u00f8tekommende. en 8. mai s\u00e5 sendte utenriksdeparte-\nmentet legasjonen i Moskva f\u00f8lgende telegram i chiffer: Maseng ber\ni Stockholm sette seg i forbindelse med legasjonen til gjensidig fri-\nentering.\"het bemerkes at regjeringen p\u00e5 dette tidspunkt hadde egen\nstatsr\u00e5dsavdeling i Stokholm. Maseng, som mottok telegrammet danger\nJ I Um Edda not tett \u00e5 tenrikskomiggerietet Sovjet-\n regjeringens note av Syds hvori den meddelte, at den i betraktning av i\nNorge ikke lenger yer noen suveren stat, betraktet den norske gade\nmanns fullmakter som tr\u00e5dt ut av kraft fra samme dag. Maseng sendte\nGiske f\u00f8lesans Deleuran HEL leghelsnen i Stokholm: \"utenrikskommis-\nsariatet notifiserer kolon I betraktning Norge nu ingen suveren stat\n",
    "tokens": [
        "ed",
        "-",
        "p\u00e5d",
        "uk",
        "\n",
        "'",
        "ble",
        "nevnt",
        "av",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        ",",
        "da",
        "denne",
        "i",
        "samtalen",
        "den",
        "8",
        ",",
        "september",
        "\n",
        "1945",
        "forlangte",
        "at",
        "Maseng",
        "skulle",
        "ta",
        "avskjed",
        ".",
        "en",
        "er",
        "heller",
        "ikke",
        "nevnt",
        "\n",
        "i",
        "Lundes",
        "telegram",
        "av",
        "21",
        ",",
        "februar",
        "1941.",
        "\n",
        "D",
        "Masengs",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "den",
        "13.",
        "mai",
        "1941.",
        "\n",
        "I",
        "sin",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949",
        "gj\u00f8r",
        "regjeringsadvo-",
        "\n",
        "katen",
        "gjeldende",
        "at",
        "Masengs",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "den",
        "13.",
        "mai",
        "1941",
        "er",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "mest",
        "graverende",
        "og",
        "det",
        "helt",
        "utilgivelige",
        "\n",
        "av",
        "denne",
        "grunn",
        "og",
        "fordi",
        "departementets",
        "representant",
        "under",
        "granskingen",
        "\n",
        "har",
        "gitt",
        "uttrykk",
        "for",
        "et",
        "prinsipielt",
        "syn",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "en",
        "sendemanns",
        "\n",
        "opptreden",
        "i",
        "kritiske",
        "situasjoner",
        "av",
        "den",
        "art",
        "det",
        "her",
        "gjelder",
        ",",
        "finner",
        "\n",
        "utvalget",
        "det",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "forholdsvis",
        "utf\u00f8rlig",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "anke-",
        "\n",
        "punkt",
        ",",
        "\n",
        "P\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "gjennomg\u00e5elsen",
        "av",
        "de",
        "fremlagte",
        "dossier",
        "og",
        "det",
        "\u00f8vrige",
        "\n",
        "materiale",
        "som",
        "har",
        "st\u00e5tt",
        "til",
        "utvalgets",
        "r\u00e5dighet",
        "kan",
        "f\u00f8lgende",
        "fastsl\u00e5es",
        ":",
        "\n",
        "I",
        "telegram",
        "av",
        "1",
        ",",
        "mei",
        "10",
        "50",
        "Utenriksdepartementet",
        "s\u00f8kte",
        "Maseng",
        "\n",
        "kone",
        "Weeks",
        "leave",
        "during",
        "May",
        "\"",
        ".",
        "derp\u00e5",
        "svarte",
        "utenriksdepartementet",
        "alle-",
        "\n",
        "rede",
        "den",
        "2.",
        "mai",
        "im\u00f8tekommende",
        ".",
        "en",
        "8.",
        "mai",
        "s\u00e5",
        "sendte",
        "utenriksdeparte-",
        "\n",
        "mentet",
        "legasjonen",
        "i",
        "Moskva",
        "f\u00f8lgende",
        "telegram",
        "i",
        "chiffer",
        ":",
        "Maseng",
        "ber",
        "\n",
        "i",
        "Stockholm",
        "sette",
        "seg",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "legasjonen",
        "til",
        "gjensidig",
        "fri-",
        "\n",
        "entering.\"het",
        "bemerkes",
        "at",
        "regjeringen",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "tidspunkt",
        "hadde",
        "egen",
        "\n",
        "statsr\u00e5dsavdeling",
        "i",
        "Stokholm",
        ".",
        "Maseng",
        ",",
        "som",
        "mottok",
        "telegrammet",
        "danger",
        "\n",
        "J",
        "I",
        "Um",
        "Edda",
        "not",
        "tett",
        "\u00e5",
        "tenrikskomiggerietet",
        "Sovjet-",
        "\n ",
        "regjeringens",
        "note",
        "av",
        "Syds",
        "hvori",
        "den",
        "meddelte",
        ",",
        "at",
        "den",
        "i",
        "betraktning",
        "av",
        "i",
        "\n",
        "Norge",
        "ikke",
        "lenger",
        "yer",
        "noen",
        "suveren",
        "stat",
        ",",
        "betraktet",
        "den",
        "norske",
        "gade",
        "\n",
        "manns",
        "fullmakter",
        "som",
        "tr\u00e5dt",
        "ut",
        "av",
        "kraft",
        "fra",
        "samme",
        "dag",
        ".",
        "Maseng",
        "sendte",
        "\n",
        "Giske",
        "f\u00f8lesans",
        "Deleuran",
        "HEL",
        "leghelsnen",
        "i",
        "Stokholm",
        ":",
        "\"",
        "utenrikskommis-",
        "\n",
        "sariatet",
        "notifiserer",
        "kolon",
        "I",
        "betraktning",
        "Norge",
        "nu",
        "ingen",
        "suveren",
        "stat",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ed",
        "$-",
        "p\u00e5d",
        "uk",
        "\n",
        "$\"",
        "bli",
        "nevne",
        "av",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "$,",
        "da",
        "denne",
        "i",
        "samtale",
        "den",
        "8",
        "$,",
        "september",
        "\n",
        "1945",
        "forlange",
        "at",
        "Maseng",
        "skulle",
        "ta",
        "avskjed",
        "$.",
        "en",
        "v\u00e6re",
        "heller",
        "ikke",
        "nevne",
        "\n",
        "i",
        "Lunde",
        "telegram",
        "av",
        "21",
        "$,",
        "februar",
        "1941.",
        "\n",
        "D",
        "Maseng",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "den",
        "13.",
        "mai",
        "1941.",
        "\n",
        "i",
        "sin",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949",
        "gj\u00f8re",
        "regjeringsadvo-",
        "\n",
        "kat",
        "gjeldende",
        "at",
        "Maseng",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "den",
        "13.",
        "mai",
        "1941",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "mye",
        "graverende",
        "og",
        "det",
        "hel",
        "utilgivelig",
        "\n",
        "av",
        "denne",
        "grunn",
        "og",
        "fordi",
        "departement",
        "representant",
        "under",
        "gransking",
        "\n",
        "ha",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "en",
        "prinsipiell",
        "syn",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "en",
        "sendemann",
        "\n",
        "opptreden",
        "i",
        "kritisk",
        "situasjon",
        "av",
        "den",
        "art",
        "det",
        "her",
        "gjelde",
        "$,",
        "finne",
        "\n",
        "utvalg",
        "det",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "forholdsvis",
        "utf\u00f8rlig",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "anke-",
        "\n",
        "punkt",
        "$,",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "gjennomg\u00e5els",
        "av",
        "de",
        "fremlagt",
        "dossi",
        "og",
        "det",
        "\u00f8vrig",
        "\n",
        "materiale",
        "som",
        "ha",
        "st\u00e5",
        "til",
        "utvalg",
        "r\u00e5dighet",
        "kunne",
        "f\u00f8lgende",
        "fastsl\u00e5es",
        "$:",
        "\n",
        "i",
        "telegram",
        "av",
        "1",
        "$,",
        "mei",
        "10",
        "50",
        "Utenriksdepartementet",
        "s\u00f8ke",
        "Maseng",
        "\n",
        "kone",
        "Weeks",
        "leave",
        "during",
        "May",
        "$\"",
        "$.",
        "derp\u00e5",
        "svare",
        "Utenriksdepartementet",
        "alle-",
        "\n",
        "rede",
        "den",
        "2.",
        "mai",
        "im\u00f8tekomme",
        "$.",
        "en",
        "8.",
        "mai",
        "s\u00e5",
        "sende",
        "utenriksdeparte-",
        "\n",
        "ment",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "f\u00f8lgende",
        "telegram",
        "i",
        "chiffer",
        "$:",
        "Maseng",
        "be",
        "\n",
        "i",
        "Stockholm",
        "sette",
        "seg",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "legasjon",
        "til",
        "gjensidig",
        "fri-",
        "\n",
        "entering.\"het",
        "bemerke",
        "at",
        "regjering",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "tidspunkt",
        "ha",
        "egen",
        "\n",
        "statsr\u00e5dsavdeling",
        "i",
        "Stokholm",
        "$.",
        "Maseng",
        "$,",
        "som",
        "motta",
        "telegramm",
        "dange",
        "\n",
        "J",
        "I",
        "Um",
        "Edda",
        "not",
        "tett",
        "\u00e5",
        "tenrikskomiggeriet",
        "Sovjet-",
        "\n ",
        "regjering",
        "note",
        "av",
        "Syds",
        "hvori",
        "den",
        "meddele",
        "$,",
        "at",
        "den",
        "i",
        "betraktning",
        "av",
        "i",
        "\n",
        "Norge",
        "ikke",
        "lenge",
        "yer",
        "noen",
        "suveren",
        "stat",
        "$,",
        "betrakte",
        "den",
        "norsk",
        "gade",
        "\n",
        "mann",
        "fullmakte",
        "som",
        "tr\u00e5dt",
        "ut",
        "av",
        "kraft",
        "fra",
        "samme",
        "dag",
        "$.",
        "Maseng",
        "sende",
        "\n",
        "Giske",
        "f\u00f8lesans",
        "deleuran",
        "hEL",
        "leghelsne",
        "i",
        "Stokholm",
        "$:",
        "$\"",
        "utenrikskommis-",
        "\n",
        "sariatet",
        "notifiserer",
        "kolon",
        "i",
        "betraktning",
        "Norge",
        "nu",
        "ingen",
        "suveren",
        "stat",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "utenriksminister",
            9
        ],
        [
            "samtale",
            15
        ],
        [
            "september",
            19
        ],
        [
            "avskjed",
            27
        ],
        [
            "lunde",
            36
        ],
        [
            "telegram",
            37
        ],
        [
            "februar",
            41
        ],
        [
            "avreise",
            46
        ],
        [
            "moskva",
            48
        ],
        [
            "redegj\u00f8relse",
            56
        ],
        [
            "oktober",
            59
        ],
        [
            "gjeldende",
            65
        ],
        [
            "avreise",
            68
        ],
        [
            "moskva",
            70
        ],
        [
            "graverende",
            80
        ],
        [
            "utilgivelig",
            84
        ],
        [
            "grunn",
            88
        ],
        [
            "departement",
            91
        ],
        [
            "representant",
            92
        ],
        [
            "gransking",
            94
        ],
        [
            "uttrykk",
            98
        ],
        [
            "prinsipiell",
            101
        ],
        [
            "omsyn",
            104
        ],
        [
            "sendemann",
            107
        ],
        [
            "opptreden",
            109
        ],
        [
            "kritisk",
            111
        ],
        [
            "situasjon",
            112
        ],
        [
            "utvalg",
            122
        ],
        [
            "n\u00f8dvendig",
            124
        ],
        [
            "utf\u00f8rlig",
            128
        ],
        [
            "punkt",
            134
        ],
        [
            "grunnlag",
            138
        ],
        [
            "fremlagt",
            143
        ],
        [
            "\u00f8vrig",
            147
        ],
        [
            "materiale",
            149
        ],
        [
            "utvalg",
            154
        ],
        [
            "r\u00e5dighet",
            155
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            157
        ],
        [
            "telegram",
            162
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            169
        ],
        [
            "kone",
            173
        ],
        [
            "weeks",
            174
        ],
        [
            "derp\u00e5",
            180
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            182
        ],
        [
            "rede",
            185
        ],
        [
            "im\u00f8tekomme",
            189
        ],
        [
            "ment",
            198
        ],
        [
            "legasjon",
            199
        ],
        [
            "moskva",
            201
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            202
        ],
        [
            "telegram",
            203
        ],
        [
            "stockholm",
            211
        ],
        [
            "forbindelse",
            215
        ],
        [
            "legasjon",
            217
        ],
        [
            "gjensidig",
            219
        ],
        [
            "regjering",
            225
        ],
        [
            "tidspunkt",
            228
        ],
        [
            "edda",
            246
        ],
        [
            "tett",
            248
        ],
        [
            "regjering",
            253
        ],
        [
            "note",
            254
        ],
        [
            "syds",
            256
        ],
        [
            "betraktning",
            264
        ],
        [
            "norge",
            268
        ],
        [
            "lenge",
            270
        ],
        [
            "suveren",
            273
        ],
        [
            "stat",
            274
        ],
        [
            "norsk",
            278
        ],
        [
            "gade",
            279
        ],
        [
            "mann",
            281
        ],
        [
            "kraft",
            287
        ],
        [
            "giske",
            295
        ],
        [
            "kolon",
            308
        ],
        [
            "betraktning",
            310
        ],
        [
            "norge",
            311
        ],
        [
            "suveren",
            314
        ],
        [
            "stat",
            315
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "avreise",
        "avskjed",
        "betraktning",
        "departement",
        "derp\u00e5",
        "edda",
        "februar",
        "forbindelse",
        "fremlagt",
        "f\u00f8lgende",
        "gade",
        "giske",
        "gjeldende",
        "gjensidig",
        "gransking",
        "graverende",
        "grunn",
        "grunnlag",
        "im\u00f8tekomme",
        "kolon",
        "kone",
        "kraft",
        "kritisk",
        "legasjon",
        "lenge",
        "lunde",
        "mann",
        "materiale",
        "ment",
        "moskva",
        "norge",
        "norsk",
        "note",
        "n\u00f8dvendig",
        "oktober",
        "omsyn",
        "opptreden",
        "prinsipiell",
        "punkt",
        "rede",
        "redegj\u00f8relse",
        "regjering",
        "representant",
        "r\u00e5dighet",
        "samtale",
        "sendemann",
        "september",
        "situasjon",
        "stat",
        "stockholm",
        "suveren",
        "syds",
        "telegram",
        "tett",
        "tidspunkt",
        "utenriksdepartementet",
        "utenriksminister",
        "utf\u00f8rlig",
        "utilgivelig",
        "uttrykk",
        "utvalg",
        "weeks",
        "\u00f8vrig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.89401007",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}