{
    "urnid": "db60044923000212",
    "img_path": "./images/db60044923000212.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 |\n\n' - 18 -\n\n\u00e5 overordnede\nsjonens vanligef instans innehar imidlertid ikke noen stundprnktiegan\ntil den i telegrammet inneholdte meddelelse. Legasjonen hadde ogs\u00e5 i\nsitt erkjennelsestelegram den foreg\u00e5ende dag uttrykkelig unng\u00e5tt \u00e5 be-\nr\u00f8re den del av telegrammet som inneholdt et p\u00e5legg.\n\nDiskusjonen om dekte appmank Lrdlntivsies med at legasjonssekret\u00e6\n\n' Lunde gjentok sitt standpunkt fra ig\u00e5r at han var enig i legasjonens\nerkjennelsestelegram.\n\nVi ble derp\u00e5 enige om \u00e5 sende sendemann Wolleb\u00e6k et telegram til\norientering for ham ang\u00e5ende Moskva-legasjonens behandling av saken, --\ni telegrammet sies det at jeg overfor utenriksdepartementet rent ske\ndisjonsmessig hadde erkjent mottagelsen av dets telegram uten \u00e5 bervre\ndet p\u00e5legg som var gitt i telegrammet.\n\nMoskva, den 13. april 1940\n=memenemene Einar Maseng (u).\nEnig i ovenst\u00e5ende: Ivar Lunde (u)\"\n\nI sin forklaring for utvalget den 12. september 1949 har Lunde\nerkjent \u00e5 ha underskrevet memorandumet uten p\u00e5trykk. Videre at han ver\nklar over at det var \u00e5 anse som et offisielt dokument som skulle inne-\nholde sannheten. - Han har imidlertid samtidig gitt uttrykk for Gen\noppfatning, at memorendumet allikevel ikke gir et riktig uttrykk for\ndet som skjedde. \"Hvis man hadde gjort det mere utf\u00f8rlig og n\u00f8yektir\ngjort rede for diskusjoner og slikt som fant sted, s\u00e5 ville det gitt\net mere fullstendig og forskjellig billede enn det som fremg\u00e5r av m-nc-\nrandumet,\" sier han.\n\nUtvalget er kommet til det resultat at det ikke kan sies \u00e5 v\u00e6rr\nfremkommet noe som svekker memorandumets troverdighet, eller peker\n\u00c5 dan retning at det ikke skulle gi et korrekt billede av det som fer\u00bb\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 i\n\n' - 18 -\n\n\u00e5 overordnede\nsjonens vanlige instans innehar imidlertid ikke noen stundprnktiegan\ntil den i telegrammet inneholdte meddelelse. legasjonen hadde ogs\u00e5 i\nsitt erkjennelsestelegram den foreg\u00e5ende dag uttrykkelig unng\u00e5tt \u00e5 be-\nr\u00f8re den del av telegrammet som inneholdt et p\u00e5legg.\n\nDiskusjonen om dekte oppmann Lrdlntivsies med at legasjonssekret\u00e6r\n\n' Lunde gjentok sitt standpunkt fra ig\u00e5r at han var enig i legasjonens\nerkjennelsestelegram.\n\ni ble derp\u00e5 enige om \u00e5 sende sendemann Wolleb\u00e6k et telegram til\norientering for ham ang\u00e5ende Moskva-legasjonens behandling av saken, --\ni telegrammet sies det at jeg overfor utenriksdepartementet rent ske\nnasjonsmessig hadde erkjent mottagelsen av dets telegram uten \u00e5 berre\ndet p\u00e5legg som var gitt i telegrammet.\n\nMoskva, den 13. april 1940\n=memenemene Einar Maseng (u).\nEnig i ovenst\u00e5ende: Ivar Lunde (u)\"\n\nI sin forklaring for utvalget den 12. september 1949 har Lunde\nerkjent \u00e5 ha underskrevet memorandumet uten p\u00e5trykk. Videre at han ver\nklar over at det var \u00e5 anse som et offisielt dokument som skulle inne-\nholde sannheten. - Han har imidlertid samtidig gitt uttrykk for Gen\noppfatning, at memorandumet allikevel ikke gir et riktig uttrykk for\ndet som skjedde. Hvis man hadde gjort det mere utf\u00f8rlig og n\u00f8yaktig\ngjort rede for diskusjoner og slikt som fant sted, s\u00e5 ville det gitt\net mere fullstendig og forskjellig billede enn det som fremg\u00e5r av mot-\nrandumet,\"sier han.\n\nUtvalget er kommet til det resultat at det ikke kan sies \u00e5 v\u00e6rr\nfremkommet noe som svekker memorandumet troverdighet, eller peker\n\u00c5 dan retning at det ikke skulle gi et korrekt billede av det som ferd\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "i",
        "\n\n",
        "'",
        "-",
        "18",
        "-",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "overordnede",
        "\n",
        "sjonens",
        "vanlige",
        "instans",
        "innehar",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "noen",
        "stundprnktiegan",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "i",
        "telegrammet",
        "inneholdte",
        "meddelelse",
        ".",
        "legasjonen",
        "hadde",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "sitt",
        "erkjennelsestelegram",
        "den",
        "foreg\u00e5ende",
        "dag",
        "uttrykkelig",
        "unng\u00e5tt",
        "\u00e5",
        "be-",
        "\n",
        "r\u00f8re",
        "den",
        "del",
        "av",
        "telegrammet",
        "som",
        "inneholdt",
        "et",
        "p\u00e5legg",
        ".",
        "\n\n",
        "Diskusjonen",
        "om",
        "dekte",
        "oppmann",
        "Lrdlntivsies",
        "med",
        "at",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "\n\n",
        "'",
        "Lunde",
        "gjentok",
        "sitt",
        "standpunkt",
        "fra",
        "ig\u00e5r",
        "at",
        "han",
        "var",
        "enig",
        "i",
        "legasjonens",
        "\n",
        "erkjennelsestelegram",
        ".",
        "\n\n",
        "i",
        "ble",
        "derp\u00e5",
        "enige",
        "om",
        "\u00e5",
        "sende",
        "sendemann",
        "Wolleb\u00e6k",
        "et",
        "telegram",
        "til",
        "\n",
        "orientering",
        "for",
        "ham",
        "ang\u00e5ende",
        "Moskva-legasjonens",
        "behandling",
        "av",
        "saken",
        ",",
        "--",
        "\n",
        "i",
        "telegrammet",
        "sies",
        "det",
        "at",
        "jeg",
        "overfor",
        "utenriksdepartementet",
        "rent",
        "ske",
        "\n",
        "nasjonsmessig",
        "hadde",
        "erkjent",
        "mottagelsen",
        "av",
        "dets",
        "telegram",
        "uten",
        "\u00e5",
        "berre",
        "\n",
        "det",
        "p\u00e5legg",
        "som",
        "var",
        "gitt",
        "i",
        "telegrammet",
        ".",
        "\n\n",
        "Moskva",
        ",",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        "=memenemene",
        "Einar",
        "Maseng",
        "(",
        "u",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "Enig",
        "i",
        "ovenst\u00e5ende",
        ":",
        "Ivar",
        "Lunde",
        "(u)\"",
        "\n\n",
        "I",
        "sin",
        "forklaring",
        "for",
        "utvalget",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "har",
        "Lunde",
        "\n",
        "erkjent",
        "\u00e5",
        "ha",
        "underskrevet",
        "memorandumet",
        "uten",
        "p\u00e5trykk",
        ".",
        "Videre",
        "at",
        "han",
        "ver",
        "\n",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "det",
        "var",
        "\u00e5",
        "anse",
        "som",
        "et",
        "offisielt",
        "dokument",
        "som",
        "skulle",
        "inne-",
        "\n",
        "holde",
        "sannheten",
        ".",
        "-",
        "Han",
        "har",
        "imidlertid",
        "samtidig",
        "gitt",
        "uttrykk",
        "for",
        "Gen",
        "\n",
        "oppfatning",
        ",",
        "at",
        "memorandumet",
        "allikevel",
        "ikke",
        "gir",
        "et",
        "riktig",
        "uttrykk",
        "for",
        "\n",
        "det",
        "som",
        "skjedde",
        ".",
        "Hvis",
        "man",
        "hadde",
        "gjort",
        "det",
        "mere",
        "utf\u00f8rlig",
        "og",
        "n\u00f8yaktig",
        "\n",
        "gjort",
        "rede",
        "for",
        "diskusjoner",
        "og",
        "slikt",
        "som",
        "fant",
        "sted",
        ",",
        "s\u00e5",
        "ville",
        "det",
        "gitt",
        "\n",
        "et",
        "mere",
        "fullstendig",
        "og",
        "forskjellig",
        "billede",
        "enn",
        "det",
        "som",
        "fremg\u00e5r",
        "av",
        "mot-",
        "\n",
        "randumet,\"sier",
        "han",
        ".",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "er",
        "kommet",
        "til",
        "det",
        "resultat",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "kan",
        "sies",
        "\u00e5",
        "v\u00e6rr",
        "\n",
        "fremkommet",
        "noe",
        "som",
        "svekker",
        "memorandumet",
        "troverdighet",
        ",",
        "eller",
        "peker",
        "\n",
        "\u00c5",
        "dan",
        "retning",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "skulle",
        "gi",
        "et",
        "korrekt",
        "billede",
        "av",
        "det",
        "som",
        "ferd",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "i",
        "\n\n",
        "$\"",
        "$-",
        "18",
        "$-",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "overordnet",
        "\n",
        "sjon",
        "vanlig",
        "instans",
        "inneha",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "noen",
        "stundprnktiegan",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "i",
        "telegramm",
        "inneholde",
        "meddelelse",
        "$.",
        "legasjon",
        "ha",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "sin",
        "erkjennelsestelegram",
        "den",
        "foreg\u00e5ende",
        "dag",
        "uttrykkelig",
        "unng\u00e5",
        "\u00e5",
        "be-",
        "\n",
        "r\u00f8re",
        "den",
        "del",
        "av",
        "telegramm",
        "som",
        "inneholde",
        "en",
        "p\u00e5legg",
        "$.",
        "\n\n",
        "diskusjon",
        "om",
        "deke",
        "oppmann",
        "lrdlntivsies",
        "med",
        "at",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "\n\n",
        "$\"",
        "Lunde",
        "gjenta",
        "sin",
        "standpunkt",
        "fra",
        "ig\u00e5r",
        "at",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "i",
        "legasjon",
        "\n",
        "erkjennelsestelegram",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "bli",
        "derp\u00e5",
        "enig",
        "om",
        "\u00e5",
        "sende",
        "sendemann",
        "Wolleb\u00e6k",
        "en",
        "telegram",
        "til",
        "\n",
        "orientering",
        "for",
        "han",
        "ang\u00e5ende",
        "Moskva-legasjon",
        "behandling",
        "av",
        "sak",
        "$,",
        "$--",
        "\n",
        "i",
        "telegramm",
        "si",
        "det",
        "at",
        "jeg",
        "overfor",
        "utenriksdepartement",
        "ren",
        "sk",
        "\n",
        "nasjonsmessig",
        "ha",
        "erkjenne",
        "mottagelse",
        "av",
        "det",
        "telegram",
        "uten",
        "\u00e5",
        "berre",
        "\n",
        "det",
        "p\u00e5legg",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "i",
        "telegramm",
        "$.",
        "\n\n",
        "Moskva",
        "$,",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        "=memenemene",
        "Einar",
        "Maseng",
        "$(",
        "u",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "enig",
        "i",
        "ovenst\u00e5ende",
        "$:",
        "Ivar",
        "Lunde",
        "(u)\"",
        "\n\n",
        "i",
        "sin",
        "forklaring",
        "for",
        "utvalg",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "ha",
        "Lunde",
        "\n",
        "erkjene",
        "\u00e5",
        "ha",
        "underskrive",
        "memorandum",
        "uten",
        "p\u00e5trykk",
        "$.",
        "vid",
        "at",
        "han",
        "ver",
        "\n",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "anse",
        "som",
        "en",
        "offisiell",
        "dokument",
        "som",
        "skulle",
        "inne-",
        "\n",
        "holde",
        "sannhet",
        "$.",
        "$-",
        "han",
        "ha",
        "imidlertid",
        "samtidig",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "Gen",
        "\n",
        "oppfatning",
        "$,",
        "at",
        "memorandum",
        "allikevel",
        "ikke",
        "gi",
        "en",
        "riktig",
        "uttrykk",
        "for",
        "\n",
        "det",
        "som",
        "skje",
        "$.",
        "hvis",
        "man",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "mere",
        "utf\u00f8rlig",
        "og",
        "n\u00f8yaktig",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "rede",
        "for",
        "diskusjon",
        "og",
        "slikt",
        "som",
        "finne",
        "sted",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "ville",
        "det",
        "gi",
        "\n",
        "en",
        "mere",
        "fullstendig",
        "og",
        "forskjellig",
        "billede",
        "enn",
        "det",
        "som",
        "fremg\u00e5",
        "av",
        "mot-",
        "\n",
        "randumet,\"si",
        "han",
        "$.",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "til",
        "det",
        "resultat",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "kunne",
        "si",
        "\u00e5",
        "v\u00e6rr",
        "\n",
        "fremkomme",
        "noe",
        "som",
        "svekke",
        "memorandum",
        "troverdighet",
        "$,",
        "eller",
        "peke",
        "\n",
        "\u00e5",
        "dan",
        "retning",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "skulle",
        "gi",
        "en",
        "korrekt",
        "billede",
        "av",
        "det",
        "som",
        "ferd",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "overordnet",
            9
        ],
        [
            "sjon",
            11
        ],
        [
            "vanlig",
            12
        ],
        [
            "instans",
            13
        ],
        [
            "meddelelse",
            25
        ],
        [
            "legasjon",
            27
        ],
        [
            "foreg\u00e5ende",
            35
        ],
        [
            "uttrykkelig",
            37
        ],
        [
            "p\u00e5legg",
            50
        ],
        [
            "diskusjon",
            53
        ],
        [
            "oppmann",
            56
        ],
        [
            "lunde",
            63
        ],
        [
            "standpunkt",
            66
        ],
        [
            "ig\u00e5r",
            68
        ],
        [
            "enig",
            72
        ],
        [
            "legasjon",
            74
        ],
        [
            "derp\u00e5",
            81
        ],
        [
            "enig",
            82
        ],
        [
            "sendemann",
            86
        ],
        [
            "telegram",
            89
        ],
        [
            "orientering",
            92
        ],
        [
            "behandling",
            97
        ],
        [
            "utenriksdepartement",
            110
        ],
        [
            "mottagelse",
            117
        ],
        [
            "telegram",
            120
        ],
        [
            "p\u00e5legg",
            126
        ],
        [
            "moskva",
            134
        ],
        [
            "april",
            138
        ],
        [
            "einar",
            142
        ],
        [
            "enig",
            149
        ],
        [
            "ovenst\u00e5ende",
            151
        ],
        [
            "ivar",
            153
        ],
        [
            "lunde",
            154
        ],
        [
            "forklaring",
            159
        ],
        [
            "utvalg",
            161
        ],
        [
            "september",
            164
        ],
        [
            "lunde",
            167
        ],
        [
            "memorandum",
            173
        ],
        [
            "p\u00e5trykk",
            175
        ],
        [
            "klar",
            182
        ],
        [
            "offisiell",
            191
        ],
        [
            "dokument",
            192
        ],
        [
            "sannhet",
            198
        ],
        [
            "samtidig",
            204
        ],
        [
            "uttrykk",
            206
        ],
        [
            "oppfatning",
            210
        ],
        [
            "memorandum",
            213
        ],
        [
            "riktig",
            218
        ],
        [
            "uttrykk",
            219
        ],
        [
            "mere",
            231
        ],
        [
            "utf\u00f8rlig",
            232
        ],
        [
            "n\u00f8yaktig",
            234
        ],
        [
            "rede",
            237
        ],
        [
            "diskusjon",
            239
        ],
        [
            "sted",
            244
        ],
        [
            "mere",
            252
        ],
        [
            "fullstendig",
            253
        ],
        [
            "forskjellig",
            255
        ],
        [
            "billede",
            256
        ],
        [
            "utvalg",
            268
        ],
        [
            "resultat",
            273
        ],
        [
            "memorandum",
            286
        ],
        [
            "troverdighet",
            287
        ],
        [
            "korrekt",
            301
        ],
        [
            "billede",
            302
        ],
        [
            "ferd",
            306
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "april",
        "behandling",
        "billede",
        "derp\u00e5",
        "diskusjon",
        "dokument",
        "einar",
        "enig",
        "ferd",
        "foreg\u00e5ende",
        "forklaring",
        "forskjellig",
        "fullstendig",
        "ig\u00e5r",
        "instans",
        "ivar",
        "klar",
        "korrekt",
        "legasjon",
        "lunde",
        "meddelelse",
        "memorandum",
        "mere",
        "moskva",
        "mottagelse",
        "n\u00f8yaktig",
        "offisiell",
        "oppfatning",
        "oppmann",
        "orientering",
        "ovenst\u00e5ende",
        "overordnet",
        "p\u00e5legg",
        "p\u00e5trykk",
        "rede",
        "resultat",
        "riktig",
        "samtidig",
        "sannhet",
        "sendemann",
        "september",
        "sjon",
        "standpunkt",
        "sted",
        "telegram",
        "troverdighet",
        "utenriksdepartement",
        "utf\u00f8rlig",
        "uttrykk",
        "uttrykkelig",
        "utvalg",
        "vanlig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 1,
            "score": "0.8835216",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "avtale",
                "forhandling",
                "pris",
                "norsk",
                "ordning",
                "erstatning",
                "tiltak",
                "bedrift"
            ]
        }
    ]
}