{
    "urnid": "db60044923000708",
    "img_path": "./images/db60044923000708.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 2a\ndelbart etter Fremmedkontoret for en konferanse om hvordan\npolitiets beslutning var \u00e5 forst\u00e5. Under konferansen ble det\nfra politi\u00f8ts side gjort klart at avvisningen av pastor\nBranham m\u00e5tte ses p\u00e5 bakgrunn ev kvakksalverlovens $ 5 og\nat den ikke ville bli satt i verk medmindre de.ne bestemmel-\nse ble overtr\u00e5dt, Ztter en redegj\u00f6relse som er gitt av den\npolititjenestenenn som opptr\u00e5dte p\u00e5 Fremmedkontorets vegne\nble under samtalen rekkevidden av politiets betingede avvis=\nning ytterligere presisert \u00e5ithen, \u00e5t beslutningen \"ikke\nhindret Branham i \u00e5 tale til forsamlingen og heller ikke be\nfor syke; lien at nektelsen var slik \u00e5 forst\u00e5 at han ikke\nm\u00e5tte ta da syke for seg enkeltvis og p\u00e5 den mate som angis\npk s\u00f8n okke sem angis \u00c5 den utgitte brosjyre behandle dem i\nAnne. helbredende hensikt\".\nAr kebetjent Bakke Ifls. denne redegj\u00f6relser har det s\u00e5ledes hele ti-\nfeed er ad og den v\u00e6rt klart mellom Filadelfiameni;zheten og Fremmedkonto-\nKe ret hvorledes politiets avvisningsweslutning var \u00e5 forst\u00e5.\nEfter dennes brev av\nPr (P\u00e5 grunn av en henvendelse til Regjeringen fra en rekke\nen kristelise sammenslutninger om \u00f6ieblikkelig opphevelse av de\nmeme restriksjoner som Oslo Politikammer nylig hadde p\u00e5\u00e6lagt en\ner ee kristelig predikantvirksomhet, - som var offentliggjort i\noyke onkolevidf pi d\u00e5&gspresgen l\u00f6rdag den 6.mai, - fant politiets frenmedav-\ndren deling \u00e5et p\u00e5krevet (\u00f6nskelig) skriftlig \u00e5 presisere overfor\nge Filadelfiamenigheten hva det under den muntlige konferanse\nee ig mellom Filadelfiamenighetens forstander og Fremnedkontoret\nlund har forklart. var blitt klargjort om forst\u00e5elsen og rekkevidden av poli-\ntiets beslutning av Jemei.)\nN\u00e5r man skal ta standpunkt til sp\u00f6rsm\u00e5let om Oslo\nPolitikammer ved sin opptreden overfor pastor Branham har\nkrenket prinsippet om religionsfrihet, vil det efter dette\nikke v\u00e6re riktig \u00e5 bygge p\u00e5 den form som avvisningsbeslut-\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 2a\ndelbart etter Fremmedkontoret for en konferanse om hvordan\npolitiets beslutning var \u00e5 forst\u00e5. under konferansen ble det\nfra politiets side gjort klart at avvisningen av pastor\nBranham m\u00e5tte ses p\u00e5 bakgrunn ev kvakksalverlovens \u00a7 5 og\nat den ikke ville bli satt i verk medmindre denne bestemmel-\nse ble overtr\u00e5dt, etter en redegj\u00f8relse som er gitt av den\npolititjenestemenn som opptr\u00e5dte p\u00e5 Fremmedkontoret vegne\nble under samtalen rekkevidden av politiets betingede avvist\nning ytterligere presisert dithen, \u00e5t beslutningen ikke\nhindret Branham i \u00e5 tale til forsamlingen og heller ikke be\nfor syke lien at nektelsen var slik \u00e5 forst\u00e5 at han ikke\nm\u00e5tte ta da syke for seg enkeltvis og p\u00e5 den mate som angis\npk s\u00f8n okke sem angis \u00c5 den utgitte brosjyre behandle dem i\nAnne. helbredende hensikt\".\nAr betjent Bakke Ifs. denne redegj\u00f8relser har det s\u00e5ledes hele if-\nerd er ad og den v\u00e6rt klart mellom Filadelfiamenigheten og Fremmedkonto-\nret ret hvorledes politiets avvisningsweslutning var \u00e5 forst\u00e5.\nEfter dennes brev av\nPr P\u00e5 grunn av en henvendelse til Regjeringen fra en rekke\nen kristelige sammenslutninger om \u00f8ieblikkelig opphevelse av de\nmeme restriksjoner som Oslo Politikammer nylig hadde p\u00e5lagt en\ner ee kristelig predikantvirksomhet, - som var offentliggjort i\nsyke onkolevidf pi d\u00e5&gspresgen l\u00f6rdag den 6.mai, - fant politiets frenmedav-\ndren deling \u00e5et p\u00e5krevet (\u00f8nskelig) skriftlig \u00e5 presisere overfor\nge Filadelfiamenigheten hva det under den muntlige konferanse\nee ig mellom Filadelfiamenighetens forstander og Fremmedkontoret\nlund har forklart. var blitt klargjort om forst\u00e5elsen og rekkevidden av poli-\ntiets beslutning av Jemen.)\nN\u00e5r man skal ta standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let om Oslo\nPolitikammer ved sin opptreden overfor pastor Branham har\nkrenket prinsippet om religionsfrihet, vil det efter dette\nikke v\u00e6re riktig \u00e5 bygge p\u00e5 den form som avvisningsbeslut-\n\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "2a",
        "\n",
        "delbart",
        "etter",
        "Fremmedkontoret",
        "for",
        "en",
        "konferanse",
        "om",
        "hvordan",
        "\n",
        "politiets",
        "beslutning",
        "var",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        ".",
        "under",
        "konferansen",
        "ble",
        "det",
        "\n",
        "fra",
        "politiets",
        "side",
        "gjort",
        "klart",
        "at",
        "avvisningen",
        "av",
        "pastor",
        "\n",
        "Branham",
        "m\u00e5tte",
        "ses",
        "p\u00e5",
        "bakgrunn",
        "ev",
        "kvakksalverlovens",
        "\u00a7",
        "5",
        "og",
        "\n",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "ville",
        "bli",
        "satt",
        "i",
        "verk",
        "medmindre",
        "denne",
        "bestemmel-",
        "\n",
        "se",
        "ble",
        "overtr\u00e5dt",
        ",",
        "etter",
        "en",
        "redegj\u00f8relse",
        "som",
        "er",
        "gitt",
        "av",
        "den",
        "\n",
        "polititjenestemenn",
        "som",
        "opptr\u00e5dte",
        "p\u00e5",
        "Fremmedkontoret",
        "vegne",
        "\n",
        "ble",
        "under",
        "samtalen",
        "rekkevidden",
        "av",
        "politiets",
        "betingede",
        "avvist",
        "\n",
        "ning",
        "ytterligere",
        "presisert",
        "dithen",
        ",",
        "\u00e5t",
        "beslutningen",
        "ikke",
        "\n",
        "hindret",
        "Branham",
        "i",
        "\u00e5",
        "tale",
        "til",
        "forsamlingen",
        "og",
        "heller",
        "ikke",
        "be",
        "\n",
        "for",
        "syke",
        "lien",
        "at",
        "nektelsen",
        "var",
        "slik",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "da",
        "syke",
        "for",
        "seg",
        "enkeltvis",
        "og",
        "p\u00e5",
        "den",
        "mate",
        "som",
        "angis",
        "\n",
        "pk",
        "s\u00f8n",
        "okke",
        "sem",
        "angis",
        "\u00c5",
        "den",
        "utgitte",
        "brosjyre",
        "behandle",
        "dem",
        "i",
        "\n",
        "Anne",
        ".",
        "helbredende",
        "hensikt",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "Ar",
        "betjent",
        "Bakke",
        "Ifs",
        ".",
        "denne",
        "redegj\u00f8relser",
        "har",
        "det",
        "s\u00e5ledes",
        "hele",
        "if-",
        "\n",
        "erd",
        "er",
        "ad",
        "og",
        "den",
        "v\u00e6rt",
        "klart",
        "mellom",
        "Filadelfiamenigheten",
        "og",
        "Fremmedkonto-",
        "\n",
        "ret",
        "ret",
        "hvorledes",
        "politiets",
        "avvisningsweslutning",
        "var",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        ".",
        "\n",
        "Efter",
        "dennes",
        "brev",
        "av",
        "\n",
        "Pr",
        "P\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "en",
        "henvendelse",
        "til",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "rekke",
        "\n",
        "en",
        "kristelige",
        "sammenslutninger",
        "om",
        "\u00f8ieblikkelig",
        "opphevelse",
        "av",
        "de",
        "\n",
        "meme",
        "restriksjoner",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "nylig",
        "hadde",
        "p\u00e5lagt",
        "en",
        "\n",
        "er",
        "ee",
        "kristelig",
        "predikantvirksomhet",
        ",",
        "-",
        "som",
        "var",
        "offentliggjort",
        "i",
        "\n",
        "syke",
        "onkolevidf",
        "pi",
        "d\u00e5&gspresgen",
        "l\u00f6rdag",
        "den",
        "6.mai",
        ",",
        "-",
        "fant",
        "politiets",
        "frenmedav-",
        "\n",
        "dren",
        "deling",
        "\u00e5et",
        "p\u00e5krevet",
        "(",
        "\u00f8nskelig",
        ")",
        "skriftlig",
        "\u00e5",
        "presisere",
        "overfor",
        "\n",
        "ge",
        "Filadelfiamenigheten",
        "hva",
        "det",
        "under",
        "den",
        "muntlige",
        "konferanse",
        "\n",
        "ee",
        "ig",
        "mellom",
        "Filadelfiamenighetens",
        "forstander",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "\n",
        "lund",
        "har",
        "forklart",
        ".",
        "var",
        "blitt",
        "klargjort",
        "om",
        "forst\u00e5elsen",
        "og",
        "rekkevidden",
        "av",
        "poli-",
        "\n",
        "tiets",
        "beslutning",
        "av",
        "Jemen",
        ".",
        ")",
        "\n",
        "N\u00e5r",
        "man",
        "skal",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "Oslo",
        "\n",
        "Politikammer",
        "ved",
        "sin",
        "opptreden",
        "overfor",
        "pastor",
        "Branham",
        "har",
        "\n",
        "krenket",
        "prinsippet",
        "om",
        "religionsfrihet",
        ",",
        "vil",
        "det",
        "efter",
        "dette",
        "\n",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "riktig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "den",
        "form",
        "som",
        "avvisningsbeslut-",
        "\n\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "2a",
        "\n",
        "delbar",
        "etter",
        "Fremmedkontoret",
        "for",
        "en",
        "konferanse",
        "om",
        "hvordan",
        "\n",
        "politi",
        "beslutning",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        "$.",
        "under",
        "konferanse",
        "bli",
        "det",
        "\n",
        "fra",
        "politi",
        "side",
        "gj\u00f8re",
        "klar",
        "at",
        "avvisning",
        "av",
        "pastor",
        "\n",
        "Branham",
        "m\u00e5tte",
        "ses",
        "p\u00e5",
        "bakgrunn",
        "ev",
        "kvakksalverlov",
        "\u00a7",
        "5",
        "og",
        "\n",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "ville",
        "bli",
        "sette",
        "i",
        "verk",
        "medmindre",
        "denne",
        "bestemmel-",
        "\n",
        "se",
        "bli",
        "overtre",
        "$,",
        "etter",
        "en",
        "redegj\u00f8relse",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "av",
        "den",
        "\n",
        "polititjenestemenn",
        "som",
        "opptre",
        "p\u00e5",
        "Fremmedkontoret",
        "vegne",
        "\n",
        "bli",
        "under",
        "samtale",
        "rekkevidde",
        "av",
        "politi",
        "betinget",
        "avvise",
        "\n",
        "ning",
        "ytterligere",
        "presisere",
        "dithen",
        "$,",
        "\u00e5t",
        "beslutning",
        "ikke",
        "\n",
        "hindre",
        "Branham",
        "i",
        "\u00e5",
        "tale",
        "til",
        "forsamling",
        "og",
        "heller",
        "ikke",
        "be",
        "\n",
        "for",
        "syk",
        "lie",
        "at",
        "nektelse",
        "v\u00e6re",
        "slik",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "da",
        "syk",
        "for",
        "seg",
        "enkeltvis",
        "og",
        "p\u00e5",
        "den",
        "mate",
        "som",
        "angi",
        "\n",
        "pk.",
        "s\u00f8n",
        "okke",
        "sem",
        "angi",
        "\u00e5",
        "den",
        "utgi",
        "brosjyre",
        "behandle",
        "de",
        "i",
        "\n",
        "Anne",
        "$.",
        "helbredende",
        "hensikt",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "Ar",
        "betjent",
        "Bakke",
        "Ifs",
        "$.",
        "denne",
        "redegj\u00f8rels",
        "ha",
        "det",
        "s\u00e5ledes",
        "hel",
        "if-",
        "\n",
        "erd",
        "v\u00e6re",
        "ad",
        "og",
        "den",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "mellom",
        "Filadelfiamenigheten",
        "og",
        "Fremmedkonto-",
        "\n",
        "re",
        "re",
        "hvorledes",
        "politi",
        "avvisningsweslutning",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "efter",
        "den",
        "brev",
        "av",
        "\n",
        "Pr",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "en",
        "henvendelse",
        "til",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "rekke",
        "\n",
        "en",
        "kristelig",
        "sammenslutning",
        "om",
        "\u00f8ieblikkelig",
        "opphevelse",
        "av",
        "de",
        "\n",
        "meme",
        "restriksjon",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "nylig",
        "ha",
        "p\u00e5legge",
        "en",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ee",
        "kristelig",
        "predikantvirksomhet",
        "$,",
        "$-",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "offentliggj\u00f8re",
        "i",
        "\n",
        "syk",
        "onkolevidf",
        "pi",
        "d\u00e5&gspresg",
        "l\u00f6rdag",
        "den",
        "6.mai",
        "$,",
        "$-",
        "finne",
        "politi",
        "frenmedav-",
        "\n",
        "dr",
        "deling",
        "\u00e5et",
        "p\u00e5kreve",
        "$(",
        "\u00f8nskelig",
        "$)",
        "skriftlig",
        "\u00e5",
        "presisere",
        "overfor",
        "\n",
        "ge.",
        "Filadelfiamenigheten",
        "hva",
        "det",
        "under",
        "den",
        "muntlig",
        "konferanse",
        "\n",
        "ee",
        "ig",
        "mellom",
        "Filadelfiamenigheten",
        "forstande",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "\n",
        "lund",
        "ha",
        "forklare",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "klargj\u00f8re",
        "om",
        "forst\u00e5else",
        "og",
        "rekkevidde",
        "av",
        "poli-",
        "\n",
        "tiets",
        "beslutning",
        "av",
        "Jemen",
        "$.",
        "$)",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "man",
        "skulle",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "Oslo",
        "\n",
        "Politikammer",
        "ved",
        "sin",
        "opptreden",
        "overfor",
        "pastor",
        "Branham",
        "ha",
        "\n",
        "krenke",
        "prinsipp",
        "om",
        "religionsfrihet",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "eft",
        "dette",
        "\n",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "riktig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "den",
        "form",
        "som",
        "avvisningsbeslut-",
        "\n\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "konferanse",
            8
        ],
        [
            "politi",
            12
        ],
        [
            "beslutning",
            13
        ],
        [
            "konferanse",
            19
        ],
        [
            "politi",
            24
        ],
        [
            "side",
            25
        ],
        [
            "klar",
            27
        ],
        [
            "avvisning",
            29
        ],
        [
            "pastor",
            31
        ],
        [
            "bakgrunn",
            37
        ],
        [
            "verk",
            51
        ],
        [
            "medmindre",
            52
        ],
        [
            "redegj\u00f8relse",
            62
        ],
        [
            "polititjenestemenn",
            69
        ],
        [
            "samtale",
            78
        ],
        [
            "rekkevidde",
            79
        ],
        [
            "politi",
            81
        ],
        [
            "betinget",
            82
        ],
        [
            "ning",
            85
        ],
        [
            "ytterligere",
            86
        ],
        [
            "presisere",
            87
        ],
        [
            "beslutning",
            91
        ],
        [
            "forsamling",
            100
        ],
        [
            "nektelse",
            110
        ],
        [
            "mate",
            129
        ],
        [
            "okke",
            135
        ],
        [
            "utgi",
            140
        ],
        [
            "brosjyre",
            141
        ],
        [
            "anne",
            146
        ],
        [
            "helbredende",
            148
        ],
        [
            "hensikt",
            149
        ],
        [
            "betjent",
            154
        ],
        [
            "bakke",
            155
        ],
        [
            "klar",
            172
        ],
        [
            "politi",
            181
        ],
        [
            "efter",
            188
        ],
        [
            "brev",
            190
        ],
        [
            "grunn",
            195
        ],
        [
            "henvendelse",
            198
        ],
        [
            "regjeringen",
            200
        ],
        [
            "rekke",
            203
        ],
        [
            "kristelig",
            206
        ],
        [
            "sammenslutning",
            207
        ],
        [
            "opphevelse",
            210
        ],
        [
            "restriksjon",
            215
        ],
        [
            "oslo",
            217
        ],
        [
            "politikammer",
            218
        ],
        [
            "kristelig",
            226
        ],
        [
            "politi",
            245
        ],
        [
            "deling",
            249
        ],
        [
            "\u00f8nskelig",
            253
        ],
        [
            "skriftlig",
            255
        ],
        [
            "muntlig",
            266
        ],
        [
            "konferanse",
            267
        ],
        [
            "lund",
            277
        ],
        [
            "forst\u00e5else",
            285
        ],
        [
            "rekkevidde",
            287
        ],
        [
            "beslutning",
            292
        ],
        [
            "jemen",
            294
        ],
        [
            "standpunkt",
            302
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            304
        ],
        [
            "oslo",
            306
        ],
        [
            "politikammer",
            308
        ],
        [
            "opptreden",
            311
        ],
        [
            "pastor",
            313
        ],
        [
            "prinsipp",
            318
        ],
        [
            "religionsfrihet",
            320
        ],
        [
            "riktig",
            329
        ],
        [
            "form",
            334
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anne",
        "avvisning",
        "bakgrunn",
        "bakke",
        "beslutning",
        "betinget",
        "betjent",
        "brev",
        "brosjyre",
        "deling",
        "efter",
        "form",
        "forsamling",
        "forst\u00e5else",
        "grunn",
        "helbredende",
        "hensikt",
        "henvendelse",
        "jemen",
        "klar",
        "konferanse",
        "kristelig",
        "lund",
        "mate",
        "medmindre",
        "muntlig",
        "nektelse",
        "ning",
        "okke",
        "opphevelse",
        "opptreden",
        "oslo",
        "pastor",
        "politi",
        "politikammer",
        "polititjenestemenn",
        "presisere",
        "prinsipp",
        "redegj\u00f8relse",
        "regjeringen",
        "rekke",
        "rekkevidde",
        "religionsfrihet",
        "restriksjon",
        "riktig",
        "sammenslutning",
        "samtale",
        "side",
        "skriftlig",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "standpunkt",
        "utgi",
        "verk",
        "ytterligere",
        "\u00f8nskelig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 1,
            "score": "0.8853378",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "avtale",
                "forhandling",
                "pris",
                "norsk",
                "ordning",
                "erstatning",
                "tiltak",
                "bedrift"
            ]
        }
    ]
}