{
    "urnid": "db60044923000244",
    "img_path": "./images/db60044923000244.jpg",
    "raw_ocr_text": "$\n\n; - dd \u00e5\n\ni ligere. Og i ethvertfell var saksforhel\u00e5et der s\u00e5 forskjel\u201dag fra\ndet som foreligger i Maseng-saken, at uttalelsen neppe kan gi noen\nveiladning n\u00e5r det gjelder sp\u00f8rsm\u00e5let om det var rettslig aGgang ti.\n\u00e5 avskjedige Maseng.\n\nFlertallet finner ikke grunn til i sin alminnelighet \u00e5 ta sta.ic-\npunkt til hvor grensene for retten til avskjed skal trekkes. Selv \u00bb\nen m\u00e5tte mene at regjeringen st\u00e5r friere enn departementet har gitt\nuttrykk for i Omsted- og Johannessensakene er flertallet nemlig ksmuet\ntil, at det foreliggende forhold ikke kan ansees tilstrekkelig scn\ngrunnlag for avskjed. Ogs\u00e5 etter den rommeligere fortolkning scm 2\nfessor Castberg er talsmann for, synes det klart at ikke en hvilkan\nsomhelst feil eller fors\u00f8mmelse fra en embetsmenns side kan begruna+-\navskjed etter den nevnte grunnluvsbestemmelse. Kravet til en viss\n\n| forholdsmessighet mellom fors\u00f8mmelse og reaksjon m\u00e5 c\u00f8s\u00e5 her he 5.-\ngyldighet. En feil som vel kan gi fuldgodt grunnlag for kritikk, vil\nikke alltid strekke til som grunnlag for en s\u00e5 drastisk reaksjon sur:\navskjed.\n\nUtvalget har tidligere gjort rede for omstendighetene va? Wascus\"\nfeilvurdering og har presisert at det ikke er grunnlag for \u00e5 t*ile\u00f8ge\nham daddelverdige motiver. Det som bebreides ham er en enknitsi\u00e5en\u201d+\n\n| feil - en svikt i hans d\u00f8mmekraft - under ekstraordin\u00e6re omstenliz-\nheter, Og ved avgj\u00f8relsen av avskjedssp\u00f8rsm\u00e5let kan det ikke sves\n\npr na fra at han har virket \u00e5 utenriksetaten i mer enn 40 \u00e5r p\u00e5 en\nBlvd n\u00e5t3 pom har bygkt ban anerkjennelse.\n\nFlertallet legger ogs\u00e5 en viss vekt p\u00e5 at avskjedskravet f\u00f8rst\n\nLia reist i 1945 - mer enn 5 \u00e5r etter at den feil som utvalget be-\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00a7\n\n; - dd \u00e5\n\ni ligere. Og i ethvertfell var saksforholdet der s\u00e5 forskjellig fra\ndet som foreligger i Maseng-saken, at uttalelsen neppe kan gi noen\nveiledning n\u00e5r det gjelder sp\u00f8rsm\u00e5let om det var rettslig adgang ti\n\u00e5 avskjedige Maseng.\n\nFlertallet finner ikke grunn til i sin alminnelighet \u00e5 ta sta.ic-\npunkt til hvor grensene for retten til avskjed skal trekkes. Selv \u00bb\nen m\u00e5tte mene at regjeringen st\u00e5r friere enn departementet har gitt\nuttrykk for i Omsted- Johannessensaken er flertallet nemlig kommet\ntil, at det foreliggende forhold ikke kan ansees tilstrekkelig sin\ngrunnlag for avskjed. Ogs\u00e5 etter den rommeligere fortolkning som 2\nfessor Castberg er talsmann for, synes det klart at ikke en hvilken\nsomhelst feil eller fors\u00f8mmelse fra en embetsmenns side kan begruna+-\navskjed etter den nevnte grunnlovsbestemmelse. Kravet til en viss\n\ni forholdsmessighet mellom fors\u00f8mmelse og reaksjon m\u00e5 ogs\u00e5 her he 5.-\ngyldighet. En feil som vel kan gi fullgodt grunnlag for kritikk, vil\nikke alltid strekke til som grunnlag for en s\u00e5 drastisk reaksjon sur:\navskjed.\n\nUtvalget har tidligere gjort rede for omstendighetene va? Wascus\"\nfeilvurdering og har presisert at det ikke er grunnlag for \u00e5 tilegge\nham daddelverdig motiver. Det som bebreides ham er en enknitsi\u00e5en\u201d+\n\ni feil - en svikt i hans d\u00f8mmekraft - under ekstraordin\u00e6re omstendig-\nheter, Og ved avgj\u00f8relsen av avskjedssp\u00f8rsm\u00e5let kan det ikke sies\n\npr na fra at han har virket \u00e5 utenriksetaten i mer enn 40 \u00e5r p\u00e5 en\nBlvd n\u00e5t3 pom har bygt ban anerkjennelse.\n\nFlertallet legger ogs\u00e5 en viss vekt p\u00e5 at avskjedsbrevet f\u00f8rst\n\nLia reist i 1945 - mer enn 5 \u00e5r etter at den feil som utvalget be-r\n",
    "tokens": [
        "\u00a7",
        "\n\n",
        ";",
        "-",
        "dd",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "ligere",
        ".",
        "Og",
        "i",
        "ethvertfell",
        "var",
        "saksforholdet",
        "der",
        "s\u00e5",
        "forskjellig",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "som",
        "foreligger",
        "i",
        "Maseng-saken",
        ",",
        "at",
        "uttalelsen",
        "neppe",
        "kan",
        "gi",
        "noen",
        "\n",
        "veiledning",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "det",
        "var",
        "rettslig",
        "adgang",
        "ti",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "Maseng",
        ".",
        "\n\n",
        "Flertallet",
        "finner",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "\u00e5",
        "ta",
        "sta.ic-",
        "\n",
        "punkt",
        "til",
        "hvor",
        "grensene",
        "for",
        "retten",
        "til",
        "avskjed",
        "skal",
        "trekkes",
        ".",
        "Selv",
        "\u00bb",
        "\n",
        "en",
        "m\u00e5tte",
        "mene",
        "at",
        "regjeringen",
        "st\u00e5r",
        "friere",
        "enn",
        "departementet",
        "har",
        "gitt",
        "\n",
        "uttrykk",
        "for",
        "i",
        "Omsted-",
        "Johannessensaken",
        "er",
        "flertallet",
        "nemlig",
        "kommet",
        "\n",
        "til",
        ",",
        "at",
        "det",
        "foreliggende",
        "forhold",
        "ikke",
        "kan",
        "ansees",
        "tilstrekkelig",
        "sin",
        "\n",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        ".",
        "Ogs\u00e5",
        "etter",
        "den",
        "rommeligere",
        "fortolkning",
        "som",
        "2",
        "\n",
        "fessor",
        "Castberg",
        "er",
        "talsmann",
        "for",
        ",",
        "synes",
        "det",
        "klart",
        "at",
        "ikke",
        "en",
        "hvilken",
        "\n",
        "somhelst",
        "feil",
        "eller",
        "fors\u00f8mmelse",
        "fra",
        "en",
        "embetsmenns",
        "side",
        "kan",
        "begruna+-",
        "\n",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevnte",
        "grunnlovsbestemmelse",
        ".",
        "Kravet",
        "til",
        "en",
        "viss",
        "\n\n",
        "i",
        "forholdsmessighet",
        "mellom",
        "fors\u00f8mmelse",
        "og",
        "reaksjon",
        "m\u00e5",
        "ogs\u00e5",
        "her",
        "he",
        "5.-",
        "\n",
        "gyldighet",
        ".",
        "En",
        "feil",
        "som",
        "vel",
        "kan",
        "gi",
        "fullgodt",
        "grunnlag",
        "for",
        "kritikk",
        ",",
        "vil",
        "\n",
        "ikke",
        "alltid",
        "strekke",
        "til",
        "som",
        "grunnlag",
        "for",
        "en",
        "s\u00e5",
        "drastisk",
        "reaksjon",
        "sur",
        ":",
        "\n",
        "avskjed",
        ".",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "har",
        "tidligere",
        "gjort",
        "rede",
        "for",
        "omstendighetene",
        "va",
        "?",
        "Wascus\"",
        "\n",
        "feilvurdering",
        "og",
        "har",
        "presisert",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "tilegge",
        "\n",
        "ham",
        "daddelverdig",
        "motiver",
        ".",
        "Det",
        "som",
        "bebreides",
        "ham",
        "er",
        "en",
        "enknitsi\u00e5en\u201d+",
        "\n\n",
        "i",
        "feil",
        "-",
        "en",
        "svikt",
        "i",
        "hans",
        "d\u00f8mmekraft",
        "-",
        "under",
        "ekstraordin\u00e6re",
        "omstendig-",
        "\n",
        "heter",
        ",",
        "Og",
        "ved",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "avskjedssp\u00f8rsm\u00e5let",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        "sies",
        "\n\n",
        "pr",
        "na",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "har",
        "virket",
        "\u00e5",
        "utenriksetaten",
        "i",
        "mer",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "p\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "Blvd",
        "n\u00e5t3",
        "pom",
        "har",
        "bygt",
        "ban",
        "anerkjennelse",
        ".",
        "\n\n",
        "Flertallet",
        "legger",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "viss",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "avskjedsbrevet",
        "f\u00f8rst",
        "\n\n",
        "Lia",
        "reist",
        "i",
        "1945",
        "-",
        "mer",
        "enn",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "at",
        "den",
        "feil",
        "som",
        "utvalget",
        "be-r",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00a7",
        "\n\n",
        "$;",
        "$-",
        "dd",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "lig",
        "$.",
        "og",
        "i",
        "ethvertfell",
        "v\u00e6re",
        "saksforhold",
        "der",
        "s\u00e5",
        "forskjellig",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "som",
        "foreligge",
        "i",
        "Maseng-sak",
        "$,",
        "at",
        "uttalelse",
        "neppe",
        "kunne",
        "gi",
        "noen",
        "\n",
        "veiledning",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "rettslig",
        "adgang",
        "ti",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "Maseng",
        "$.",
        "\n\n",
        "flertall",
        "finne",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "\u00e5",
        "ta",
        "sta.ic-",
        "\n",
        "punkt",
        "til",
        "hvor",
        "grense",
        "for",
        "rett",
        "til",
        "avskjed",
        "skulle",
        "trekke",
        "$.",
        "selv",
        "$\"",
        "\n",
        "en",
        "m\u00e5tte",
        "mene",
        "at",
        "regjering",
        "st\u00e5",
        "fri",
        "enn",
        "departement",
        "ha",
        "gi",
        "\n",
        "uttrykk",
        "for",
        "i",
        "omsted-",
        "Johannessensaken",
        "v\u00e6re",
        "flertall",
        "nemlig",
        "komme",
        "\n",
        "til",
        "$,",
        "at",
        "det",
        "foreliggende",
        "forhold",
        "ikke",
        "kunne",
        "ansees",
        "tilstrekkelig",
        "sin",
        "\n",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        "$.",
        "ogs\u00e5",
        "etter",
        "den",
        "rommeliger",
        "fortolkning",
        "som",
        "2",
        "\n",
        "fessor",
        "Castberg",
        "v\u00e6re",
        "talsmann",
        "for",
        "$,",
        "synes",
        "det",
        "klar",
        "at",
        "ikke",
        "en",
        "hvilken",
        "\n",
        "somhelst",
        "feil",
        "eller",
        "fors\u00f8mmelse",
        "fra",
        "en",
        "embetsmenn",
        "side",
        "kunne",
        "Begruna+-",
        "\n",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevne",
        "grunnlovsbestemmelse",
        "$.",
        "krav",
        "til",
        "en",
        "viss",
        "\n\n",
        "i",
        "forholdsmessighet",
        "mellom",
        "fors\u00f8mmelse",
        "og",
        "reaksjon",
        "m\u00e5tte",
        "ogs\u00e5",
        "her",
        "he",
        "5.-",
        "\n",
        "gyldighet",
        "$.",
        "en",
        "feil",
        "som",
        "vel",
        "kunne",
        "gi",
        "fullgod",
        "grunnlag",
        "for",
        "kritikk",
        "$,",
        "ville",
        "\n",
        "ikke",
        "alltid",
        "strekke",
        "til",
        "som",
        "grunnlag",
        "for",
        "en",
        "s\u00e5",
        "drastisk",
        "reaksjon",
        "sur",
        "$:",
        "\n",
        "avskjed",
        "$.",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "ha",
        "tidlig",
        "gj\u00f8re",
        "rede",
        "for",
        "omstendighet",
        "va",
        "$?",
        "Wascus\"",
        "\n",
        "feilvurdering",
        "og",
        "ha",
        "presisere",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "tilegge",
        "\n",
        "han",
        "daddelverdig",
        "motiv",
        "$.",
        "det",
        "som",
        "bebreide",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "enknitsi\u00e5en\u201d+",
        "\n\n",
        "i",
        "feil",
        "$-",
        "en",
        "svikt",
        "i",
        "hans",
        "d\u00f8mmekraft",
        "$-",
        "under",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "omstendig-",
        "\n",
        "hete",
        "$,",
        "og",
        "ved",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "avskjedssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "si",
        "\n\n",
        "pr",
        "na",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "virke",
        "\u00e5",
        "utenriksetat",
        "i",
        "mye",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "p\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "Blvd",
        "n\u00e5t3",
        "pom",
        "ha",
        "bygt",
        "Ban",
        "anerkjennelse",
        "$.",
        "\n\n",
        "flertall",
        "legge",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "viss",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "avskjedsbrev",
        "f\u00f8rst",
        "\n\n",
        "Lia",
        "reise",
        "i",
        "1945",
        "$-",
        "mye",
        "enn",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "at",
        "den",
        "feil",
        "som",
        "utvalg",
        "$be-r",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "saksforhold",
            14
        ],
        [
            "forskjellig",
            17
        ],
        [
            "uttalelse",
            27
        ],
        [
            "veiledning",
            33
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            37
        ],
        [
            "rettslig",
            41
        ],
        [
            "adgang",
            42
        ],
        [
            "flertall",
            50
        ],
        [
            "grunn",
            53
        ],
        [
            "alminnelighet",
            57
        ],
        [
            "punkt",
            62
        ],
        [
            "grense",
            65
        ],
        [
            "rett",
            67
        ],
        [
            "avskjed",
            69
        ],
        [
            "regjering",
            80
        ],
        [
            "departement",
            84
        ],
        [
            "uttrykk",
            88
        ],
        [
            "flertall",
            94
        ],
        [
            "foreliggende",
            102
        ],
        [
            "forhold",
            103
        ],
        [
            "tilstrekkelig",
            107
        ],
        [
            "grunnlag",
            110
        ],
        [
            "avskjed",
            112
        ],
        [
            "fortolkning",
            118
        ],
        [
            "talsmann",
            125
        ],
        [
            "klar",
            130
        ],
        [
            "feil",
            137
        ],
        [
            "fors\u00f8mmelse",
            139
        ],
        [
            "embetsmenn",
            142
        ],
        [
            "side",
            143
        ],
        [
            "avskjed",
            147
        ],
        [
            "nevne",
            150
        ],
        [
            "grunnlovsbestemmelse",
            151
        ],
        [
            "krav",
            153
        ],
        [
            "viss",
            156
        ],
        [
            "forholdsmessighet",
            159
        ],
        [
            "fors\u00f8mmelse",
            161
        ],
        [
            "reaksjon",
            163
        ],
        [
            "gyldighet",
            170
        ],
        [
            "feil",
            173
        ],
        [
            "fullgod",
            178
        ],
        [
            "grunnlag",
            179
        ],
        [
            "kritikk",
            181
        ],
        [
            "grunnlag",
            190
        ],
        [
            "drastisk",
            194
        ],
        [
            "reaksjon",
            195
        ],
        [
            "avskjed",
            199
        ],
        [
            "utvalg",
            202
        ],
        [
            "tidlig",
            204
        ],
        [
            "rede",
            206
        ],
        [
            "omstendighet",
            208
        ],
        [
            "feilvurdering",
            213
        ],
        [
            "grunnlag",
            221
        ],
        [
            "motiv",
            228
        ],
        [
            "feil",
            239
        ],
        [
            "svikt",
            242
        ],
        [
            "d\u00f8mmekraft",
            245
        ],
        [
            "ekstraordin\u00e6r",
            248
        ],
        [
            "avgj\u00f8relse",
            255
        ],
        [
            "bygt",
            284
        ],
        [
            "anerkjennelse",
            286
        ],
        [
            "flertall",
            289
        ],
        [
            "viss",
            293
        ],
        [
            "vekt",
            294
        ],
        [
            "avskjedsbrev",
            297
        ],
        [
            "feil",
            312
        ],
        [
            "utvalg",
            314
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "alminnelighet",
        "anerkjennelse",
        "avgj\u00f8relse",
        "avskjed",
        "avskjedsbrev",
        "bygt",
        "departement",
        "drastisk",
        "d\u00f8mmekraft",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "embetsmenn",
        "feil",
        "feilvurdering",
        "flertall",
        "foreliggende",
        "forhold",
        "forholdsmessighet",
        "forskjellig",
        "fors\u00f8mmelse",
        "fortolkning",
        "fullgod",
        "grense",
        "grunn",
        "grunnlag",
        "grunnlovsbestemmelse",
        "gyldighet",
        "klar",
        "krav",
        "kritikk",
        "motiv",
        "nevne",
        "omstendighet",
        "punkt",
        "reaksjon",
        "rede",
        "regjering",
        "rett",
        "rettslig",
        "saksforhold",
        "side",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "svikt",
        "talsmann",
        "tidlig",
        "tilstrekkelig",
        "uttalelse",
        "uttrykk",
        "utvalg",
        "veiledning",
        "vekt",
        "viss"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8764348",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}