{
    "urnid": "db60044923000683",
    "img_path": "./images/db60044923000683.jpg",
    "raw_ocr_text": "G\nII. Prinsivpet om relisionsfrihet etter norsk rett;\nET Norge er roligionsfriheten ikke + som i enkelte\nandre land Er 1 Grunnioven som en konstitusjonell\nrettl\u00f8net. KOP s8 VITALT angar relirionsutovelse utenfor stris=\nrarKken er fet nelt Ut Overlatt tll lov\u00f8ivnir\u00f8rn u. bestemme\nnya som er tillatt og hva som ikke er tillatt, D't er imid-\nlertid p\u00e5 det rene at v\u00e5r gjelfende lovgivning bygger p\u00e5 prin-\nsippet Mr te for kristne dis-entersamfund\n(\"Fil-*elfiamenigheten\" er som kjent et kristent dissenter-\nsamfund)\u00bb men vel \u00e5 merke bare innen srensene for lov og\n\u00e6rbarhet. Denne begrensning er uttrykkelig knesatt i dissenter-\nlovens & 1. Intet dissentersamfund kan alts\u00e5 \u00e5 religionsfri=\nhetens navn krewe beskyttelse for sin religionsut\u00f6velse for\ns\u00e5 vidt den antar former som er i strid me\u00e5 norsk lovgivning.\nOg det er \u00e5 denne sammenheng klart at landets helselovgivning\nm\u00e5 tas i betrakning i den utstrekning \u00e5en religi\u00f6se virksom-\nhet s\u00e6rskilt befatter seg med syke mennesker. Myndighetene\nhar rett og plikt til \u00e5 h\u00e5ndheve de lovregler som er gitt til\nbeskyttelse av syke mennesker, selv om h\u00e5ndhevelsen st\u00f6ter\nan mot virksomhet som ut\u00f6ves i religionens navn, Ogs\u00e5 fremned=-\nJoven kan nr *\u00f6r trio \u00e5 rruk \u00e5 Tette \u00f6vemed. Er det grunn til\np \u00e5 tro at en utenlandsk predikant vil ut\u00f6ve virksomhet i strid\nmed norsk lov, h\u00f8r politiet full edger\u00f8 til * nekte ham u\u00e5r ng\ntil Tenet, XM XEON XEN EOS ETE KTTKGEGE XO DEX\nKANHMAXKINNKNHEJNKRX Formell hjemmel for dette finnes \u00e5 fremmed-\nlovens $& 3. Er det rimedigigrunn til tyil om hvordan predi-\nkantens virksomhet vil arte seg i forhold til norsk lovgivnings\nm\u00e5 politiet selvsagt kunne gj\u00f6re det mindre, nemlig - som her- i\ngj\u00f6re opphojdstillatelsen betinget av at loven ikke blir\nov\u00e9rtridt. - Det er ganske misvisende \u00e5 si at det her \u00e5reier seg\nom noen slags \"forh\u00e5ndssensur\"., Det er jo ikke hr. Branhams for-\nkynnelse %0m politiet har villet \u00f6ve'kontrdll'm\u00e9d. S\u00f6 netop: \u00c5rem-\nhevet har det hele tiden v\u00e6rt p\u00e5 det rene for menigheten at Bran-\nham kunne si akurat hva han ville. \u00c5\n",
    "corrected_ocr_text": "G\nII. Prinsippet om religionsfrihet etter norsk rett\nET Norge er religionsfriheten ikke i som i enkelte\nandre land Er 1 Grunnloven som en konstitusjonell\nrettlinjet. KOP s8 VITAL angar religionsut\u00f8velse utenfor strid\nparken er fet nelt Ut Overlatt tll lov\u00f8ivnir\u00f8rn u bestemme\nnya som er tillatt og hva som ikke er tillatt, Det er imid-\nlertid p\u00e5 det rene at v\u00e5r gjeldende lovgivning bygger p\u00e5 prin-\nsippet Mr te for kristne dissentersamfunn\n(\"Fil-*elfiamenigheten\" er som kjent et kristent dissenter-\nsamfund)\u00bben vel \u00e5 merke bare innen grensene for lov og\n\u00e6rbarhet. Denne begrensning er uttrykkelig knesatt i dissenter-\nloven & 1. Intet dissentersamfunn kan alts\u00e5 \u00e5 religionsfri\nhetens navn kreve beskyttelse for sin religionsut\u00f8velse for\ns\u00e5 vidt den antar former som er i strid med norsk lovgivning.\nOg det er \u00e5 denne sammenheng klart at landets helselovgivning\nm\u00e5 tas i betrakning i den utstrekning \u00e5en religi\u00f8se virksom-\nhet s\u00e6rskilt befatter seg med syke mennesker. Myndighetene\nhar rett og plikt til \u00e5 h\u00e5ndheve de lovregler som er gitt til\nbeskyttelse av syke mennesker, selv om h\u00e5ndhevelsen stater\nan mot virksomhet som ut\u00f8ves i religionens navn, Ogs\u00e5 fremned=-\nJoven kan nr f\u00f6r trio \u00e5 bruk \u00e5 Tette vemod. Er det grunn til\np \u00e5 tro at en utenlandsk predikant vil ut\u00f8ve virksomhet i strid\nmed norsk lov, h\u00f8r politiet full edger til * nekte ham u\u00e5r ng\ntil Tenet, XM EON EN EOS ETE KTTKGEGE XO DET\nKANHMAXKINNKNHEJNKRX formell hjemmel for dette finnes \u00e5 fremmed-\nlovens i 3. Er det rimedigigrunn til tyil om hvordan predi-\nkantens virksomhet vil arte seg i forhold til norsk lovgivnings\nm\u00e5 politiet selvsagt kunne gj\u00f6re det mindre, nemlig - som her-i\ngj\u00f6re oppholdstillatelsen betinget av at loven ikke blir\novertr\u00e5dt. - Det er ganske misvisende \u00e5 si at det her dreier seg\nom noen slags \"forh\u00e5ndssensur\"., Det er jo ikke hr Brabhams for-\nkynnelse %0m politiet har villet \u00f6ve'kontrdll'm\u00e9d. SV netop: frem-\nhevet har det hele tiden v\u00e6rt p\u00e5 det rene for menigheten at Bran-\nham kunne si akurat hva han ville. \u00c5\n",
    "tokens": [
        "G",
        "\n",
        "II",
        ".",
        "Prinsippet",
        "om",
        "religionsfrihet",
        "etter",
        "norsk",
        "rett",
        "\n",
        "ET",
        "Norge",
        "er",
        "religionsfriheten",
        "ikke",
        "i",
        "som",
        "i",
        "enkelte",
        "\n",
        "andre",
        "land",
        "Er",
        "1",
        "Grunnloven",
        "som",
        "en",
        "konstitusjonell",
        "\n",
        "rettlinjet",
        ".",
        "KOP",
        "s8",
        "VITAL",
        "angar",
        "religionsut\u00f8velse",
        "utenfor",
        "strid",
        "\n",
        "parken",
        "er",
        "fet",
        "nelt",
        "Ut",
        "Overlatt",
        "tll",
        "lov\u00f8ivnir\u00f8rn",
        "u",
        "bestemme",
        "\n",
        "nya",
        "som",
        "er",
        "tillatt",
        "og",
        "hva",
        "som",
        "ikke",
        "er",
        "tillatt",
        ",",
        "Det",
        "er",
        "imid-",
        "\n",
        "lertid",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "at",
        "v\u00e5r",
        "gjeldende",
        "lovgivning",
        "bygger",
        "p\u00e5",
        "prin-",
        "\n",
        "sippet",
        "Mr",
        "te",
        "for",
        "kristne",
        "dissentersamfunn",
        "\n",
        "(\"Fil-*elfiamenigheten\"",
        "er",
        "som",
        "kjent",
        "et",
        "kristent",
        "dissenter-",
        "\n",
        "samfund)\u00bben",
        "vel",
        "\u00e5",
        "merke",
        "bare",
        "innen",
        "grensene",
        "for",
        "lov",
        "og",
        "\n",
        "\u00e6rbarhet",
        ".",
        "Denne",
        "begrensning",
        "er",
        "uttrykkelig",
        "knesatt",
        "i",
        "dissenter-",
        "\n",
        "loven",
        "&",
        "1.",
        "Intet",
        "dissentersamfunn",
        "kan",
        "alts\u00e5",
        "\u00e5",
        "religionsfri",
        "\n",
        "hetens",
        "navn",
        "kreve",
        "beskyttelse",
        "for",
        "sin",
        "religionsut\u00f8velse",
        "for",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "den",
        "antar",
        "former",
        "som",
        "er",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "norsk",
        "lovgivning",
        ".",
        "\n",
        "Og",
        "det",
        "er",
        "\u00e5",
        "denne",
        "sammenheng",
        "klart",
        "at",
        "landets",
        "helselovgivning",
        "\n",
        "m\u00e5",
        "tas",
        "i",
        "betrakning",
        "i",
        "den",
        "utstrekning",
        "\u00e5en",
        "religi\u00f8se",
        "virksom-",
        "\n",
        "het",
        "s\u00e6rskilt",
        "befatter",
        "seg",
        "med",
        "syke",
        "mennesker",
        ".",
        "Myndighetene",
        "\n",
        "har",
        "rett",
        "og",
        "plikt",
        "til",
        "\u00e5",
        "h\u00e5ndheve",
        "de",
        "lovregler",
        "som",
        "er",
        "gitt",
        "til",
        "\n",
        "beskyttelse",
        "av",
        "syke",
        "mennesker",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "h\u00e5ndhevelsen",
        "stater",
        "\n",
        "an",
        "mot",
        "virksomhet",
        "som",
        "ut\u00f8ves",
        "i",
        "religionens",
        "navn",
        ",",
        "Ogs\u00e5",
        "fremned=-",
        "\n",
        "Joven",
        "kan",
        "nr",
        "f\u00f6r",
        "trio",
        "\u00e5",
        "bruk",
        "\u00e5",
        "Tette",
        "vemod",
        ".",
        "Er",
        "det",
        "grunn",
        "til",
        "\n",
        "p",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "en",
        "utenlandsk",
        "predikant",
        "vil",
        "ut\u00f8ve",
        "virksomhet",
        "i",
        "strid",
        "\n",
        "med",
        "norsk",
        "lov",
        ",",
        "h\u00f8r",
        "politiet",
        "full",
        "edger",
        "til",
        "*",
        "nekte",
        "ham",
        "u\u00e5r",
        "ng",
        "\n",
        "til",
        "Tenet",
        ",",
        "XM",
        "EON",
        "EN",
        "EOS",
        "ETE",
        "KTTKGEGE",
        "XO",
        "DET",
        "\n",
        "KANHMAXKINNKNHEJNKRX",
        "formell",
        "hjemmel",
        "for",
        "dette",
        "finnes",
        "\u00e5",
        "fremmed-",
        "\n",
        "lovens",
        "i",
        "3.",
        "Er",
        "det",
        "rimedigigrunn",
        "til",
        "tyil",
        "om",
        "hvordan",
        "predi-",
        "\n",
        "kantens",
        "virksomhet",
        "vil",
        "arte",
        "seg",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "norsk",
        "lovgivnings",
        "\n",
        "m\u00e5",
        "politiet",
        "selvsagt",
        "kunne",
        "gj\u00f6re",
        "det",
        "mindre",
        ",",
        "nemlig",
        "-",
        "som",
        "her-i",
        "\n",
        "gj\u00f6re",
        "oppholdstillatelsen",
        "betinget",
        "av",
        "at",
        "loven",
        "ikke",
        "blir",
        "\n",
        "overtr\u00e5dt",
        ".",
        "-",
        "Det",
        "er",
        "ganske",
        "misvisende",
        "\u00e5",
        "si",
        "at",
        "det",
        "her",
        "dreier",
        "seg",
        "\n",
        "om",
        "noen",
        "slags",
        "\"",
        "forh\u00e5ndssensur",
        "\"",
        ".",
        ",",
        "Det",
        "er",
        "jo",
        "ikke",
        "hr",
        "Brabhams",
        "for-",
        "\n",
        "kynnelse",
        "%0m",
        "politiet",
        "har",
        "villet",
        "\u00f6ve'kontrdll'm\u00e9d",
        ".",
        "SV",
        "netop",
        ":",
        "frem-",
        "\n",
        "hevet",
        "har",
        "det",
        "hele",
        "tiden",
        "v\u00e6rt",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "for",
        "menigheten",
        "at",
        "Bran-",
        "\n",
        "ham",
        "kunne",
        "si",
        "akurat",
        "hva",
        "han",
        "ville",
        ".",
        "\u00c5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "G",
        "\n",
        "II",
        "$.",
        "prinsipp",
        "om",
        "religionsfrihet",
        "etter",
        "norsk",
        "rett",
        "\n",
        "ET",
        "Norge",
        "v\u00e6re",
        "religionsfrihet",
        "ikke",
        "i",
        "som",
        "i",
        "enkelt",
        "\n",
        "annen",
        "land",
        "v\u00e6re",
        "1",
        "Grunnloven",
        "som",
        "en",
        "konstitusjonell",
        "\n",
        "rettlinjet",
        "$.",
        "KOP",
        "s8",
        "VITAL",
        "angar",
        "religionsut\u00f8velse",
        "utenfor",
        "strid",
        "\n",
        "park",
        "v\u00e6re",
        "fet",
        "nell",
        "ut",
        "Overlatt",
        "tll",
        "lov\u00f8ivnir\u00f8rn",
        "u",
        "bestemme",
        "\n",
        "nya",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "tillate",
        "og",
        "hva",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "tillate",
        "$,",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "imid-",
        "\n",
        "lertid",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "at",
        "v\u00e5r",
        "gjeldende",
        "lovgivning",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "prin-",
        "\n",
        "sippe",
        "Mr",
        "te",
        "for",
        "kristen",
        "dissentersamfunn",
        "\n",
        "(\"Fil-*elfiamenigheten\"",
        "v\u00e6re",
        "som",
        "kjent",
        "en",
        "kristen",
        "dissenter-",
        "\n",
        "samfund)\u00bben",
        "vel",
        "\u00e5",
        "merke",
        "bare",
        "innen",
        "grense",
        "for",
        "lov",
        "og",
        "\n",
        "\u00e6rbarhet",
        "$.",
        "denne",
        "begrensning",
        "v\u00e6re",
        "uttrykkelig",
        "knesa",
        "i",
        "dissenter-",
        "\n",
        "lov",
        "&",
        "1.",
        "intet",
        "dissentersamfunn",
        "kunne",
        "alts\u00e5",
        "\u00e5",
        "religionsfri",
        "\n",
        "het",
        "navn",
        "kreve",
        "beskyttelse",
        "for",
        "sin",
        "religionsut\u00f8velse",
        "for",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "den",
        "anta",
        "form",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "norsk",
        "lovgivning",
        "$.",
        "\n",
        "og",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "denne",
        "sammenheng",
        "klar",
        "at",
        "land",
        "helselovgivning",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "i",
        "betrakning",
        "i",
        "den",
        "utstrekning",
        "\u00e5en",
        "religi\u00f8s",
        "virksom-",
        "\n",
        "hete",
        "s\u00e6rskilt",
        "befatte",
        "seg",
        "med",
        "syk",
        "menneske",
        "$.",
        "myndighet",
        "\n",
        "ha",
        "rett",
        "og",
        "plikt",
        "til",
        "\u00e5",
        "h\u00e5ndheve",
        "de",
        "lovregel",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "til",
        "\n",
        "beskyttelse",
        "av",
        "syk",
        "menneske",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "h\u00e5ndhevels",
        "stat",
        "\n",
        "an",
        "mot",
        "virksomhet",
        "som",
        "ut\u00f8ve",
        "i",
        "religion",
        "navn",
        "$,",
        "Ogs\u00e5",
        "fremned=-",
        "\n",
        "Joven",
        "kunne",
        "nr.",
        "f\u00f6r",
        "trio",
        "\u00e5",
        "bruk",
        "\u00e5",
        "Tette",
        "vemod",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "grunn",
        "til",
        "\n",
        "p",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "en",
        "utenlandsk",
        "predikant",
        "ville",
        "ut\u00f8ve",
        "virksomhet",
        "i",
        "strid",
        "\n",
        "med",
        "norsk",
        "lov",
        "$,",
        "h\u00f8re",
        "politi",
        "full",
        "edg",
        "til",
        "*",
        "nekte",
        "han",
        "u\u00e5r",
        "ng.",
        "\n",
        "til",
        "Tenet",
        "$,",
        "XM",
        "EON",
        "EN",
        "EOS",
        "ETE",
        "KTTKGEGE",
        "XO",
        "DET",
        "\n",
        "KANHMAXKINNKNHEJNKRX",
        "formell",
        "hjemmel",
        "for",
        "dette",
        "finnes",
        "\u00e5",
        "fremmed-",
        "\n",
        "lov",
        "i",
        "3.",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "rimedigigrunn",
        "til",
        "tyil",
        "om",
        "hvordan",
        "predi-",
        "\n",
        "kant",
        "virksomhet",
        "ville",
        "arte",
        "seg",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "norsk",
        "lovgivnings",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "politi",
        "selvsagt",
        "kunne",
        "gj\u00f6re",
        "det",
        "liten",
        "$,",
        "nemlig",
        "$-",
        "som",
        "her-i",
        "\n",
        "gj\u00f6re",
        "oppholdstillatelse",
        "betinge",
        "av",
        "at",
        "lov",
        "ikke",
        "bli",
        "\n",
        "overtr\u00e5dt",
        "$.",
        "$-",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ganske",
        "misvisende",
        "\u00e5",
        "si",
        "at",
        "det",
        "her",
        "dreie",
        "seg",
        "\n",
        "om",
        "noen",
        "slags",
        "$\"",
        "forh\u00e5ndssensur",
        "$\"",
        "$.",
        "$,",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "ikke",
        "hr",
        "Brabham",
        "for-",
        "\n",
        "kynnelse",
        "%0m",
        "politi",
        "ha",
        "ville",
        "\u00f6ve'kontrdll'm\u00e9d",
        "$.",
        "SV",
        "netop",
        "$:",
        "frem-",
        "\n",
        "heve",
        "ha",
        "det",
        "hel",
        "tid",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "for",
        "menighet",
        "at",
        "Bran-",
        "\n",
        "han",
        "kunne",
        "si",
        "akurat",
        "hva",
        "han",
        "ville",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "prinsipp",
            4
        ],
        [
            "religionsfrihet",
            6
        ],
        [
            "norsk",
            8
        ],
        [
            "rett",
            9
        ],
        [
            "norge",
            12
        ],
        [
            "religionsfrihet",
            14
        ],
        [
            "enkelt",
            19
        ],
        [
            "land",
            22
        ],
        [
            "grunnloven",
            25
        ],
        [
            "konstitusjonell",
            28
        ],
        [
            "rettlinjet",
            30
        ],
        [
            "vital",
            34
        ],
        [
            "religionsut\u00f8velse",
            36
        ],
        [
            "strid",
            38
        ],
        [
            "park",
            40
        ],
        [
            "overlatt",
            45
        ],
        [
            "gjeldende",
            72
        ],
        [
            "lovgivning",
            73
        ],
        [
            "kristen",
            82
        ],
        [
            "kjent",
            88
        ],
        [
            "kristen",
            90
        ],
        [
            "grense",
            99
        ],
        [
            "\u00e6rbarhet",
            104
        ],
        [
            "begrensning",
            107
        ],
        [
            "uttrykkelig",
            109
        ],
        [
            "intet",
            117
        ],
        [
            "navn",
            125
        ],
        [
            "beskyttelse",
            127
        ],
        [
            "religionsut\u00f8velse",
            130
        ],
        [
            "form",
            137
        ],
        [
            "strid",
            141
        ],
        [
            "norsk",
            143
        ],
        [
            "lovgivning",
            144
        ],
        [
            "sammenheng",
            152
        ],
        [
            "land",
            155
        ],
        [
            "betrakning",
            161
        ],
        [
            "utstrekning",
            164
        ],
        [
            "religi\u00f8s",
            166
        ],
        [
            "s\u00e6rskilt",
            170
        ],
        [
            "menneske",
            175
        ],
        [
            "myndighet",
            177
        ],
        [
            "rett",
            180
        ],
        [
            "plikt",
            182
        ],
        [
            "lovregel",
            187
        ],
        [
            "beskyttelse",
            193
        ],
        [
            "menneske",
            196
        ],
        [
            "stat",
            201
        ],
        [
            "virksomhet",
            205
        ],
        [
            "religion",
            209
        ],
        [
            "navn",
            210
        ],
        [
            "vemod",
            224
        ],
        [
            "grunn",
            228
        ],
        [
            "utenlandsk",
            236
        ],
        [
            "predikant",
            237
        ],
        [
            "virksomhet",
            240
        ],
        [
            "strid",
            242
        ],
        [
            "norsk",
            245
        ],
        [
            "politi",
            249
        ],
        [
            "full",
            250
        ],
        [
            "formell",
            272
        ],
        [
            "hjemmel",
            273
        ],
        [
            "kant",
            292
        ],
        [
            "virksomhet",
            293
        ],
        [
            "forhold",
            298
        ],
        [
            "norsk",
            300
        ],
        [
            "politi",
            304
        ],
        [
            "selvsagt",
            305
        ],
        [
            "liten",
            309
        ],
        [
            "oppholdstillatelse",
            317
        ],
        [
            "betinge",
            318
        ],
        [
            "overtr\u00e5dt",
            325
        ],
        [
            "misvisende",
            331
        ],
        [
            "slags",
            342
        ],
        [
            "forh\u00e5ndssensur",
            344
        ],
        [
            "politi",
            358
        ],
        [
            "netop",
            364
        ],
        [
            "menighet",
            378
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "begrensning",
        "beskyttelse",
        "betinge",
        "betrakning",
        "enkelt",
        "forhold",
        "forh\u00e5ndssensur",
        "form",
        "formell",
        "full",
        "gjeldende",
        "grense",
        "grunn",
        "grunnloven",
        "hjemmel",
        "intet",
        "kant",
        "kjent",
        "konstitusjonell",
        "kristen",
        "land",
        "liten",
        "lovgivning",
        "lovregel",
        "menighet",
        "menneske",
        "misvisende",
        "myndighet",
        "navn",
        "netop",
        "norge",
        "norsk",
        "oppholdstillatelse",
        "overlatt",
        "overtr\u00e5dt",
        "park",
        "plikt",
        "politi",
        "predikant",
        "prinsipp",
        "religion",
        "religionsfrihet",
        "religionsut\u00f8velse",
        "religi\u00f8s",
        "rett",
        "rettlinjet",
        "sammenheng",
        "selvsagt",
        "slags",
        "stat",
        "strid",
        "s\u00e6rskilt",
        "utenlandsk",
        "utstrekning",
        "uttrykkelig",
        "vemod",
        "virksomhet",
        "vital",
        "\u00e6rbarhet"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8920312",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}