{
    "urnid": "db60044923000226",
    "img_path": "./images/db60044923000226.jpg",
    "raw_ocr_text": "' - 26-\nsamtykke, hadde den 30. september 1948 med kabinets-sekret\u00e6r i det\nsvenske utenriksdepartement, \u00c5ssarson, som var Sveriges minister i\nMoskva i 1940-41. I utvalgets avsluttende m\u00f8te ble i samme \u00f8iemed av-\nh\u00f8rt legasjonens kontordame fru Wathne og stud. jur. Sunde. Utvalget\nfinner ikke grunn til \u00e5 gi noen detaljert redegj\u00f8relse for innholdet\nav nevnte dokumenter som stort sett bekrefter riktigheten av den opp-\nfatning som utvalget har, og som den har gjort rede for ovenfor.\nEn finner imidlertid grunn til \u00e5 gjengi f\u00f8lgende fra det fremlagte\nnotat av Worm-Millers konferanse med h\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dt den\n25. januar 1949: \"Han kunne ikke anklage Maseng for \u00e5 v\u00e6re noen d\u00e5r-\nlig nordmann eller unasjonal, og hadde heller ikke personlig kjenn\u00bb\nskap til at han under utf\u00f8relsen av sitt arbeide i Moskve ikke hadde\nutvist lojalitet overfor regjeringens politikk. Det var i november\n2945 Worm-Miller reiste gjennom Moskva,\n\nUnder den hovedsamtale, som s\u00e5vidt jeg forstod Worm-Miller hadde\nmed Maseng, h\u00f8rte Lunde p\u00e5, og Worm-Miller hadde inntrykk \u00e5v at Lunde\np\u00e5 samme m\u00e5te som han selv stusset en del over enkelte av liascngs\nvitalelser. Etter denne samtale snakket Lunde og Worm-Miller om Maseng,\n<g Lunde var da meget kritisk innstillet overfor Maseng.\n\nMaseng hadde etter Worm-Milllers oppfatning ikke noe sikkert inn-\nv\u00f8ykk av Gen politiske situasjon. Han trodde \u00e5penbart et Quisling\nieg Syskerne) ville vinne, men uttalte absclutt ingen sympnii for fem.\nUnder samtale med Worm-Miller foregikk det i vesanilig utsirekning\np\u00e5 den m\u00e5ten at Maseng fremsatte spsrem\u00e5\u201d til Worin Miiler, Waseng\nhadde Cengeng, som ogs\u00e5 ellers, en s\u00f8kende m\u00e5ve \u00e5 sp\u00f8rre p\u00e5, 39m ofte\n\u00abunas gj\u00f8re et uneri byikket grunsyn hor smurte ut dras\n",
    "corrected_ocr_text": "' - 26-\nsamtykke, hadde den 30. september 1948 med kabinettsekret\u00e6r i det\nsvenske utenriksdepartement, Assarson, som var Sveriges minister i\nMoskva i 1940-41. I utvalgets avsluttende m\u00f8te ble i samme \u00f8iemed av-\nh\u00f8rt legasjonens kontordame fru Wathne og stud jur. Sunde. Utvalget\nfinner ikke grunn til \u00e5 gi noen detaljert redegj\u00f8relse for innholdet\nav nevnte dokumenter som stort sett bekrefter riktigheten av den opp-\nfatning som utvalget har, og som den har gjort rede for ovenfor.\nEn finner imidlertid grunn til \u00e5 gjengi f\u00f8lgende fra det fremlagte\nnotat av Worm-Millers konferanse med h\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dt den\n25. januar 1949: Han kunne ikke anklage Maseng for \u00e5 v\u00e6re noen d\u00e5r-\nlig nordmann eller unasjonal, og hadde heller ikke personlig kjenne\nskap til at han under utf\u00f8relsen av sitt arbeide i Moskva ikke hadde\nutvist lojalitet overfor regjeringens politikk. Det var i november\n2945 WormM\u00fcller reiste gjennom Moskva,\n\nunder den hovedavtale, som s\u00e5vidt jeg forstod WormM\u00fcller hadde\nmed Maseng, h\u00f8rte Lunde p\u00e5, og WormM\u00fcller hadde inntrykk \u00e5v at Lunde\np\u00e5 samme m\u00e5te som han selv stusset en del over enkelte av liascngs\nuttalelser. Etter denne samtale snakket Lunde og WormM\u00fcller om Maseng,\nog Lunde var da meget kritisk innstillet overfor Maseng.\n\nMaseng hadde etter Worm-Milllers oppfatning ikke noe sikkert inn-\ntrykk av Gen politiske situasjon. Han trodde \u00e5penbart et Quisling\nieg tyskerne) ville vinne, men uttalte absolutt ingen sympati for fem.\nunder samtale med WormM\u00fcller foregikk det i vesentlig utstrekning\np\u00e5 den m\u00e5ten at Maseng fremsatte sparem\u00e5l til Morin Miller, Maseng\nhadde engeng, som ogs\u00e5 ellers, en s\u00f8kende m\u00e5te \u00e5 sp\u00f8rre p\u00e5, 39m ofte\nLunas gj\u00f8re et uner blikket grunnsyn hor smurte ut dras\n",
    "tokens": [
        "'",
        "-",
        "26-",
        "\n",
        "samtykke",
        ",",
        "hadde",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "med",
        "kabinettsekret\u00e6r",
        "i",
        "det",
        "\n",
        "svenske",
        "utenriksdepartement",
        ",",
        "Assarson",
        ",",
        "som",
        "var",
        "Sveriges",
        "minister",
        "i",
        "\n",
        "Moskva",
        "i",
        "1940-41.",
        "I",
        "utvalgets",
        "avsluttende",
        "m\u00f8te",
        "ble",
        "i",
        "samme",
        "\u00f8iemed",
        "av-",
        "\n",
        "h\u00f8rt",
        "legasjonens",
        "kontordame",
        "fru",
        "Wathne",
        "og",
        "stud",
        "jur",
        ".",
        "Sunde",
        ".",
        "Utvalget",
        "\n",
        "finner",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "gi",
        "noen",
        "detaljert",
        "redegj\u00f8relse",
        "for",
        "innholdet",
        "\n",
        "av",
        "nevnte",
        "dokumenter",
        "som",
        "stort",
        "sett",
        "bekrefter",
        "riktigheten",
        "av",
        "den",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "som",
        "utvalget",
        "har",
        ",",
        "og",
        "som",
        "den",
        "har",
        "gjort",
        "rede",
        "for",
        "ovenfor",
        ".",
        "\n",
        "En",
        "finner",
        "imidlertid",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjengi",
        "f\u00f8lgende",
        "fra",
        "det",
        "fremlagte",
        "\n",
        "notat",
        "av",
        "Worm-Millers",
        "konferanse",
        "med",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dt",
        "den",
        "\n",
        "25.",
        "januar",
        "1949",
        ":",
        "Han",
        "kunne",
        "ikke",
        "anklage",
        "Maseng",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "noen",
        "d\u00e5r-",
        "\n",
        "lig",
        "nordmann",
        "eller",
        "unasjonal",
        ",",
        "og",
        "hadde",
        "heller",
        "ikke",
        "personlig",
        "kjenne",
        "\n",
        "skap",
        "til",
        "at",
        "han",
        "under",
        "utf\u00f8relsen",
        "av",
        "sitt",
        "arbeide",
        "i",
        "Moskva",
        "ikke",
        "hadde",
        "\n",
        "utvist",
        "lojalitet",
        "overfor",
        "regjeringens",
        "politikk",
        ".",
        "Det",
        "var",
        "i",
        "november",
        "\n",
        "2945",
        "WormM\u00fcller",
        "reiste",
        "gjennom",
        "Moskva",
        ",",
        "\n\n",
        "under",
        "den",
        "hovedavtale",
        ",",
        "som",
        "s\u00e5vidt",
        "jeg",
        "forstod",
        "WormM\u00fcller",
        "hadde",
        "\n",
        "med",
        "Maseng",
        ",",
        "h\u00f8rte",
        "Lunde",
        "p\u00e5",
        ",",
        "og",
        "WormM\u00fcller",
        "hadde",
        "inntrykk",
        "\u00e5v",
        "at",
        "Lunde",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "samme",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "han",
        "selv",
        "stusset",
        "en",
        "del",
        "over",
        "enkelte",
        "av",
        "liascngs",
        "\n",
        "uttalelser",
        ".",
        "Etter",
        "denne",
        "samtale",
        "snakket",
        "Lunde",
        "og",
        "WormM\u00fcller",
        "om",
        "Maseng",
        ",",
        "\n",
        "og",
        "Lunde",
        "var",
        "da",
        "meget",
        "kritisk",
        "innstillet",
        "overfor",
        "Maseng",
        ".",
        "\n\n",
        "Maseng",
        "hadde",
        "etter",
        "Worm-Milllers",
        "oppfatning",
        "ikke",
        "noe",
        "sikkert",
        "inn-",
        "\n",
        "trykk",
        "av",
        "Gen",
        "politiske",
        "situasjon",
        ".",
        "Han",
        "trodde",
        "\u00e5penbart",
        "et",
        "Quisling",
        "\n",
        "ieg",
        "tyskerne",
        ")",
        "ville",
        "vinne",
        ",",
        "men",
        "uttalte",
        "absolutt",
        "ingen",
        "sympati",
        "for",
        "fem",
        ".",
        "\n",
        "under",
        "samtale",
        "med",
        "WormM\u00fcller",
        "foregikk",
        "det",
        "i",
        "vesentlig",
        "utstrekning",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "m\u00e5ten",
        "at",
        "Maseng",
        "fremsatte",
        "sparem\u00e5l",
        "til",
        "Morin",
        "Miller",
        ",",
        "Maseng",
        "\n",
        "hadde",
        "engeng",
        ",",
        "som",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        ",",
        "en",
        "s\u00f8kende",
        "m\u00e5te",
        "\u00e5",
        "sp\u00f8rre",
        "p\u00e5",
        ",",
        "39m",
        "ofte",
        "\n",
        "Lunas",
        "gj\u00f8re",
        "et",
        "uner",
        "blikket",
        "grunnsyn",
        "hor",
        "smurte",
        "ut",
        "dras",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$\"",
        "$-",
        "26-",
        "\n",
        "samtykke",
        "$,",
        "ha",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "med",
        "kabinettsekret\u00e6r",
        "i",
        "det",
        "\n",
        "svensk",
        "utenriksdepartement",
        "$,",
        "Assarson",
        "$,",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "Sverige",
        "minister",
        "i",
        "\n",
        "Moskva",
        "i",
        "1940-41.",
        "i",
        "utvalg",
        "avsluttende",
        "m\u00f8te",
        "bli",
        "i",
        "samme",
        "\u00f8iemed",
        "av-",
        "\n",
        "h\u00f8re",
        "legasjon",
        "kontordame",
        "fru",
        "Wathne",
        "og",
        "stud",
        "jur",
        "$.",
        "sunde",
        "$.",
        "utvalg",
        "\n",
        "finne",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "gi",
        "noen",
        "detaljert",
        "redegj\u00f8relse",
        "for",
        "innhold",
        "\n",
        "av",
        "nevne",
        "dokument",
        "som",
        "stor",
        "se",
        "bekrefte",
        "riktighet",
        "av",
        "den",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "som",
        "utvalg",
        "ha",
        "$,",
        "og",
        "som",
        "den",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "rede",
        "for",
        "ovenfor",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "finne",
        "imidlertid",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjengi",
        "f\u00f8lgende",
        "fra",
        "det",
        "fremlagt",
        "\n",
        "notat",
        "av",
        "Worm-Millers",
        "konferanse",
        "med",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dt",
        "den",
        "\n",
        "25.",
        "januar",
        "1949",
        "$:",
        "han",
        "kunne",
        "ikke",
        "anklage",
        "Maseng",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "noen",
        "d\u00e5r-",
        "\n",
        "lig",
        "nordmann",
        "eller",
        "unasjonal",
        "$,",
        "og",
        "ha",
        "heller",
        "ikke",
        "personlig",
        "kjenne",
        "\n",
        "skap",
        "til",
        "at",
        "han",
        "under",
        "utf\u00f8rels",
        "av",
        "sin",
        "arbeide",
        "i",
        "Moskva",
        "ikke",
        "ha",
        "\n",
        "utvise",
        "lojalitet",
        "overfor",
        "regjering",
        "politikk",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "november",
        "\n",
        "2945",
        "WormM\u00fcller",
        "reise",
        "gjennom",
        "Moskva",
        "$,",
        "\n\n",
        "under",
        "den",
        "hovedavtale",
        "$,",
        "som",
        "s\u00e5vidt",
        "jeg",
        "forst\u00e5",
        "WormM\u00fcller",
        "ha",
        "\n",
        "med",
        "Maseng",
        "$,",
        "h\u00f8re",
        "Lunde",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "og",
        "WormM\u00fcller",
        "ha",
        "inntrykk",
        "\u00e5v",
        "at",
        "Lunde",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "samme",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "han",
        "selv",
        "stusse",
        "en",
        "del",
        "over",
        "enkelt",
        "av",
        "liascngs",
        "\n",
        "uttalelse",
        "$.",
        "etter",
        "denne",
        "samtale",
        "snakke",
        "Lunde",
        "og",
        "WormM\u00fcller",
        "om",
        "Maseng",
        "$,",
        "\n",
        "og",
        "Lunde",
        "v\u00e6re",
        "da",
        "meget",
        "kritisk",
        "innstill",
        "overfor",
        "Maseng",
        "$.",
        "\n\n",
        "Maseng",
        "ha",
        "etter",
        "Worm-Milller",
        "oppfatning",
        "ikke",
        "noen",
        "sikker",
        "inn-",
        "\n",
        "trykk",
        "av",
        "Gen",
        "politisk",
        "situasjon",
        "$.",
        "han",
        "tro",
        "\u00e5penbar",
        "en",
        "Quisling",
        "\n",
        "ieg",
        "tysker",
        "$)",
        "ville",
        "vinne",
        "$,",
        "men",
        "uttale",
        "absolutt",
        "ingen",
        "sympati",
        "for",
        "fem",
        "$.",
        "\n",
        "under",
        "samtale",
        "med",
        "WormM\u00fcller",
        "foreg\u00e5",
        "det",
        "i",
        "vesentlig",
        "utstrekning",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "Maseng",
        "fremsate",
        "sparem\u00e5l",
        "til",
        "Morin",
        "Miller",
        "$,",
        "Maseng",
        "\n",
        "ha",
        "engeng",
        "$,",
        "som",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        "$,",
        "en",
        "s\u00f8ke",
        "m\u00e5te",
        "\u00e5",
        "sp\u00f8rre",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "39m",
        "ofte",
        "\n",
        "lunas",
        "gj\u00f8re",
        "en",
        "un",
        "blikk",
        "grunnsyn",
        "hor",
        "smure",
        "ut",
        "dras",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "samtykke",
            4
        ],
        [
            "september",
            9
        ],
        [
            "kabinettsekret\u00e6r",
            12
        ],
        [
            "svensk",
            16
        ],
        [
            "utenriksdepartement",
            17
        ],
        [
            "sverige",
            23
        ],
        [
            "minister",
            24
        ],
        [
            "moskva",
            27
        ],
        [
            "utvalg",
            31
        ],
        [
            "avsluttende",
            32
        ],
        [
            "m\u00f8te",
            33
        ],
        [
            "legasjon",
            41
        ],
        [
            "kontordame",
            42
        ],
        [
            "stud",
            46
        ],
        [
            "sunde",
            49
        ],
        [
            "utvalg",
            51
        ],
        [
            "grunn",
            55
        ],
        [
            "detaljert",
            60
        ],
        [
            "redegj\u00f8relse",
            61
        ],
        [
            "innhold",
            63
        ],
        [
            "nevne",
            66
        ],
        [
            "dokument",
            67
        ],
        [
            "stor",
            69
        ],
        [
            "riktighet",
            72
        ],
        [
            "fatning",
            77
        ],
        [
            "utvalg",
            79
        ],
        [
            "rede",
            87
        ],
        [
            "grunn",
            95
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            99
        ],
        [
            "fremlagt",
            102
        ],
        [
            "notat",
            104
        ],
        [
            "konferanse",
            107
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsadvokat",
            109
        ],
        [
            "januar",
            114
        ],
        [
            "nordmann",
            129
        ],
        [
            "unasjonal",
            131
        ],
        [
            "personlig",
            137
        ],
        [
            "skap",
            140
        ],
        [
            "arbeide",
            148
        ],
        [
            "moskva",
            150
        ],
        [
            "lojalitet",
            155
        ],
        [
            "regjering",
            157
        ],
        [
            "politikk",
            158
        ],
        [
            "november",
            163
        ],
        [
            "moskva",
            169
        ],
        [
            "hovedavtale",
            174
        ],
        [
            "lunde",
            187
        ],
        [
            "inntrykk",
            193
        ],
        [
            "lunde",
            196
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            200
        ],
        [
            "enkelt",
            208
        ],
        [
            "uttalelse",
            212
        ],
        [
            "samtale",
            216
        ],
        [
            "lunde",
            218
        ],
        [
            "lunde",
            226
        ],
        [
            "kritisk",
            230
        ],
        [
            "oppfatning",
            240
        ],
        [
            "sikker",
            243
        ],
        [
            "trykk",
            246
        ],
        [
            "politisk",
            249
        ],
        [
            "situasjon",
            250
        ],
        [
            "\u00e5penbar",
            254
        ],
        [
            "quisling",
            256
        ],
        [
            "tysker",
            259
        ],
        [
            "absolutt",
            266
        ],
        [
            "sympati",
            268
        ],
        [
            "samtale",
            274
        ],
        [
            "vesentlig",
            280
        ],
        [
            "utstrekning",
            281
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            285
        ],
        [
            "sparem\u00e5l",
            289
        ],
        [
            "miller",
            292
        ],
        [
            "s\u00f8ke",
            304
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            305
        ],
        [
            "ofte",
            311
        ],
        [
            "blikk",
            317
        ],
        [
            "grunnsyn",
            318
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "absolutt",
        "arbeide",
        "avsluttende",
        "blikk",
        "detaljert",
        "dokument",
        "enkelt",
        "fatning",
        "fremlagt",
        "f\u00f8lgende",
        "grunn",
        "grunnsyn",
        "hovedavtale",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "innhold",
        "inntrykk",
        "januar",
        "kabinettsekret\u00e6r",
        "konferanse",
        "kontordame",
        "kritisk",
        "legasjon",
        "lojalitet",
        "lunde",
        "miller",
        "minister",
        "moskva",
        "m\u00e5te",
        "m\u00f8te",
        "nevne",
        "nordmann",
        "notat",
        "november",
        "ofte",
        "oppfatning",
        "personlig",
        "politikk",
        "politisk",
        "quisling",
        "rede",
        "redegj\u00f8relse",
        "regjering",
        "riktighet",
        "samtale",
        "samtykke",
        "september",
        "sikker",
        "situasjon",
        "skap",
        "sparem\u00e5l",
        "stor",
        "stud",
        "sunde",
        "svensk",
        "sverige",
        "sympati",
        "s\u00f8ke",
        "trykk",
        "tysker",
        "unasjonal",
        "utenriksdepartement",
        "utstrekning",
        "uttalelse",
        "utvalg",
        "vesentlig",
        "\u00e5penbar"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.8972249",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}