{
    "urnid": "db60044923000705",
    "img_path": "./images/db60044923000705.jpg",
    "raw_ocr_text": "ob .\n2 landet.\n\nEn kan sp\u00f6rre: kan det ikke gis en eksakt og utt\u00f6m-\nmende fortolkning av hegrepet \"\u00e5 ta syke i kur\"? Nei, det tror\njeg ikke er mulig - ikke p\u00e5 annen m\u00e5te enn ved \u00e5 \u00e5rd\u00f6fte igjen-\nnom en lang rekke konkre$e eksempler, og det f\u00e5r vi ikke tid\ntil 1 en debatt som denne. Jeg f\u00e5r n\u00f6ye meg med \u00e5 henvise til\ndet jeg sa 1 mitt svar p\u00e5 hf. Christies sp\u00f6rsm\u00e5l og de spre\u00e5te\nbemerkninger jeg har gjort n\u00e5, men jeg vil gjerne legge til at\n\n\u00c5 dette omr\u00e5de b\u00f6r rettsmyndighetene vise stor varsomhet slik\n<at det fremfor alt m\u00c5 v\u00e6re klart at loven ikke retter seg mot\n<poens $r0, men bare mot handlinger, og igjen: bare mot hand-\nVinger som er s\u00e5 farlige, for \u00e5en enkelte eller for samfunnet,\nfat det or et p\u00e5trengende behov for \u00e5 gripe finn.\n\nP\u00e5 denne bakgrunn m\u00e5 jeg s\u00e5 p\u00e5ny \u00e5 si et par or\u00e5\nom Branham-saken. Jeg gj\u00f6r det EE, id hittil har sagt f\u00e5r\nen klarere mening n\u00e5r det anvendes p\u00e5 denne konkrete sak og\nfordi det enn\u00e5 kan v\u00e6re misfortt\u00e5elser \u00e5 rydde opp i. M\u00e5.er\ndet \u00e5 virkeligheten umulig \u00e5 dr\u00f6fte G\u00e5en saken uten at man har\nlest den beskrivelse av hans virksomhet og hans metode som\nBranham selv har gitt 1 sin brosjyre \"med r\u00e5d og vink - som det\nheter - til den som s\u00f6ker helbredelse vedntr\u00f8\". Det or ikke\ntilfredsstillende bare \u00e5 sitere utdrag, for bokun er full av\nuklarhet og selvmotsigelser og kommer noen med ett ut\u00e5rag vil\nandre komme med et annet som tilsynelatende motsier det. Jeg\nlager i stedet selv et konsentrat av det jeg oppfatter som hans\nsykdomsl\u00e6re og hans metode:\n\nPr\u00f8dikanten gir en forklaring p\u00e5 at visse farlire\nSykdoumer kan oppst\u00e5, nemlig at onde \u00e5nder sl\u00e5r seg ned i 088.\nHan stiller sykdommens diagnoser ved \u00e5 avfbe vibrasjoner \u00e5 sin\nvenstre arm. \u00c5ndene utdrives ved b\u00f6nn. Men metoden kan v\u00e6re\n",
    "corrected_ocr_text": "ob .\n2 landet.\n\nEn kan sp\u00f8rre: kan det ikke gis en eksakt og utt\u00f8m-\nmende fortolkning av begrepet p\u00e5 ta syke i kurs? Nei, det tror\njeg ikke er mulig - ikke p\u00e5 annen m\u00e5te enn ved \u00e5 \u00e5dr\u00f8fte igjen-\nnom en lang rekke konkrete eksempler, og det f\u00e5r vi ikke tid\ntil 1 en debatt som denne. Jeg f\u00e5r nye meg med \u00e5 henvise til\ndet jeg sa 1 mitt svar p\u00e5 hf. Christies sp\u00f6rsm\u00e5l og de spredte\nbemerkninger jeg har gjort n\u00e5, men jeg vil gjerne legge til at\n\n\u00c5 dette omr\u00e5de b\u00f6r rettsmyndighetene vise stor varsomhet slik\nat det fremfor alt m\u00c5 v\u00e6re klart at loven ikke retter seg mot\npoeng \u00a7r0, men bare mot handlinger, og igjen: bare mot hand-\nlinger som er s\u00e5 farlige, for \u00e5en enkelte eller for samfunnet,\nfat det or et p\u00e5trengende behov for \u00e5 gripe finn.\n\nP\u00e5 denne bakgrunn m\u00e5 jeg s\u00e5 p\u00e5ny \u00e5 si et par ord\nom Branham-saken. Jeg gj\u00f6r det EE, id hittil har sagt f\u00e5r\nen klarere mening n\u00e5r det anvendes p\u00e5 denne konkrete sak og\nfordi det enn\u00e5 kan v\u00e6re misforst\u00e5elser \u00e5 rydde opp i M\u00e5ker\ndet \u00e5 virkeligheten umulig \u00e5 dr\u00f8fte Glen saken uten at man har\nlest den beskrivelse av hans virksomhet og hans metode som\nBranham selv har gitt 1 sin brosjyre med r\u00e5d og vink - som det\nheter - til den som s\u00f6ker helbredelse ventre\". Det or ikke\ntilfredsstillende bare \u00e5 sitere utdrag, for boken er full av\nuklarhet og selvmotsigelser og kommer noen med ett utdrag vil\nandre komme med et annet som tilsynelatende motsier det. Jeg\nlager i stedet selv et konsentrat av det jeg oppfatter som hans\nsykdomsl\u00e6re og hans metode:\n\nPredikanten gir en forklaring p\u00e5 at visse farlige\nSykdommer kan oppst\u00e5, nemlig at onde \u00e5nder sl\u00e5r seg ned i 088.\nHan stiller sykdommens diagnoser ved \u00e5 avfyre vibrasjoner \u00e5 sin\nvenstre arm. \u00c5ndene utdrives ved bunn. Men metoden kan v\u00e6re\n",
    "tokens": [
        "ob",
        ".",
        "\n",
        "2",
        "landet",
        ".",
        "\n\n",
        "En",
        "kan",
        "sp\u00f8rre",
        ":",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        "gis",
        "en",
        "eksakt",
        "og",
        "utt\u00f8m-",
        "\n",
        "mende",
        "fortolkning",
        "av",
        "begrepet",
        "p\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "i",
        "kurs",
        "?",
        "Nei",
        ",",
        "det",
        "tror",
        "\n",
        "jeg",
        "ikke",
        "er",
        "mulig",
        "-",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "\u00e5dr\u00f8fte",
        "igjen-",
        "\n",
        "nom",
        "en",
        "lang",
        "rekke",
        "konkrete",
        "eksempler",
        ",",
        "og",
        "det",
        "f\u00e5r",
        "vi",
        "ikke",
        "tid",
        "\n",
        "til",
        "1",
        "en",
        "debatt",
        "som",
        "denne",
        ".",
        "Jeg",
        "f\u00e5r",
        "nye",
        "meg",
        "med",
        "\u00e5",
        "henvise",
        "til",
        "\n",
        "det",
        "jeg",
        "sa",
        "1",
        "mitt",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "hf",
        ".",
        "Christies",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "de",
        "spredte",
        "\n",
        "bemerkninger",
        "jeg",
        "har",
        "gjort",
        "n\u00e5",
        ",",
        "men",
        "jeg",
        "vil",
        "gjerne",
        "legge",
        "til",
        "at",
        "\n\n",
        "\u00c5",
        "dette",
        "omr\u00e5de",
        "b\u00f6r",
        "rettsmyndighetene",
        "vise",
        "stor",
        "varsomhet",
        "slik",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "fremfor",
        "alt",
        "m\u00c5",
        "v\u00e6re",
        "klart",
        "at",
        "loven",
        "ikke",
        "retter",
        "seg",
        "mot",
        "\n",
        "poeng",
        "\u00a7",
        "r0",
        ",",
        "men",
        "bare",
        "mot",
        "handlinger",
        ",",
        "og",
        "igjen",
        ":",
        "bare",
        "mot",
        "hand-",
        "\n",
        "linger",
        "som",
        "er",
        "s\u00e5",
        "farlige",
        ",",
        "for",
        "\u00e5en",
        "enkelte",
        "eller",
        "for",
        "samfunnet",
        ",",
        "\n",
        "fat",
        "det",
        "or",
        "et",
        "p\u00e5trengende",
        "behov",
        "for",
        "\u00e5",
        "gripe",
        "finn",
        ".",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "denne",
        "bakgrunn",
        "m\u00e5",
        "jeg",
        "s\u00e5",
        "p\u00e5ny",
        "\u00e5",
        "si",
        "et",
        "par",
        "ord",
        "\n",
        "om",
        "Branham-saken",
        ".",
        "Jeg",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        "EE",
        ",",
        "id",
        "hittil",
        "har",
        "sagt",
        "f\u00e5r",
        "\n",
        "en",
        "klarere",
        "mening",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "anvendes",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "konkrete",
        "sak",
        "og",
        "\n",
        "fordi",
        "det",
        "enn\u00e5",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "misforst\u00e5elser",
        "\u00e5",
        "rydde",
        "opp",
        "i",
        "M\u00e5ker",
        "\n",
        "det",
        "\u00e5",
        "virkeligheten",
        "umulig",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "Glen",
        "saken",
        "uten",
        "at",
        "man",
        "har",
        "\n",
        "lest",
        "den",
        "beskrivelse",
        "av",
        "hans",
        "virksomhet",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "som",
        "\n",
        "Branham",
        "selv",
        "har",
        "gitt",
        "1",
        "sin",
        "brosjyre",
        "med",
        "r\u00e5d",
        "og",
        "vink",
        "-",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "heter",
        "-",
        "til",
        "den",
        "som",
        "s\u00f6ker",
        "helbredelse",
        "ventre",
        "\"",
        ".",
        "Det",
        "or",
        "ikke",
        "\n",
        "tilfredsstillende",
        "bare",
        "\u00e5",
        "sitere",
        "utdrag",
        ",",
        "for",
        "boken",
        "er",
        "full",
        "av",
        "\n",
        "uklarhet",
        "og",
        "selvmotsigelser",
        "og",
        "kommer",
        "noen",
        "med",
        "ett",
        "utdrag",
        "vil",
        "\n",
        "andre",
        "komme",
        "med",
        "et",
        "annet",
        "som",
        "tilsynelatende",
        "motsier",
        "det",
        ".",
        "Jeg",
        "\n",
        "lager",
        "i",
        "stedet",
        "selv",
        "et",
        "konsentrat",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "oppfatter",
        "som",
        "hans",
        "\n",
        "sykdomsl\u00e6re",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        ":",
        "\n\n",
        "Predikanten",
        "gir",
        "en",
        "forklaring",
        "p\u00e5",
        "at",
        "visse",
        "farlige",
        "\n",
        "Sykdommer",
        "kan",
        "oppst\u00e5",
        ",",
        "nemlig",
        "at",
        "onde",
        "\u00e5nder",
        "sl\u00e5r",
        "seg",
        "ned",
        "i",
        "088.",
        "\n",
        "Han",
        "stiller",
        "sykdommens",
        "diagnoser",
        "ved",
        "\u00e5",
        "avfyre",
        "vibrasjoner",
        "\u00e5",
        "sin",
        "\n",
        "venstre",
        "arm",
        ".",
        "\u00c5ndene",
        "utdrives",
        "ved",
        "bunn",
        ".",
        "Men",
        "metoden",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ob",
        "$.",
        "\n",
        "2",
        "land",
        "$.",
        "\n\n",
        "en",
        "kunne",
        "sp\u00f8rre",
        "$:",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "gi",
        "en",
        "eksakt",
        "og",
        "utt\u00f8m-",
        "\n",
        "mende",
        "fortolkning",
        "av",
        "begrep",
        "p\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "i",
        "kurs",
        "$?",
        "nei",
        "$,",
        "det",
        "tro",
        "\n",
        "jeg",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "mulig",
        "$-",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "\u00e5dr\u00f8fte",
        "igjen-",
        "\n",
        "nom",
        "en",
        "lang",
        "rekke",
        "konkret",
        "eksempel",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "f\u00e5",
        "vi",
        "ikke",
        "tid",
        "\n",
        "til",
        "1",
        "en",
        "debatt",
        "som",
        "denne",
        "$.",
        "jeg",
        "f\u00e5",
        "ny",
        "jeg",
        "med",
        "\u00e5",
        "henvise",
        "til",
        "\n",
        "det",
        "jeg",
        "si",
        "1",
        "min",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "hf",
        "$.",
        "Christie",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "de",
        "spre",
        "\n",
        "bemerkning",
        "jeg",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "n\u00e5",
        "$,",
        "men",
        "jeg",
        "ville",
        "gjerne",
        "legge",
        "til",
        "at",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "dette",
        "omr\u00e5de",
        "b\u00f6r",
        "rettsmyndighete",
        "vise",
        "stor",
        "varsomhet",
        "slik",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "fremfor",
        "alt",
        "m\u00c5.",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "at",
        "lov",
        "ikke",
        "rette",
        "seg",
        "mot",
        "\n",
        "poeng",
        "\u00a7",
        "r0",
        "$,",
        "men",
        "bare",
        "mot",
        "handling",
        "$,",
        "og",
        "igjen",
        "$:",
        "bare",
        "mot",
        "hand-",
        "\n",
        "ling",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "farlig",
        "$,",
        "for",
        "\u00e5en",
        "enkelt",
        "eller",
        "for",
        "samfunn",
        "$,",
        "\n",
        "fat",
        "det",
        "or",
        "en",
        "p\u00e5trengende",
        "behov",
        "for",
        "\u00e5",
        "gripe",
        "finn",
        "$.",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "bakgrunn",
        "m\u00e5tte",
        "jeg",
        "s\u00e5",
        "p\u00e5ny",
        "\u00e5",
        "si",
        "en",
        "par",
        "ord",
        "\n",
        "om",
        "Branham-sak",
        "$.",
        "jeg",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        "EE",
        "$,",
        "id",
        "hittil",
        "ha",
        "si",
        "f\u00e5",
        "\n",
        "en",
        "klar",
        "mening",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "anvende",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "konkret",
        "sak",
        "og",
        "\n",
        "fordi",
        "det",
        "enn\u00e5",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "misforst\u00e5else",
        "\u00e5",
        "rydde",
        "opp",
        "i",
        "M\u00e5ker",
        "\n",
        "det",
        "\u00e5",
        "virkelighet",
        "umulig",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "Glen",
        "sak",
        "uten",
        "at",
        "man",
        "ha",
        "\n",
        "lese",
        "den",
        "beskrivelse",
        "av",
        "hans",
        "virksomhet",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "som",
        "\n",
        "Branham",
        "selv",
        "ha",
        "gi",
        "1",
        "sin",
        "brosjyre",
        "med",
        "r\u00e5d",
        "og",
        "vink",
        "$-",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "hete",
        "$-",
        "til",
        "den",
        "som",
        "s\u00f6ke",
        "helbredelse",
        "ventre",
        "$\"",
        "$.",
        "det",
        "or",
        "ikke",
        "\n",
        "tilfredsstille",
        "bare",
        "\u00e5",
        "sitere",
        "utdrag",
        "$,",
        "for",
        "bok",
        "v\u00e6re",
        "full",
        "av",
        "\n",
        "uklarhet",
        "og",
        "selvmotsigelse",
        "og",
        "komme",
        "noen",
        "med",
        "\u00e9n",
        "utdrag",
        "ville",
        "\n",
        "annen",
        "komme",
        "med",
        "en",
        "annen",
        "som",
        "tilsynelatende",
        "motsie",
        "det",
        "$.",
        "jeg",
        "\n",
        "lage",
        "i",
        "sted",
        "selv",
        "en",
        "konsentrat",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "oppfatte",
        "som",
        "hans",
        "\n",
        "sykdomsl\u00e6re",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "$:",
        "\n\n",
        "Predikanten",
        "gi",
        "en",
        "forklaring",
        "p\u00e5",
        "at",
        "viss",
        "farlig",
        "\n",
        "sykdomme",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "$,",
        "nemlig",
        "at",
        "ond",
        "\u00e5nd",
        "sl\u00e5",
        "seg",
        "ned",
        "i",
        "088.",
        "\n",
        "han",
        "stille",
        "sykdomme",
        "diagnose",
        "ved",
        "\u00e5",
        "avfyre",
        "vibrasjon",
        "\u00e5",
        "sin",
        "\n",
        "venstre",
        "arm",
        "$.",
        "\u00c5ndene",
        "utdrives",
        "ved",
        "bunn",
        "$.",
        "men",
        "metod",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "land",
            4
        ],
        [
            "eksakt",
            16
        ],
        [
            "fortolkning",
            21
        ],
        [
            "begrep",
            23
        ],
        [
            "kurs",
            28
        ],
        [
            "mulig",
            38
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            43
        ],
        [
            "lang",
            52
        ],
        [
            "rekke",
            53
        ],
        [
            "konkret",
            54
        ],
        [
            "eksempel",
            55
        ],
        [
            "debatt",
            67
        ],
        [
            "svar",
            85
        ],
        [
            "bemerkning",
            95
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            111
        ],
        [
            "stor",
            115
        ],
        [
            "varsomhet",
            116
        ],
        [
            "klar",
            125
        ],
        [
            "poeng",
            133
        ],
        [
            "handling",
            140
        ],
        [
            "ling",
            149
        ],
        [
            "farlig",
            153
        ],
        [
            "enkelt",
            157
        ],
        [
            "samfunn",
            160
        ],
        [
            "p\u00e5trengende",
            167
        ],
        [
            "behov",
            168
        ],
        [
            "finn",
            172
        ],
        [
            "bakgrunn",
            177
        ],
        [
            "p\u00e5ny",
            181
        ],
        [
            "klar",
            203
        ],
        [
            "mening",
            204
        ],
        [
            "konkret",
            210
        ],
        [
            "misforst\u00e5else",
            219
        ],
        [
            "m\u00e5ker",
            224
        ],
        [
            "virkelighet",
            228
        ],
        [
            "umulig",
            229
        ],
        [
            "beskrivelse",
            241
        ],
        [
            "virksomhet",
            244
        ],
        [
            "metode",
            247
        ],
        [
            "brosjyre",
            256
        ],
        [
            "vink",
            260
        ],
        [
            "helbredelse",
            271
        ],
        [
            "tilfredsstille",
            279
        ],
        [
            "utdrag",
            283
        ],
        [
            "full",
            288
        ],
        [
            "uklarhet",
            291
        ],
        [
            "selvmotsigelse",
            293
        ],
        [
            "utdrag",
            299
        ],
        [
            "tilsynelatende",
            308
        ],
        [
            "sted",
            316
        ],
        [
            "konsentrat",
            319
        ],
        [
            "sykdomsl\u00e6re",
            327
        ],
        [
            "metode",
            330
        ],
        [
            "predikanten",
            333
        ],
        [
            "forklaring",
            336
        ],
        [
            "viss",
            339
        ],
        [
            "farlig",
            340
        ],
        [
            "diagnose",
            359
        ],
        [
            "vibrasjon",
            363
        ],
        [
            "venstre",
            367
        ],
        [
            "\u00e5ndene",
            370
        ],
        [
            "bunn",
            373
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "bakgrunn",
        "begrep",
        "behov",
        "bemerkning",
        "beskrivelse",
        "brosjyre",
        "bunn",
        "debatt",
        "diagnose",
        "eksakt",
        "eksempel",
        "enkelt",
        "farlig",
        "finn",
        "forklaring",
        "fortolkning",
        "full",
        "handling",
        "helbredelse",
        "klar",
        "konkret",
        "konsentrat",
        "kurs",
        "land",
        "lang",
        "ling",
        "mening",
        "metode",
        "misforst\u00e5else",
        "mulig",
        "m\u00e5ker",
        "m\u00e5te",
        "omr\u00e5de",
        "poeng",
        "predikanten",
        "p\u00e5ny",
        "p\u00e5trengende",
        "rekke",
        "samfunn",
        "selvmotsigelse",
        "sted",
        "stor",
        "svar",
        "sykdomsl\u00e6re",
        "tilfredsstille",
        "tilsynelatende",
        "uklarhet",
        "umulig",
        "utdrag",
        "varsomhet",
        "venstre",
        "vibrasjon",
        "vink",
        "virkelighet",
        "virksomhet",
        "viss",
        "\u00e5ndene"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 5,
            "score": "0.89310265",
            "terms": [
                "monopol",
                "stat",
                "grunneier",
                "sp\u00f8rsm\u00e5l",
                "grunnloven",
                "erstatning",
                "utvalg",
                "investering",
                "reduksjon",
                "fast"
            ]
        }
    ]
}