{
    "urnid": "db60044923000029",
    "img_path": "./images/db60044923000029.jpg",
    "raw_ocr_text": "ae DL 5\n' Det er openbert ikkje tanken med fyresegni under III nr. 3 i avtale-\nframlerget at departementet skal ha h\u00f8ve til \u00e5 r\u00e5da ifr\u00e5 slike regu\u00bb\nleringstiltakx s.m der nemnt,\nDenne fyresegni kan difor ikkje avtalast med rettsleg bindande verk-\nnad; ho m\u00e5 tolkast som ei politisk programutsegn av det slag som er\nnemnt ovenfor under I,\nIV\nPyrr coin kjem til hovudsp\u00e6sm\u00e5let, er \u00e5 nemne at sume av fyresegnene\ni framlegget er sagde \u00e5 vera i strid med traktat som staten har bunde\nseg til. Korleis dette st\u00e5r, skal eg ikkje g\u00e5 n\u00e6rare inn p\u00e5\u00bb. Sj\u00f8lv-\nsagt kan ein ikkje venta at staten g\u00e5r med p\u00e5 \u00e5 taka med i avtala\nnoko som er traktatstridigt.\n; G Vidlgg N TI 1 AQ\nv Pt\n\u00c5 je\nTHovudspursm\u00e5let er 1 staten kan bindast til slike reglar som fram\nlegget um hovudavtale elles g\u00e5r ut p\u00e5, eller i det heile um staten\nkan bindast med umsyn til dei \u00f8konomiske vilk\u00e5ri for jordbrukarane\ni tidi frametter\u00bb\nHer lyt ein fyrst sj\u00e5 p\u00e5 spursm\u00e5let um det er h\u00f8ve til \u00e5 binda staten,\nsidan p\u00e5 spursm\u00e5l um korleis staten i tilfelle kan verta bunden.\n\u00e5r Det er heilt p\u00e5 det reine at i ei rekkje viktige tilfelle kan staten\nbinda seg med rettsleg verkimnad, I slike korp er verknaden den\nat Storting og Regjering etterp\u00e5 ikkje st\u00e5r/fritt som fyrr n\u00e5r \u00e5ei\nskal nytta den makt som dei har etter *runnlovi.\nDet er alt nemnt at staten kan binda seg med traktat (Grunnlovi $ 26)\nim dei t.d. traktatfester ein tollsats, vert det same og etterfylg-\njande storting bundne i den retten 271 har etter Grunnlovi $ 75 a\ntil \u00e5 leggja p\u00e5 tolls\nStaten kan bindast p\u00e5 den m\u00e5ten at dei tek upp statsl\u00e5n (Grunnlovi\n$ 75 bl; seinare storting f\u00e5r d\u00e5 syta for tilbakebetaling av l\u00e5net\nog for rentebetaling, i samsvar med l\u00e5neavtala.\nStaten vert og bunden n\u00e5r dei gjev ::\u201d*% uytt l\u00f8nsregulativ for stats-\ntenestemennene, da, staten vert bunden kvar gong det vert nemnt ut\nein ambetsmann som ikkje kan avsetjast og som har krav p\u00e5 l\u00f8n til\ndess han sluttar.\nbe Det m\u00e5 visseleg vera eit prinsipp i Grunnlovi at statsmaktene ikkje |\ni utrengsm\u00e5l skal minka den makt som Grunnlovi har lagt til deis 0g |\nserskilt m\u00e5 det gjelda at dei kan ikkje binda staten soleis at dei i\nAvgjerdene som me kan kalla sentrale statsfunksjonar skal takast |\nvpurt fr\u00e5 dei grunnlovsette statsmaktene. Dei kan t.d. ikkje g\u00e5 inn I\np\u00e5 ei bindande avtale vm at skattane ikkje skal aukast eller minkast |\neller at dei ikkje skal umleggjast. Dei kan heller ikkje g\u00e5 inn p\u00e5 i\nat alle embete skal verta \"eigedom\" for embetsmannen soleis at han i\nhar rett til \u00e5 selja embetet og det g\u00e5r i arv etter han som annan i\nlaus\u00f8yreeo i\nI\nco N\u00e5r statsmaktene g\u00e5r fram i full lojalitet mot dei umsyn som er nemne\u00bb |\nde under b, m\u00e5 dei ha h\u00f8ve til \u00e5 binda staten so framt dette er det |\nmest tenlege til \u00e5 fremja dei fyrem\u00e5l som staten har. |\nGrunnlovi kan difor ikkje vera til hinder for at staten bind seg i\nI\n",
    "corrected_ocr_text": "ae DL 5\n' Det er openbert ikkje tanken med f\u00f8resegn under III nr 3 i avtale-\nframlerget at departementet skal ha h\u00f8ve til \u00e5 r\u00e5da ifr\u00e5 slike regum\nleringstiltakx som der nemnt,\nDenne f\u00f8resegn kan difor ikkje avtalt med rettsleg bindande verk-\nnad;en m\u00e5 tolkast som ei politisk programutsegn av det slag som er\nnemnt ovenfor under I,\nIV\nParr coin kjem til hovudsp\u00e6sm\u00e5let, er \u00e5 nemne at sume av f\u00f8resegnene\ni framlegget er sagde \u00e5 vera i strid med traktat som staten har bunde\nseg til. Korleis dette st\u00e5r, skal eg ikkje g\u00e5 n\u00e6rare inn p\u00e5\u00bb. sj\u00f8lv-\nsagt kan ein ikkje venta at staten g\u00e5r med p\u00e5 \u00e5 taka med i avtala\nnoko som er traktatstridig.\n; G tidlig N TI 1 AQ\nv Pt\n\u00c5 je\nTHovudspursm\u00e5let er 1 staten kan bindas til slike reglar som fram\nlegget um hovedavtale elles g\u00e5r ut p\u00e5, eller i det heile um staten\nkan bindas med utsyn til dei \u00f8konomiske vilk\u00e5r for jordbrukerne\ni tidi frametter\ner lyt ein fyrst sj\u00e5 p\u00e5 spursm\u00e5let um det er h\u00f8ve til \u00e5 binda staten,\nsidan p\u00e5 spursm\u00e5l um korleis staten i tilfelle kan verta bunden.\n\u00e5r Det er heilt p\u00e5 det reine at i ei rekkje viktige tilfelle kan staten\nbinda seg med rettsleg verknad, I slike korp er verknaden den\nat Storting og Regjering etterp\u00e5 ikkje st\u00e5r/fritt som fyrr n\u00e5r vei\nskal nytta den makt som dei har etter *grunnlov.\nDet er alt nemnt at staten kan binda seg med traktat Grunnlov \u00a7 26)\nim dei tid. traktatfester ein tollsats, vert det same og etterfylg-\njande storting bundne i den retten 271 har etter Grunnlov \u00a7 75 a\ntil \u00e5 leggja p\u00e5 tolls\nStaten kan bindas p\u00e5 den m\u00e5ten at dei tek upp statsl\u00e5n Grunnlov\n\u00a7 75 ble seinare storting f\u00e5r d\u00e5 syta for tilbakebetaling av l\u00e5net\nog for rentebetaling, i samsvar med l\u00e5neavtale.\nStaten vert og bunden n\u00e5r dei gjev ::\u201d*% nytt l\u00f8nnsregulativ for stats-\ntjenestemennene, da, staten vert bunden kvar gong det vert nemnt ut\nein embetsmann som ikkje kan avsetjast og som har krav p\u00e5 l\u00f8n til\ndess han sluttar.\nbe Det m\u00e5 visseleg vera eit prinsipp i Grunnlov at statsmaktene ikkje i\ni utrengsm\u00e5l skal minka den makt som Grunnlov har lagt til deis 0g i\nserskilt m\u00e5 det gjelda at dei kan ikkje binda staten soleis at dei i\navgjerdene som me kan kalla sentrale statsfunksjon\u00e6r skal takast i\nspurt fr\u00e5 dei grunnlovsfeste statsmaktene. Dei kan tid. ikkje g\u00e5 inn I\np\u00e5 ei bindande avtale vm at skattane ikkje skal aukast eller minkast i\neller at dei ikkje skal leggjast. Dei kan heller ikkje g\u00e5 inn p\u00e5 i\nat alle embete skal verta eigedom for embetsmannen soleis at han i\nhar rett til \u00e5 selja embetet og det g\u00e5r i arv etter han som annan i\nlaus\u00f8yreeo i\nI\nco N\u00e5r statsmaktene g\u00e5r fram i full lojalitet mot dei utsyn som er nemner i\nde under b, m\u00e5 dei ha h\u00f8ve til \u00e5 binda staten so framt dette er det i\nmest tenlege til \u00e5 fremja dei f\u00f8rem\u00e5l som staten har. i\nGrunnlov kan difor ikkje vera til hinder for at staten bind seg i\nI\n",
    "tokens": [
        "ae",
        "DL",
        "5",
        "\n",
        "'",
        "Det",
        "er",
        "openbert",
        "ikkje",
        "tanken",
        "med",
        "f\u00f8resegn",
        "under",
        "III",
        "nr",
        "3",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlerget",
        "at",
        "departementet",
        "skal",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "r\u00e5da",
        "ifr\u00e5",
        "slike",
        "regum",
        "\n",
        "leringstiltakx",
        "som",
        "der",
        "nemnt",
        ",",
        "\n",
        "Denne",
        "f\u00f8resegn",
        "kan",
        "difor",
        "ikkje",
        "avtalt",
        "med",
        "rettsleg",
        "bindande",
        "verk-",
        "\n",
        "nad;en",
        "m\u00e5",
        "tolkast",
        "som",
        "ei",
        "politisk",
        "programutsegn",
        "av",
        "det",
        "slag",
        "som",
        "er",
        "\n",
        "nemnt",
        "ovenfor",
        "under",
        "I",
        ",",
        "\n",
        "IV",
        "\n",
        "Parr",
        "coin",
        "kjem",
        "til",
        "hovudsp\u00e6sm\u00e5let",
        ",",
        "er",
        "\u00e5",
        "nemne",
        "at",
        "sume",
        "av",
        "f\u00f8resegnene",
        "\n",
        "i",
        "framlegget",
        "er",
        "sagde",
        "\u00e5",
        "vera",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "traktat",
        "som",
        "staten",
        "har",
        "bunde",
        "\n",
        "seg",
        "til",
        ".",
        "Korleis",
        "dette",
        "st\u00e5r",
        ",",
        "skal",
        "eg",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "n\u00e6rare",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "\u00bb",
        ".",
        "sj\u00f8lv-",
        "\n",
        "sagt",
        "kan",
        "ein",
        "ikkje",
        "venta",
        "at",
        "staten",
        "g\u00e5r",
        "med",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "taka",
        "med",
        "i",
        "avtala",
        "\n",
        "noko",
        "som",
        "er",
        "traktatstridig",
        ".",
        "\n",
        ";",
        "G",
        "tidlig",
        "N",
        "TI",
        "1",
        "AQ",
        "\n",
        "v",
        "Pt",
        "\n",
        "\u00c5",
        "je",
        "\n",
        "THovudspursm\u00e5let",
        "er",
        "1",
        "staten",
        "kan",
        "bindas",
        "til",
        "slike",
        "reglar",
        "som",
        "fram",
        "\n",
        "legget",
        "um",
        "hovedavtale",
        "elles",
        "g\u00e5r",
        "ut",
        "p\u00e5",
        ",",
        "eller",
        "i",
        "det",
        "heile",
        "um",
        "staten",
        "\n",
        "kan",
        "bindas",
        "med",
        "utsyn",
        "til",
        "dei",
        "\u00f8konomiske",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "jordbrukerne",
        "\n",
        "i",
        "tidi",
        "frametter",
        "\n",
        "er",
        "lyt",
        "ein",
        "fyrst",
        "sj\u00e5",
        "p\u00e5",
        "spursm\u00e5let",
        "um",
        "det",
        "er",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        ",",
        "\n",
        "sidan",
        "p\u00e5",
        "spursm\u00e5l",
        "um",
        "korleis",
        "staten",
        "i",
        "tilfelle",
        "kan",
        "verta",
        "bunden",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "Det",
        "er",
        "heilt",
        "p\u00e5",
        "det",
        "reine",
        "at",
        "i",
        "ei",
        "rekkje",
        "viktige",
        "tilfelle",
        "kan",
        "staten",
        "\n",
        "binda",
        "seg",
        "med",
        "rettsleg",
        "verknad",
        ",",
        "I",
        "slike",
        "korp",
        "er",
        "verknaden",
        "den",
        "\n",
        "at",
        "Storting",
        "og",
        "Regjering",
        "etterp\u00e5",
        "ikkje",
        "st\u00e5r/fritt",
        "som",
        "fyrr",
        "n\u00e5r",
        "vei",
        "\n",
        "skal",
        "nytta",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "dei",
        "har",
        "etter",
        "*",
        "grunnlov",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "er",
        "alt",
        "nemnt",
        "at",
        "staten",
        "kan",
        "binda",
        "seg",
        "med",
        "traktat",
        "Grunnlov",
        "\u00a7",
        "26",
        ")",
        "\n",
        "im",
        "dei",
        "tid",
        ".",
        "traktatfester",
        "ein",
        "tollsats",
        ",",
        "vert",
        "det",
        "same",
        "og",
        "etterfylg-",
        "\n",
        "jande",
        "storting",
        "bundne",
        "i",
        "den",
        "retten",
        "271",
        "har",
        "etter",
        "Grunnlov",
        "\u00a7",
        "75",
        "a",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "leggja",
        "p\u00e5",
        "tolls",
        "\n",
        "Staten",
        "kan",
        "bindas",
        "p\u00e5",
        "den",
        "m\u00e5ten",
        "at",
        "dei",
        "tek",
        "upp",
        "statsl\u00e5n",
        "Grunnlov",
        "\n",
        "\u00a7",
        "75",
        "ble",
        "seinare",
        "storting",
        "f\u00e5r",
        "d\u00e5",
        "syta",
        "for",
        "tilbakebetaling",
        "av",
        "l\u00e5net",
        "\n",
        "og",
        "for",
        "rentebetaling",
        ",",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "l\u00e5neavtale",
        ".",
        "\n",
        "Staten",
        "vert",
        "og",
        "bunden",
        "n\u00e5r",
        "dei",
        "gjev",
        "::\u201d*%",
        "nytt",
        "l\u00f8nnsregulativ",
        "for",
        "stats-",
        "\n",
        "tjenestemennene",
        ",",
        "da",
        ",",
        "staten",
        "vert",
        "bunden",
        "kvar",
        "gong",
        "det",
        "vert",
        "nemnt",
        "ut",
        "\n",
        "ein",
        "embetsmann",
        "som",
        "ikkje",
        "kan",
        "avsetjast",
        "og",
        "som",
        "har",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "l\u00f8n",
        "til",
        "\n",
        "dess",
        "han",
        "sluttar",
        ".",
        "\n",
        "be",
        "Det",
        "m\u00e5",
        "visseleg",
        "vera",
        "eit",
        "prinsipp",
        "i",
        "Grunnlov",
        "at",
        "statsmaktene",
        "ikkje",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "utrengsm\u00e5l",
        "skal",
        "minka",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "Grunnlov",
        "har",
        "lagt",
        "til",
        "deis",
        "0g",
        "i",
        "\n",
        "serskilt",
        "m\u00e5",
        "det",
        "gjelda",
        "at",
        "dei",
        "kan",
        "ikkje",
        "binda",
        "staten",
        "soleis",
        "at",
        "dei",
        "i",
        "\n",
        "avgjerdene",
        "som",
        "me",
        "kan",
        "kalla",
        "sentrale",
        "statsfunksjon\u00e6r",
        "skal",
        "takast",
        "i",
        "\n",
        "spurt",
        "fr\u00e5",
        "dei",
        "grunnlovsfeste",
        "statsmaktene",
        ".",
        "Dei",
        "kan",
        "tid",
        ".",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "I",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "ei",
        "bindande",
        "avtale",
        "vm",
        "at",
        "skattane",
        "ikkje",
        "skal",
        "aukast",
        "eller",
        "minkast",
        "i",
        "\n",
        "eller",
        "at",
        "dei",
        "ikkje",
        "skal",
        "leggjast",
        ".",
        "Dei",
        "kan",
        "heller",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "at",
        "alle",
        "embete",
        "skal",
        "verta",
        "eigedom",
        "for",
        "embetsmannen",
        "soleis",
        "at",
        "han",
        "i",
        "\n",
        "har",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "selja",
        "embetet",
        "og",
        "det",
        "g\u00e5r",
        "i",
        "arv",
        "etter",
        "han",
        "som",
        "annan",
        "i",
        "\n",
        "laus\u00f8yreeo",
        "i",
        "\n",
        "I",
        "\n",
        "co",
        "N\u00e5r",
        "statsmaktene",
        "g\u00e5r",
        "fram",
        "i",
        "full",
        "lojalitet",
        "mot",
        "dei",
        "utsyn",
        "som",
        "er",
        "nemner",
        "i",
        "\n",
        "de",
        "under",
        "b",
        ",",
        "m\u00e5",
        "dei",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "so",
        "framt",
        "dette",
        "er",
        "det",
        "i",
        "\n",
        "mest",
        "tenlege",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremja",
        "dei",
        "f\u00f8rem\u00e5l",
        "som",
        "staten",
        "har",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "Grunnlov",
        "kan",
        "difor",
        "ikkje",
        "vera",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "staten",
        "bind",
        "seg",
        "i",
        "\n",
        "I",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ae",
        "DL",
        "5",
        "\n",
        "$'",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "openbere",
        "ikkje",
        "tanke",
        "med",
        "f\u00f8resegn",
        "under",
        "III",
        "nr.",
        "3",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlerg",
        "at",
        "departement",
        "skulle",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "r\u00e5da",
        "ifr\u00e5",
        "slik",
        "regum",
        "\n",
        "leringstiltakx",
        "som",
        "der",
        "nemnt",
        "$,",
        "\n",
        "denne",
        "f\u00f8resegn",
        "kunne",
        "difor",
        "ikkje",
        "avtale",
        "med",
        "Rettsleg",
        "bindande",
        "verk-",
        "\n",
        "nad;en",
        "m\u00e5tte",
        "tolkast",
        "som",
        "en",
        "politisk",
        "programutsegn",
        "av",
        "det",
        "slag",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "nemnt",
        "ovenfor",
        "under",
        "I",
        "$,",
        "\n",
        "IV",
        "\n",
        "Parr",
        "coin",
        "kjem.",
        "til",
        "hovudsp\u00e6sm\u00e5l",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "nemne",
        "at",
        "sume",
        "av",
        "f\u00f8resegn",
        "\n",
        "i",
        "framlegg",
        "v\u00e6re",
        "sage",
        "\u00e5",
        "vere",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "traktat",
        "som",
        "stat",
        "ha",
        "bu",
        "\n",
        "seg",
        "til",
        "$.",
        "Korleis",
        "dette",
        "st\u00e5",
        "$,",
        "skulle",
        "eg",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "n\u00e6rare",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "$\"",
        "$.",
        "sj\u00f8lv-",
        "\n",
        "si",
        "kunne",
        "ein",
        "ikkje",
        "vente",
        "at",
        "stat",
        "g\u00e5",
        "med",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "taka",
        "med",
        "i",
        "Avtala",
        "\n",
        "noko",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "traktatstridig",
        "$.",
        "\n",
        "$;",
        "G",
        "tidlig",
        "N",
        "TI",
        "1",
        "AQ",
        "\n",
        "v.",
        "Pt",
        "\n",
        "\u00e5",
        "je",
        "\n",
        "THovudspursm\u00e5le",
        "v\u00e6re",
        "1",
        "stat",
        "kunne",
        "bindas",
        "til",
        "slik",
        "reglar",
        "som",
        "fram",
        "\n",
        "legg",
        "um",
        "hovedavtale",
        "elle",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "eller",
        "i",
        "det",
        "heil",
        "um",
        "stat",
        "\n",
        "kunne",
        "bindas",
        "med",
        "utsyn",
        "til",
        "dei",
        "\u00f8konomisk",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "jordbruker",
        "\n",
        "i",
        "tidi",
        "framett",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "lyt",
        "ein",
        "fyrst",
        "sj\u00e5",
        "p\u00e5",
        "spursm\u00e5l",
        "um",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "$,",
        "\n",
        "sidan",
        "p\u00e5",
        "spursm\u00e5l",
        "um",
        "korleis",
        "stat",
        "i",
        "tilfelle",
        "kunne",
        "verta",
        "bund",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "heil",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rein",
        "at",
        "i",
        "en",
        "rekkje",
        "viktig",
        "tilfelle",
        "kunne",
        "stat",
        "\n",
        "binda",
        "seg",
        "med",
        "Rettsleg",
        "verknad",
        "$,",
        "i",
        "slik",
        "korp",
        "v\u00e6re",
        "verknad",
        "den",
        "\n",
        "at",
        "Storting",
        "og",
        "Regjering",
        "etterp\u00e5",
        "ikkje",
        "st\u00e5r/fritt",
        "som",
        "fyrr",
        "n\u00e5r",
        "vei",
        "\n",
        "skulle",
        "nytte",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "dei",
        "ha",
        "etter",
        "*",
        "grunnlov",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "alt",
        "Nemnt",
        "at",
        "stat",
        "kunne",
        "binda",
        "seg",
        "med",
        "traktat",
        "Grunnlov",
        "\u00a7",
        "26",
        "$)",
        "\n",
        "im",
        "dei",
        "tid",
        "$.",
        "traktatfest",
        "ein",
        "tollsats",
        "$,",
        "vere",
        "det",
        "same",
        "og",
        "etterfylg-",
        "\n",
        "ja",
        "storting",
        "bundne",
        "i",
        "den",
        "rett",
        "271",
        "ha",
        "etter",
        "Grunnlov",
        "\u00a7",
        "75",
        "a.",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "leggja",
        "p\u00e5",
        "toll",
        "\n",
        "stat",
        "kunne",
        "bindas",
        "p\u00e5",
        "den",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "dei",
        "tek",
        "upp",
        "statsl\u00e5n",
        "Grunnlov",
        "\n",
        "\u00a7",
        "75",
        "bli",
        "seinare",
        "Storting",
        "f\u00e5",
        "d\u00e5",
        "syta",
        "for",
        "tilbakebetaling",
        "av",
        "l\u00e5n",
        "\n",
        "og",
        "for",
        "rentebetaling",
        "$,",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "l\u00e5neavtale",
        "$.",
        "\n",
        "Staten",
        "vere",
        "og",
        "bund",
        "n\u00e5r",
        "dei",
        "gjev",
        "$::\u201d*%",
        "ny",
        "l\u00f8nnsregulativ",
        "for",
        "stats-",
        "\n",
        "tjenestemenn",
        "$,",
        "da",
        "$,",
        "stat",
        "vere",
        "bund",
        "kvar",
        "gong",
        "det",
        "vere",
        "Nemnt",
        "ut",
        "\n",
        "ein",
        "embetsmann",
        "som",
        "ikkje",
        "kunne",
        "avsetjast",
        "og",
        "som",
        "ha",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "l\u00f8n",
        "til",
        "\n",
        "dess",
        "han",
        "slutta",
        "$.",
        "\n",
        "be",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "visseleg",
        "vera",
        "ei",
        "prinsipp",
        "i",
        "Grunnlov",
        "at",
        "statsmakt",
        "ikkje",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "utrengsm\u00e5l",
        "skulle",
        "minka",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "Grunnlov",
        "ha",
        "legge",
        "til",
        "deis",
        "0g",
        "i",
        "\n",
        "serskilt",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "gjelde",
        "at",
        "dei",
        "kunne",
        "ikkje",
        "binda",
        "stat",
        "soleis",
        "at",
        "dei",
        "i",
        "\n",
        "avgjerd",
        "som",
        "me",
        "kunne",
        "kalla",
        "sentral",
        "statsfunksjon\u00e6r",
        "skulle",
        "takast",
        "i",
        "\n",
        "sp\u00f8rre",
        "fr\u00e5",
        "dei",
        "grunnlovsfeste",
        "statsmakt",
        "$.",
        "dei",
        "kunne",
        "tid",
        "$.",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "i",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "en",
        "binda",
        "avtale",
        "vm",
        "at",
        "skattane",
        "ikkje",
        "skulle",
        "aukast",
        "eller",
        "minkast",
        "i",
        "\n",
        "eller",
        "at",
        "Dei",
        "ikkje",
        "skulle",
        "leggjast",
        "$.",
        "dei",
        "kunne",
        "heller",
        "ikkje",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "at",
        "all",
        "embete",
        "skulle",
        "verta",
        "eigedom",
        "for",
        "embetsmann",
        "soleis",
        "at",
        "han",
        "i",
        "\n",
        "ha",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "selja",
        "embet",
        "og",
        "det",
        "g\u00e5",
        "i",
        "arv",
        "etter",
        "han",
        "som",
        "annan",
        "i",
        "\n",
        "laus\u00f8yreeo",
        "i",
        "\n",
        "I",
        "\n",
        "co",
        "n\u00e5r",
        "statsmakt",
        "g\u00e5",
        "fram",
        "i",
        "full",
        "lojalitet",
        "mot",
        "dei",
        "utsyn",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "nemn",
        "i",
        "\n",
        "de",
        "under",
        "b",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "dei",
        "ha",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "so",
        "framt",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "i",
        "\n",
        "mye",
        "tenlege",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremja",
        "Dei",
        "f\u00f8rem\u00e5l",
        "som",
        "stat",
        "ha",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "Grunnlov",
        "kunne",
        "difor",
        "ikkje",
        "vere",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "stat",
        "bind",
        "seg",
        "i",
        "\n",
        "I",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "ikkje",
            8
        ],
        [
            "tanke",
            9
        ],
        [
            "departement",
            21
        ],
        [
            "h\u00f8ve",
            24
        ],
        [
            "ifr\u00e5",
            28
        ],
        [
            "nemnt",
            35
        ],
        [
            "politisk",
            54
        ],
        [
            "slag",
            58
        ],
        [
            "nemnt",
            62
        ],
        [
            "parr",
            70
        ],
        [
            "nemne",
            78
        ],
        [
            "sume",
            80
        ],
        [
            "framlegg",
            85
        ],
        [
            "sage",
            87
        ],
        [
            "strid",
            91
        ],
        [
            "traktat",
            93
        ],
        [
            "stat",
            95
        ],
        [
            "korleis",
            102
        ],
        [
            "vente",
            121
        ],
        [
            "stat",
            123
        ],
        [
            "tidlig",
            141
        ],
        [
            "stat",
            156
        ],
        [
            "reglar",
            161
        ],
        [
            "legg",
            165
        ],
        [
            "hovedavtale",
            167
        ],
        [
            "elle",
            168
        ],
        [
            "heil",
            176
        ],
        [
            "stat",
            178
        ],
        [
            "utsyn",
            183
        ],
        [
            "\u00f8konomisk",
            186
        ],
        [
            "vilk\u00e5r",
            187
        ],
        [
            "jordbruker",
            189
        ],
        [
            "h\u00f8ve",
            205
        ],
        [
            "stat",
            209
        ],
        [
            "korleis",
            216
        ],
        [
            "stat",
            217
        ],
        [
            "tilfelle",
            219
        ],
        [
            "heil",
            228
        ],
        [
            "rein",
            231
        ],
        [
            "rekkje",
            235
        ],
        [
            "viktig",
            236
        ],
        [
            "tilfelle",
            237
        ],
        [
            "stat",
            239
        ],
        [
            "verknad",
            245
        ],
        [
            "verknad",
            251
        ],
        [
            "storting",
            255
        ],
        [
            "regjering",
            257
        ],
        [
            "makt",
            269
        ],
        [
            "grunnlov",
            275
        ],
        [
            "nemnt",
            281
        ],
        [
            "stat",
            283
        ],
        [
            "traktat",
            288
        ],
        [
            "grunnlov",
            289
        ],
        [
            "tollsats",
            300
        ],
        [
            "storting",
            309
        ],
        [
            "bundne",
            310
        ],
        [
            "rett",
            313
        ],
        [
            "grunnlov",
            317
        ],
        [
            "stat",
            328
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            333
        ],
        [
            "grunnlov",
            339
        ],
        [
            "seinare",
            344
        ],
        [
            "storting",
            345
        ],
        [
            "syta",
            348
        ],
        [
            "tilbakebetaling",
            350
        ],
        [
            "rentebetaling",
            356
        ],
        [
            "samsvar",
            359
        ],
        [
            "l\u00e5neavtale",
            361
        ],
        [
            "staten",
            364
        ],
        [
            "gjev",
            370
        ],
        [
            "l\u00f8nnsregulativ",
            373
        ],
        [
            "tjenestemenn",
            377
        ],
        [
            "stat",
            381
        ],
        [
            "vere",
            387
        ],
        [
            "nemnt",
            388
        ],
        [
            "embetsmann",
            392
        ],
        [
            "krav",
            400
        ],
        [
            "prinsipp",
            416
        ],
        [
            "grunnlov",
            418
        ],
        [
            "statsmakt",
            420
        ],
        [
            "utrengsm\u00e5l",
            425
        ],
        [
            "makt",
            429
        ],
        [
            "grunnlov",
            431
        ],
        [
            "gjelde",
            442
        ],
        [
            "stat",
            448
        ],
        [
            "avgjerd",
            454
        ],
        [
            "sentral",
            459
        ],
        [
            "grunnlovsfeste",
            468
        ],
        [
            "statsmakt",
            469
        ],
        [
            "ikkje",
            475
        ],
        [
            "avtale",
            483
        ],
        [
            "ikkje",
            487
        ],
        [
            "aukast",
            489
        ],
        [
            "ikkje",
            504
        ],
        [
            "embete",
            512
        ],
        [
            "eigedom",
            515
        ],
        [
            "embetsmann",
            517
        ],
        [
            "soleis",
            518
        ],
        [
            "rett",
            524
        ],
        [
            "selja",
            527
        ],
        [
            "annan",
            537
        ],
        [
            "statsmakt",
            547
        ],
        [
            "full",
            551
        ],
        [
            "lojalitet",
            552
        ],
        [
            "utsyn",
            555
        ],
        [
            "h\u00f8ve",
            568
        ],
        [
            "stat",
            572
        ],
        [
            "framt",
            574
        ],
        [
            "f\u00f8rem\u00e5l",
            586
        ],
        [
            "stat",
            588
        ],
        [
            "grunnlov",
            593
        ],
        [
            "hinder",
            599
        ],
        [
            "stat",
            602
        ],
        [
            "bind",
            603
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "annan",
        "aukast",
        "avgjerd",
        "avtale",
        "bind",
        "bundne",
        "departement",
        "eigedom",
        "elle",
        "embete",
        "embetsmann",
        "framlegg",
        "framt",
        "full",
        "f\u00f8rem\u00e5l",
        "gjelde",
        "gjev",
        "grunnlov",
        "grunnlovsfeste",
        "heil",
        "hinder",
        "hovedavtale",
        "h\u00f8ve",
        "ifr\u00e5",
        "ikkje",
        "jordbruker",
        "korleis",
        "krav",
        "legg",
        "lojalitet",
        "l\u00e5neavtale",
        "l\u00f8nnsregulativ",
        "makt",
        "m\u00e5te",
        "nemne",
        "nemnt",
        "parr",
        "politisk",
        "prinsipp",
        "regjering",
        "reglar",
        "rein",
        "rekkje",
        "rentebetaling",
        "rett",
        "sage",
        "samsvar",
        "seinare",
        "selja",
        "sentral",
        "slag",
        "soleis",
        "stat",
        "staten",
        "statsmakt",
        "storting",
        "strid",
        "sume",
        "syta",
        "tanke",
        "tidlig",
        "tilbakebetaling",
        "tilfelle",
        "tjenestemenn",
        "tollsats",
        "traktat",
        "utrengsm\u00e5l",
        "utsyn",
        "vente",
        "vere",
        "verknad",
        "viktig",
        "vilk\u00e5r",
        "\u00f8konomisk"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.88790894",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}