{
    "urnid": "db60044923000218",
    "img_path": "./images/db60044923000218.jpg",
    "raw_ocr_text": "=\u00c5B \u00e5\n\n\u00e5 noen grad tjener til hans undskyldning. F\u00f8rst og fremst vil vtxcigrt\nher nevne Masengs og legasjonens isolerte stilling. Maseng hadde, s\u00e5-\nvidt en kan forst\u00e5, f\u00e5 eller ingen \u00e5 s\u00f8ke orientering hos eller r\u00e5d-\nf\u00f8re seg mad. Hans n\u00e6rmeste medarbeider, legasjonssekret\u00e6r Lunde ,ga -\nsom memorandumet viser - sin tilslutning til svartelegrammet, selv om\ndet nokk er s\u00e5 at Maseng som sjef for legasjonen pliktet selvstendig\n\n\u00e5 ta avgj\u00f8relsen og ansvaret,\nG Om og \u00e5 hvilken utstrekning legasjonen var orientert om situasjon-\nen i Norge fremg\u00e5r bl.a. av Lundes \"bemerkninger\" av 25. august 1949\n\n8\u00bb 1 hvor det heter: \"Etter 9. april var legasjonen i h\u00f8y grad isolert\nb\u00e5de fra forbindelse med regjeringen og ogs\u00e5 tildels fra legasjonen i\nStockholm. Kildene til opplysninger om hva som foregikk var meget be-\ngrenset. --=--- Det fantes ikke noen st\u00f8rre krets av nordmenn, som man\nkunne diskutere politiske begivenheter med og dermed n\u00e5 frem til st\u00f8rre\nklarhet.\" Denne uttalelse hvis riktighet det ikke er grunn til \u00e5 tvile\np\u00e5 utdyper han n\u00e6rmere i samme dokument s. 19 hvor det mellom annet\nheter: \"For det f\u00f8rste vil jeg si, at legasjonen i Moskva i denne tids.\nperiode det her gjelder hadde ytterst ufullstendige opplysninger om det\nsom foregikk i Norge.\n\nS\u00e5 vidt utvalget forst\u00e5r m\u00e5 nettopp denne mangel p\u00e5 orientering\n\nha v\u00e6rt en sterk medvirkende \u00e5rsak til at det ble svart p\u00e5 Quislings\ntelegram, noe som ikke minst Lundes eget standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let syne:\n\u00e5 bekrefte. Under de forhold som forel\u00e5 forsto heller ikke han at det\nikke gikk an \u00e5 svare p\u00e5 telegrammet. Utvalget viser om dette ogs\u00e5 ti\nLundes dagbok for 17. april 1940, ang\u00e5ende sp\u00f8rsm\u00e5let om legasjonen\nskulle svare p\u00e5 et lengre telegram om opprettelsen av administrasjonu-\nr\u00e5det. Det heter her bl. a.: \"Jeg fremholdt som min mening at vi\n",
    "corrected_ocr_text": "NTB \u00e5\n\n\u00e5 noen grad tjener til hans undskyldning. F\u00f8rst og fremst vil vtxcigrt\nher nevne Masengs og legasjonens isolerte stilling. Maseng hadde, s\u00e5-\nvidt en kan forst\u00e5, f\u00e5 eller ingen \u00e5 s\u00f8ke orientering hos eller r\u00e5d-\nf\u00f8re seg mad. Hans n\u00e6rmeste medarbeider, legasjonssekret\u00e6r Lunde ga -\nsom memorandumet viser - sin tilslutning til svartelegrammet, selv om\ndet nokk er s\u00e5 at Maseng som sjef for legasjonen pliktet selvstendig\n\n\u00e5 ta avgj\u00f8relsen og ansvaret,\nG Om og \u00e5 hvilken utstrekning legasjonen var orientert om situasjon-\nen i Norge fremg\u00e5r bla av Lundes bemerkninger av 25. august 1949\n\n8\u00bb 1 hvor det heter: Etter 9. april var legasjonen i h\u00f8y grad isolert\nb\u00e5de fra forbindelse med regjeringen og ogs\u00e5 tildels fra legasjonen i\nStockholm. Kildene til opplysninger om hva som foregikk var meget be-\ngrenset. -Det fantes ikke noen st\u00f8rre krets av nordmenn, som man\nkunne diskutere politiske begivenheter med og dermed n\u00e5 frem til st\u00f8rre\nklarhet Denne uttalelse hvis riktighet det ikke er grunn til \u00e5 tvile\np\u00e5 utdyper han n\u00e6rmere i samme dokument s 19 hvor det mellom annet\nheter: LFor det f\u00f8rste vil jeg si, at legasjonen i Moskva i denne tids.\nperiode det her gjelder hadde ytterst ufullstendige opplysninger om det\nsom foregikk i Norge.\n\nS\u00e5 vidt utvalget forst\u00e5r m\u00e5 nettopp denne mangel p\u00e5 orientering\n\nha v\u00e6rt en sterk medvirkende \u00e5rsak til at det ble svart p\u00e5 Quislings\ntelegram, noe som ikke minst Lundes eget standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let syne:\n\u00e5 bekrefte. under de forhold som forel\u00e5 forsto heller ikke han at det\nikke gikk an \u00e5 svare p\u00e5 telegrammet. Utvalget viser om dette ogs\u00e5 ti\nLundes dagbok for 17. april 1940, ang\u00e5ende sp\u00f8rsm\u00e5let om legasjonen\nskulle svare p\u00e5 et lengre telegram om opprettelsen av administrasjons-\nr\u00e5det. Det heter her bl. a: Jeg fremholdt som min mening at vi\n",
    "tokens": [
        "NTB",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "noen",
        "grad",
        "tjener",
        "til",
        "hans",
        "undskyldning",
        ".",
        "F\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "vil",
        "vtxcigrt",
        "\n",
        "her",
        "nevne",
        "Masengs",
        "og",
        "legasjonens",
        "isolerte",
        "stilling",
        ".",
        "Maseng",
        "hadde",
        ",",
        "s\u00e5-",
        "\n",
        "vidt",
        "en",
        "kan",
        "forst\u00e5",
        ",",
        "f\u00e5",
        "eller",
        "ingen",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "orientering",
        "hos",
        "eller",
        "r\u00e5d-",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "seg",
        "mad",
        ".",
        "Hans",
        "n\u00e6rmeste",
        "medarbeider",
        ",",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "ga",
        "-",
        "\n",
        "som",
        "memorandumet",
        "viser",
        "-",
        "sin",
        "tilslutning",
        "til",
        "svartelegrammet",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "\n",
        "det",
        "nokk",
        "er",
        "s\u00e5",
        "at",
        "Maseng",
        "som",
        "sjef",
        "for",
        "legasjonen",
        "pliktet",
        "selvstendig",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avgj\u00f8relsen",
        "og",
        "ansvaret",
        ",",
        "\n",
        "G",
        "Om",
        "og",
        "\u00e5",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "legasjonen",
        "var",
        "orientert",
        "om",
        "situasjon-",
        "\n",
        "en",
        "i",
        "Norge",
        "fremg\u00e5r",
        "bla",
        "av",
        "Lundes",
        "bemerkninger",
        "av",
        "25.",
        "august",
        "1949",
        "\n\n",
        "8\u00bb",
        "1",
        "hvor",
        "det",
        "heter",
        ":",
        "Etter",
        "9.",
        "april",
        "var",
        "legasjonen",
        "i",
        "h\u00f8y",
        "grad",
        "isolert",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "fra",
        "forbindelse",
        "med",
        "regjeringen",
        "og",
        "ogs\u00e5",
        "tildels",
        "fra",
        "legasjonen",
        "i",
        "\n",
        "Stockholm",
        ".",
        "Kildene",
        "til",
        "opplysninger",
        "om",
        "hva",
        "som",
        "foregikk",
        "var",
        "meget",
        "be-",
        "\n",
        "grenset",
        ".",
        "-Det",
        "fantes",
        "ikke",
        "noen",
        "st\u00f8rre",
        "krets",
        "av",
        "nordmenn",
        ",",
        "som",
        "man",
        "\n",
        "kunne",
        "diskutere",
        "politiske",
        "begivenheter",
        "med",
        "og",
        "dermed",
        "n\u00e5",
        "frem",
        "til",
        "st\u00f8rre",
        "\n",
        "klarhet",
        "Denne",
        "uttalelse",
        "hvis",
        "riktighet",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "tvile",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "utdyper",
        "han",
        "n\u00e6rmere",
        "i",
        "samme",
        "dokument",
        "s",
        "19",
        "hvor",
        "det",
        "mellom",
        "annet",
        "\n",
        "heter",
        ":",
        "LFor",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "vil",
        "jeg",
        "si",
        ",",
        "at",
        "legasjonen",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "denne",
        "tids",
        ".",
        "\n",
        "periode",
        "det",
        "her",
        "gjelder",
        "hadde",
        "ytterst",
        "ufullstendige",
        "opplysninger",
        "om",
        "det",
        "\n",
        "som",
        "foregikk",
        "i",
        "Norge",
        ".",
        "\n\n",
        "S\u00e5",
        "vidt",
        "utvalget",
        "forst\u00e5r",
        "m\u00e5",
        "nettopp",
        "denne",
        "mangel",
        "p\u00e5",
        "orientering",
        "\n\n",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "en",
        "sterk",
        "medvirkende",
        "\u00e5rsak",
        "til",
        "at",
        "det",
        "ble",
        "svart",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "\n",
        "telegram",
        ",",
        "noe",
        "som",
        "ikke",
        "minst",
        "Lundes",
        "eget",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "syne",
        ":",
        "\n",
        "\u00e5",
        "bekrefte",
        ".",
        "under",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "forel\u00e5",
        "forsto",
        "heller",
        "ikke",
        "han",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "ikke",
        "gikk",
        "an",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "telegrammet",
        ".",
        "Utvalget",
        "viser",
        "om",
        "dette",
        "ogs\u00e5",
        "ti",
        "\n",
        "Lundes",
        "dagbok",
        "for",
        "17.",
        "april",
        "1940",
        ",",
        "ang\u00e5ende",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "legasjonen",
        "\n",
        "skulle",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "et",
        "lengre",
        "telegram",
        "om",
        "opprettelsen",
        "av",
        "administrasjons-",
        "\n",
        "r\u00e5det",
        ".",
        "Det",
        "heter",
        "her",
        "bl",
        ".",
        "a",
        ":",
        "Jeg",
        "fremholdt",
        "som",
        "min",
        "mening",
        "at",
        "vi",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "NTB",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "noen",
        "grad",
        "tjene",
        "til",
        "hans",
        "undskyldning",
        "$.",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "ville",
        "vtxcigrt",
        "\n",
        "her",
        "nevne",
        "Maseng",
        "og",
        "legasjon",
        "isolere",
        "stilling",
        "$.",
        "Maseng",
        "ha",
        "$,",
        "s\u00e5-",
        "\n",
        "vid",
        "en",
        "kunne",
        "forst\u00e5",
        "$,",
        "f\u00e5",
        "eller",
        "ingen",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "orientering",
        "hos",
        "eller",
        "r\u00e5d-",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "seg",
        "mad",
        "$.",
        "hans",
        "n\u00e6r",
        "medarbeider",
        "$,",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "gi",
        "$-",
        "\n",
        "som",
        "memorandum",
        "vise",
        "$-",
        "sin",
        "tilslutning",
        "til",
        "svartelegram",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "\n",
        "det",
        "nokk",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "at",
        "Maseng",
        "som",
        "sjef",
        "for",
        "legasjon",
        "pliktet",
        "selvstendig",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avgj\u00f8relse",
        "og",
        "ansvar",
        "$,",
        "\n",
        "G",
        "om",
        "og",
        "\u00e5",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "legasjon",
        "v\u00e6re",
        "orientere",
        "om",
        "situasjon-",
        "\n",
        "en",
        "i",
        "Norge",
        "fremg\u00e5",
        "bla",
        "av",
        "Lunde",
        "bemerkning",
        "av",
        "25.",
        "august",
        "1949",
        "\n\n",
        "8\u00bb",
        "1",
        "hvor",
        "det",
        "hete",
        "$:",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "v\u00e6re",
        "legasjon",
        "i",
        "h\u00f8y",
        "grad",
        "isolere",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "fra",
        "forbindelse",
        "med",
        "regjering",
        "og",
        "ogs\u00e5",
        "tildels",
        "fra",
        "legasjon",
        "i",
        "\n",
        "Stockholm",
        "$.",
        "kilde",
        "til",
        "opplysning",
        "om",
        "hva",
        "som",
        "foreg\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "meget",
        "be-",
        "\n",
        "grense",
        "$.",
        "-Det",
        "finnes",
        "ikke",
        "noen",
        "stor",
        "krets",
        "av",
        "nordmann",
        "$,",
        "som",
        "man",
        "\n",
        "kunne",
        "diskutere",
        "politisk",
        "begivenhet",
        "med",
        "og",
        "dermed",
        "n\u00e5",
        "frem",
        "til",
        "stor",
        "\n",
        "klarhet",
        "denne",
        "uttalelse",
        "hvis",
        "riktighet",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "tvile",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "utdype",
        "han",
        "n\u00e6r",
        "i",
        "samme",
        "dokument",
        "s.",
        "19",
        "hvor",
        "det",
        "mellom",
        "annen",
        "\n",
        "hete",
        "$:",
        "lFor",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "ville",
        "jeg",
        "si",
        "$,",
        "at",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "denne",
        "tid",
        "$.",
        "\n",
        "periode",
        "det",
        "her",
        "gjelde",
        "ha",
        "ytre",
        "ufullstendig",
        "opplysning",
        "om",
        "det",
        "\n",
        "som",
        "foreg\u00e5",
        "i",
        "Norge",
        "$.",
        "\n\n",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "utvalg",
        "forst\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "nettopp",
        "denne",
        "mangel",
        "p\u00e5",
        "orientering",
        "\n\n",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "sterk",
        "medvirkende",
        "\u00e5rsak",
        "til",
        "at",
        "det",
        "bli",
        "svart",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "\n",
        "telegram",
        "$,",
        "noe",
        "som",
        "ikke",
        "liten",
        "Lunde",
        "egen",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "syne",
        "$:",
        "\n",
        "\u00e5",
        "bekrefte",
        "$.",
        "under",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "foreligge",
        "forst\u00e5",
        "heller",
        "ikke",
        "han",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "ikke",
        "g\u00e5",
        "an",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "telegramm",
        "$.",
        "utvalg",
        "vise",
        "om",
        "dette",
        "ogs\u00e5",
        "ti",
        "\n",
        "Lunde",
        "dagbok",
        "for",
        "17.",
        "april",
        "1940",
        "$,",
        "ang\u00e5ende",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "legasjon",
        "\n",
        "skulle",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "en",
        "lang",
        "telegram",
        "om",
        "opprettelse",
        "av",
        "administrasjons-",
        "\n",
        "r\u00e5d",
        "$.",
        "det",
        "hete",
        "her",
        "bl.",
        "$.",
        "a",
        "$:",
        "jeg",
        "fremholde",
        "som",
        "min",
        "mening",
        "at",
        "vi",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "grad",
            5
        ],
        [
            "fremre",
            13
        ],
        [
            "legasjon",
            21
        ],
        [
            "isolere",
            22
        ],
        [
            "stilling",
            23
        ],
        [
            "orientering",
            40
        ],
        [
            "medarbeider",
            51
        ],
        [
            "lunde",
            54
        ],
        [
            "memorandum",
            59
        ],
        [
            "tilslutning",
            63
        ],
        [
            "nokk",
            71
        ],
        [
            "sjef",
            77
        ],
        [
            "legasjon",
            79
        ],
        [
            "pliktet",
            80
        ],
        [
            "selvstendig",
            81
        ],
        [
            "avgj\u00f8relse",
            85
        ],
        [
            "ansvar",
            87
        ],
        [
            "utstrekning",
            95
        ],
        [
            "legasjon",
            96
        ],
        [
            "norge",
            104
        ],
        [
            "lunde",
            108
        ],
        [
            "bemerkning",
            109
        ],
        [
            "august",
            112
        ],
        [
            "april",
            123
        ],
        [
            "legasjon",
            125
        ],
        [
            "grad",
            128
        ],
        [
            "isolere",
            129
        ],
        [
            "forbindelse",
            133
        ],
        [
            "regjering",
            135
        ],
        [
            "legasjon",
            140
        ],
        [
            "stockholm",
            143
        ],
        [
            "kilde",
            145
        ],
        [
            "opplysning",
            147
        ],
        [
            "grense",
            156
        ],
        [
            "stor",
            162
        ],
        [
            "krets",
            163
        ],
        [
            "nordmann",
            165
        ],
        [
            "politisk",
            172
        ],
        [
            "begivenhet",
            173
        ],
        [
            "stor",
            180
        ],
        [
            "klarhet",
            182
        ],
        [
            "uttalelse",
            184
        ],
        [
            "riktighet",
            186
        ],
        [
            "grunn",
            190
        ],
        [
            "dokument",
            201
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            213
        ],
        [
            "legasjon",
            219
        ],
        [
            "moskva",
            221
        ],
        [
            "periode",
            227
        ],
        [
            "ytre",
            232
        ],
        [
            "ufullstendig",
            233
        ],
        [
            "opplysning",
            234
        ],
        [
            "norge",
            241
        ],
        [
            "utvalg",
            246
        ],
        [
            "mangel",
            251
        ],
        [
            "orientering",
            253
        ],
        [
            "sterk",
            258
        ],
        [
            "medvirkende",
            259
        ],
        [
            "\u00e5rsak",
            260
        ],
        [
            "svart",
            265
        ],
        [
            "quisling",
            267
        ],
        [
            "telegram",
            269
        ],
        [
            "liten",
            274
        ],
        [
            "lunde",
            275
        ],
        [
            "standpunkt",
            277
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            279
        ],
        [
            "forhold",
            288
        ],
        [
            "utvalg",
            306
        ],
        [
            "lunde",
            313
        ],
        [
            "dagbok",
            314
        ],
        [
            "april",
            317
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            321
        ],
        [
            "legasjon",
            323
        ],
        [
            "lang",
            329
        ],
        [
            "telegram",
            330
        ],
        [
            "opprettelse",
            332
        ],
        [
            "mening",
            349
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "ansvar",
        "april",
        "august",
        "avgj\u00f8relse",
        "begivenhet",
        "bemerkning",
        "dagbok",
        "dokument",
        "forbindelse",
        "forhold",
        "fremre",
        "f\u00f8rste",
        "grad",
        "grense",
        "grunn",
        "isolere",
        "kilde",
        "klarhet",
        "krets",
        "lang",
        "legasjon",
        "liten",
        "lunde",
        "mangel",
        "medarbeider",
        "medvirkende",
        "memorandum",
        "mening",
        "moskva",
        "nokk",
        "nordmann",
        "norge",
        "opplysning",
        "opprettelse",
        "orientering",
        "periode",
        "pliktet",
        "politisk",
        "quisling",
        "regjering",
        "riktighet",
        "selvstendig",
        "sjef",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "standpunkt",
        "sterk",
        "stilling",
        "stockholm",
        "stor",
        "svart",
        "telegram",
        "tilslutning",
        "ufullstendig",
        "utstrekning",
        "uttalelse",
        "utvalg",
        "ytre",
        "\u00e5rsak"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 1,
            "score": "0.8805883",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "avtale",
                "forhandling",
                "pris",
                "norsk",
                "ordning",
                "erstatning",
                "tiltak",
                "bedrift"
            ]
        }
    ]
}