{
    "urnid": "db60044923000242",
    "img_path": "./images/db60044923000242.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5 m 4p\n\nI Justisdepartementets foredrag om avskjedigelse av resjeringanvokat\nHielm \u00e5 1825 ble det spesielt nevnt at Hielm p\u00e5 grunn av sitt forhulde\nved forskjellige anledninger hadde tapt kongens tillit, Og som gruan\nfor avskjedigelsen av den ovenfor nevnte oberstl\u00f8itnant i 1870-\u00e5ren*\nanf\u00f8rte regjeringen at han hadde ansettelse som kopist i statsrevi-\nsjonen og at denne stilling m\u00e5tte anses uforenlig med hans stilling\ni h\u00e6ren. = Ved flere anledninger i mellomkrigs\u00e5rene har regjeringen\ntildels g\u00e5tt til den motsatte ytterlighet. I forskjellige -egjerings-\nuttalelser er det hevdet at der overhodet ikke skal v\u00e6re adganz til\n\u00e5 avskjedige efter grunnlovens $ 22, l. ledd, med mindre vedkommeris\nembedsmann kan sies \u00e5 v\u00e6re\"uskikket\" til \u00e5 inneha sitt embete. Denne\nstrenge fortolkning kan imidlertid vanskelig forenes med grunnlovens\n\n\u00e5 tekst, som ikke inneholder noen begrensning med hensyn til motivere\nfor avskjedigelsen, og \u00ab& den stemmer heller ikke fullt ut med grus\nlovsbestemmelsens \u00f8iemed. Ganske visst ville det ikke v\u00e6rs forenlis\nmed grunnloven, om en embetsmann ble avskjediget p\u00e5 grunn av et rent\npersonlig motsetningsforhold f. eks. til vedkommende statsr\u00e5d,\nHeller ikke kan han avskjediges, fordi statsmaktene \u00f8nsker \u00e5 innspar\u201d\nhans gasje. Men hvis avskjedigelsen skjer av rent saklige grunner,\nkan den v\u00e6re berettiget, selv om man ikke kan si at den avskjeldigede\nvar uskikket til sin stilling. Selv om innehaveren av en viktig ad-\nministrativ sjefspost ikke egentlig er uskxikket til stillingen, kan\ndet tenkes at statens interesser krever at han avl\u00f8ses av en snneLe\nGrunnisvens $ 22, 1. ledd, som selv ikke inneholder noe om villauie\neller ikke tillatte avskjeGsgrunner, n\u00e5 anias \u00e5 tilsikte en st\u00f8rre\nheudlefrihet for regjeringen ovevZor de h\u00f8yeste forveltningsorganer\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5 m 4p\n\nI Justisdepartementets foredrag om avskjedigelse av resjeringanvokat\nHielm \u00e5 1825 ble det spesielt nevnt at Hielm p\u00e5 grunn av sitt forholde\nved forskjellige anledninger hadde tapt kongens tillit, Og som grunn\nfor avskjedigelsen av den ovenfor nevnte oberstl\u00f8ytnant i 1870-\u00e5ren*\nanf\u00f8rte regjeringen at han hadde ansettelse som kopist i statsrevi-\nsjonen og at denne stilling m\u00e5tte anses uforenlig med hans stilling\ni h\u00e6ren. i Ved flere anledninger i mellomkrigs\u00e5rene har regjeringen\ntildels g\u00e5tt til den motsatte ytterlighet. I forskjellige regjering-\nsuttalelser er det hevdet at der overhodet ikke skal v\u00e6re adgang til\n\u00e5 avskjedige efter grunnlovens \u00a7 22, l ledd, med mindre vedkommer\nembedsmann kan sies \u00e5 v\u00e6re\"uskikket\" til \u00e5 inneha sitt embete. Denne\nstrenge fortolkning kan imidlertid vanskelig forenes med grunnlovens\n\n\u00e5 tekst, som ikke inneholder noen begrensning med hensyn til motivere\nfor avskjedigelsen, og \u00ab& den stemmer heller ikke fullt ut med grus\nlovbestemmelsen \u00f8iemed. Ganske visst ville det ikke v\u00e6rs forenlig\nmed grunnloven, om en embetsmann ble avskjediget p\u00e5 grunn av et rent\npersonlig motsetningsforhold f eks. til vedkommende statsr\u00e5d,\nHeller ikke kan han avskjediges, fordi statsmaktene \u00f8nsker \u00e5 innspart\nhans gasje. Men hvis avskjedigelsen skjer av rent saklige grunner,\nkan den v\u00e6re berettiget, selv om man ikke kan si at den avskjedigede\nvar uskikket til sin stilling. Selv om innehaveren av en viktig ad-\nministrativ sjefspost ikke egentlig er uskikket til stillingen, kan\ndet tenkes at statens interesser krever at han avl\u00f8ses av en senere\nGrunnlovens \u00a7 22, 1. ledd, som selv ikke inneholder noe om villaene\neller ikke tillatte avskjeGsgrunner, n\u00e5 antas \u00e5 tilsikte en st\u00f8rre\nhandlefrihet for regjeringen overfor de h\u00f8yeste forvaltningsorganer\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        "m",
        "4p",
        "\n\n",
        "I",
        "Justisdepartementets",
        "foredrag",
        "om",
        "avskjedigelse",
        "av",
        "resjeringanvokat",
        "\n",
        "Hielm",
        "\u00e5",
        "1825",
        "ble",
        "det",
        "spesielt",
        "nevnt",
        "at",
        "Hielm",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "sitt",
        "forholde",
        "\n",
        "ved",
        "forskjellige",
        "anledninger",
        "hadde",
        "tapt",
        "kongens",
        "tillit",
        ",",
        "Og",
        "som",
        "grunn",
        "\n",
        "for",
        "avskjedigelsen",
        "av",
        "den",
        "ovenfor",
        "nevnte",
        "oberstl\u00f8ytnant",
        "i",
        "1870-\u00e5ren*",
        "\n",
        "anf\u00f8rte",
        "regjeringen",
        "at",
        "han",
        "hadde",
        "ansettelse",
        "som",
        "kopist",
        "i",
        "statsrevi-",
        "\n",
        "sjonen",
        "og",
        "at",
        "denne",
        "stilling",
        "m\u00e5tte",
        "anses",
        "uforenlig",
        "med",
        "hans",
        "stilling",
        "\n",
        "i",
        "h\u00e6ren",
        ".",
        "i",
        "Ved",
        "flere",
        "anledninger",
        "i",
        "mellomkrigs\u00e5rene",
        "har",
        "regjeringen",
        "\n",
        "tildels",
        "g\u00e5tt",
        "til",
        "den",
        "motsatte",
        "ytterlighet",
        ".",
        "I",
        "forskjellige",
        "regjering-",
        "\n",
        "suttalelser",
        "er",
        "det",
        "hevdet",
        "at",
        "der",
        "overhodet",
        "ikke",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "adgang",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "efter",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ",",
        "med",
        "mindre",
        "vedkommer",
        "\n",
        "embedsmann",
        "kan",
        "sies",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re\"uskikket\"",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sitt",
        "embete",
        ".",
        "Denne",
        "\n",
        "strenge",
        "fortolkning",
        "kan",
        "imidlertid",
        "vanskelig",
        "forenes",
        "med",
        "grunnlovens",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "tekst",
        ",",
        "som",
        "ikke",
        "inneholder",
        "noen",
        "begrensning",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "motivere",
        "\n",
        "for",
        "avskjedigelsen",
        ",",
        "og",
        "\u00ab&",
        "den",
        "stemmer",
        "heller",
        "ikke",
        "fullt",
        "ut",
        "med",
        "grus",
        "\n",
        "lovbestemmelsen",
        "\u00f8iemed",
        ".",
        "Ganske",
        "visst",
        "ville",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6rs",
        "forenlig",
        "\n",
        "med",
        "grunnloven",
        ",",
        "om",
        "en",
        "embetsmann",
        "ble",
        "avskjediget",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "et",
        "rent",
        "\n",
        "personlig",
        "motsetningsforhold",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "til",
        "vedkommende",
        "statsr\u00e5d",
        ",",
        "\n",
        "Heller",
        "ikke",
        "kan",
        "han",
        "avskjediges",
        ",",
        "fordi",
        "statsmaktene",
        "\u00f8nsker",
        "\u00e5",
        "innspart",
        "\n",
        "hans",
        "gasje",
        ".",
        "Men",
        "hvis",
        "avskjedigelsen",
        "skjer",
        "av",
        "rent",
        "saklige",
        "grunner",
        ",",
        "\n",
        "kan",
        "den",
        "v\u00e6re",
        "berettiget",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kan",
        "si",
        "at",
        "den",
        "avskjedigede",
        "\n",
        "var",
        "uskikket",
        "til",
        "sin",
        "stilling",
        ".",
        "Selv",
        "om",
        "innehaveren",
        "av",
        "en",
        "viktig",
        "ad-",
        "\n",
        "ministrativ",
        "sjefspost",
        "ikke",
        "egentlig",
        "er",
        "uskikket",
        "til",
        "stillingen",
        ",",
        "kan",
        "\n",
        "det",
        "tenkes",
        "at",
        "statens",
        "interesser",
        "krever",
        "at",
        "han",
        "avl\u00f8ses",
        "av",
        "en",
        "senere",
        "\n",
        "Grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "som",
        "selv",
        "ikke",
        "inneholder",
        "noe",
        "om",
        "villaene",
        "\n",
        "eller",
        "ikke",
        "tillatte",
        "avskjeGsgrunner",
        ",",
        "n\u00e5",
        "antas",
        "\u00e5",
        "tilsikte",
        "en",
        "st\u00f8rre",
        "\n",
        "handlefrihet",
        "for",
        "regjeringen",
        "overfor",
        "de",
        "h\u00f8yeste",
        "forvaltningsorganer",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "m",
        "4p",
        "\n\n",
        "i",
        "Justisdepartementet",
        "foredrag",
        "om",
        "avskjedigelse",
        "av",
        "resjeringanvokat",
        "\n",
        "Hielm",
        "\u00e5",
        "1825",
        "bli",
        "det",
        "spesiell",
        "nevne",
        "at",
        "Hielm",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "sin",
        "forholde",
        "\n",
        "ved",
        "forskjellig",
        "anledning",
        "ha",
        "tape",
        "konge",
        "tillit",
        "$,",
        "og",
        "som",
        "grunn",
        "\n",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "av",
        "den",
        "ovenfor",
        "nevne",
        "oberstl\u00f8ytnant",
        "i",
        "1870-\u00e5ren*",
        "\n",
        "anf\u00f8re",
        "regjering",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "ansettelse",
        "som",
        "kopist",
        "i",
        "statsrevi-",
        "\n",
        "sjon",
        "og",
        "at",
        "denne",
        "stilling",
        "m\u00e5tte",
        "anse",
        "uforenlig",
        "med",
        "hans",
        "stilling",
        "\n",
        "i",
        "h\u00e6r",
        "$.",
        "i",
        "ved",
        "mange",
        "anledning",
        "i",
        "mellomkrigs\u00e5r",
        "ha",
        "regjering",
        "\n",
        "tildels",
        "g\u00e5",
        "til",
        "den",
        "motsatt",
        "ytterlighet",
        "$.",
        "i",
        "forskjellig",
        "regjering-",
        "\n",
        "suttalelse",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "hevde",
        "at",
        "der",
        "overhodet",
        "ikke",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "adgang",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedig",
        "eft",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$,",
        "med",
        "liten",
        "vedkommer",
        "\n",
        "embedsmann",
        "kunne",
        "si",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re\"uskikket\"",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sin",
        "embete",
        "$.",
        "denne",
        "\n",
        "streng",
        "fortolkning",
        "kunne",
        "imidlertid",
        "vanskelig",
        "forene",
        "med",
        "Grunnloven",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "tekst",
        "$,",
        "som",
        "ikke",
        "inneholde",
        "noen",
        "begrensning",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "motiver",
        "\n",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "$,",
        "og",
        "\u00ab&",
        "den",
        "stemme",
        "heller",
        "ikke",
        "full",
        "ut",
        "med",
        "grus",
        "\n",
        "lovbestemmels",
        "\u00f8iemed",
        "$.",
        "ganske",
        "viss",
        "ville",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6r",
        "forenlig",
        "\n",
        "med",
        "Grunnloven",
        "$,",
        "om",
        "en",
        "embetsmann",
        "bli",
        "avskjedige",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "en",
        "ren",
        "\n",
        "personlig",
        "motsetningsforhold",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "til",
        "vedkommende",
        "statsr\u00e5d",
        "$,",
        "\n",
        "heller",
        "ikke",
        "kunne",
        "han",
        "avskjedige",
        "$,",
        "fordi",
        "statsmakt",
        "\u00f8nske",
        "\u00e5",
        "innspart",
        "\n",
        "hans",
        "gasje",
        "$.",
        "men",
        "hvis",
        "avskjedigelse",
        "skje",
        "av",
        "ren",
        "saklig",
        "grunn",
        "$,",
        "\n",
        "kunne",
        "den",
        "v\u00e6re",
        "berettige",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kunne",
        "si",
        "at",
        "den",
        "avskjedige",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "uskikke",
        "til",
        "sin",
        "stilling",
        "$.",
        "selv",
        "om",
        "innehaver",
        "av",
        "en",
        "viktig",
        "ad-",
        "\n",
        "ministrativ",
        "sjefspost",
        "ikke",
        "egentlig",
        "v\u00e6re",
        "uskikke",
        "til",
        "stilling",
        "$,",
        "kunne",
        "\n",
        "det",
        "tenke",
        "at",
        "stat",
        "interesse",
        "kreve",
        "at",
        "han",
        "avl\u00f8se",
        "av",
        "en",
        "sen",
        "\n",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "som",
        "selv",
        "ikke",
        "inneholde",
        "noe",
        "om",
        "villa",
        "\n",
        "eller",
        "ikke",
        "tillate",
        "avskjeGsgrunn",
        "$,",
        "n\u00e5",
        "anta",
        "\u00e5",
        "tilsikte",
        "en",
        "stor",
        "\n",
        "handlefrihet",
        "for",
        "regjering",
        "overfor",
        "de",
        "h\u00f8y",
        "forvaltningsorgan",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "justisdepartementet",
            5
        ],
        [
            "foredrag",
            6
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            8
        ],
        [
            "spesiell",
            17
        ],
        [
            "grunn",
            22
        ],
        [
            "forholde",
            25
        ],
        [
            "forskjellig",
            28
        ],
        [
            "anledning",
            29
        ],
        [
            "konge",
            32
        ],
        [
            "tillit",
            33
        ],
        [
            "grunn",
            37
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            40
        ],
        [
            "nevne",
            44
        ],
        [
            "oberstl\u00f8ytnant",
            45
        ],
        [
            "regjering",
            50
        ],
        [
            "ansettelse",
            54
        ],
        [
            "kopist",
            56
        ],
        [
            "sjon",
            60
        ],
        [
            "stilling",
            64
        ],
        [
            "uforenlig",
            67
        ],
        [
            "stilling",
            70
        ],
        [
            "mange",
            77
        ],
        [
            "anledning",
            78
        ],
        [
            "regjering",
            82
        ],
        [
            "tildels",
            84
        ],
        [
            "motsatt",
            88
        ],
        [
            "ytterlighet",
            89
        ],
        [
            "forskjellig",
            92
        ],
        [
            "adgang",
            105
        ],
        [
            "grunnloven",
            111
        ],
        [
            "ledd",
            116
        ],
        [
            "liten",
            119
        ],
        [
            "vedkommer",
            120
        ],
        [
            "embedsmann",
            122
        ],
        [
            "embete",
            131
        ],
        [
            "streng",
            135
        ],
        [
            "fortolkning",
            136
        ],
        [
            "vanskelig",
            139
        ],
        [
            "grunnloven",
            142
        ],
        [
            "tekst",
            145
        ],
        [
            "begrensning",
            151
        ],
        [
            "hensyn",
            153
        ],
        [
            "motiver",
            155
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            158
        ],
        [
            "full",
            166
        ],
        [
            "grus",
            169
        ],
        [
            "viss",
            175
        ],
        [
            "forenlig",
            180
        ],
        [
            "grunnloven",
            183
        ],
        [
            "embetsmann",
            187
        ],
        [
            "grunn",
            191
        ],
        [
            "personlig",
            196
        ],
        [
            "motsetningsforhold",
            197
        ],
        [
            "vedkommende",
            202
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            203
        ],
        [
            "statsmakt",
            213
        ],
        [
            "innspart",
            216
        ],
        [
            "gasje",
            219
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            223
        ],
        [
            "saklig",
            227
        ],
        [
            "grunn",
            228
        ],
        [
            "berettige",
            234
        ],
        [
            "avskjedige",
            244
        ],
        [
            "stilling",
            250
        ],
        [
            "innehaver",
            254
        ],
        [
            "viktig",
            257
        ],
        [
            "egentlig",
            263
        ],
        [
            "stilling",
            267
        ],
        [
            "stat",
            274
        ],
        [
            "interesse",
            275
        ],
        [
            "grunnloven",
            284
        ],
        [
            "ledd",
            289
        ],
        [
            "villa",
            297
        ],
        [
            "tillate",
            301
        ],
        [
            "stor",
            309
        ],
        [
            "handlefrihet",
            311
        ],
        [
            "regjering",
            313
        ],
        [
            "forvaltningsorgan",
            317
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "anledning",
        "ansettelse",
        "avskjedige",
        "avskjedigelse",
        "begrensning",
        "berettige",
        "egentlig",
        "embedsmann",
        "embete",
        "embetsmann",
        "foredrag",
        "forenlig",
        "forholde",
        "forskjellig",
        "fortolkning",
        "forvaltningsorgan",
        "full",
        "gasje",
        "grunn",
        "grunnloven",
        "grus",
        "handlefrihet",
        "hensyn",
        "innehaver",
        "innspart",
        "interesse",
        "justisdepartementet",
        "konge",
        "kopist",
        "ledd",
        "liten",
        "mange",
        "motiver",
        "motsatt",
        "motsetningsforhold",
        "nevne",
        "oberstl\u00f8ytnant",
        "personlig",
        "regjering",
        "saklig",
        "sjon",
        "spesiell",
        "stat",
        "statsmakt",
        "statsr\u00e5d",
        "stilling",
        "stor",
        "streng",
        "tekst",
        "tildels",
        "tillate",
        "tillit",
        "uforenlig",
        "vanskelig",
        "vedkommende",
        "vedkommer",
        "viktig",
        "villa",
        "viss",
        "ytterlighet"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8908033",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}