{
    "urnid": "db60044923000235",
    "img_path": "./images/db60044923000235.jpg",
    "raw_ocr_text": "ni - 35-\n' i Va\nUtvalget har tidligere gjengitt Masengs notat om samtslea\n\nmed utenriksminister lie den 8. september 1945. If\u00f8lge dette referet\nsa utenriksministeren at hvis Maseng ikke selv s\u00f8kte avskjed \"f\u00e5r vi\ng\u00e5 til saksenlegg.\" Skj\u00f8nt det s\u00e5ledes var vwien om s\u00f8ksm\u00e5l og dom\nutenriksminister Lie henviste til, ikke avskjed\u00e5gelse etter grl. $\n22, l. ledd, anser Utvalget det for klart at han ikke dermed ga av-\nkall p\u00e5 noen rett etter grl. $ 22.\n\nMeningen var utvilsomt \u00e5 gi Maseng beskjed cm at han ville bli\navskjediget, dersom han ikke sendte inn sin avskjedss\u00f8knad. Heller\nikke Maseng har - s\u00e5vidt en forst\u00e5r - v\u00e6rt i ncen tvil p\u00e5 dette punlt,\n\nUnder disse forhold og etter den betingelse som Maseng med deper;e-\nmentets godkjenning stillet om \u00e5 f\u00e5 sitt forhold gransket, er \u00e5et ei\nhovedpunkt i saken om regjeringen hadde rett til \u00e5 fremtvinge avskjeds-\ns\u00f8knaden slik det ble gjort. Eller med andre ord - com regjeringen etter\ngrl. $ 22, 1. ledd ville hatt rettsli adgang til \u00e5 gjennomf\u00f8re trus-\nlen om \u00e5 avskjedige ham. -\n\nSem f\u00f8r nevnt p\u00e5beropte utenriksministeren seg tre avskjedsgrunn.r\n- telegramerkjennelsen, \"Quisling-billedet\" og Masengs avreise fra\nMoskva \u00e5 1941. Om disse tre grunner sa han if\u00f8lge Masengs notat, ai\nde, n\u00e5r de summeres sammen, betyr s\u00e5vidt meget at jeg ikke kan st\u00e5 \u00e5\nStortinget og si at De er den rette mann til \u00e5 b\u00e6re Norges flagg i\nutlandet o + 0 000\"\n\nUtvalget har funnet at dat etter den avklaring saken n\u00e5 her\nf\u00e5tt, ikke or noe \u00e5 bebreide Maseng med hensyn til de tc sistnevnte\nklugepunkte:, - billedet og avreisen fra Moskva, Og n\u00e5r det gjeller\n",
    "corrected_ocr_text": "ni - 35-\n' i Va\nUtvalget har tidligere gjengitt Masengs notat om samtaler\n\nmed utenriksminister lie den 8. september 1945. If\u00f8lge dette referet\nsa utenriksministeren at hvis Maseng ikke selv s\u00f8kte avskjed f\u00e5r vi\ng\u00e5 til saksenlegg.\" Skj\u00f8nt det s\u00e5ledes var veien om s\u00f8ksm\u00e5l og dom\nutenriksminister Lie henviste til, ikke avskjedigelse etter grl \u00a7\n22, l ledd, anser Utvalget det for klart at han ikke dermed ga av-\nkall p\u00e5 noen rett etter grl \u00a7 22.\n\nMeningen var utvilsomt \u00e5 gi Maseng beskjed cm at han ville bli\navskjediget, dersom han ikke sendte inn sin avskjedss\u00f8knad. Heller\nikke Maseng har - s\u00e5vidt en forst\u00e5r - v\u00e6rt i noen tvil p\u00e5 dette punkt,\n\nunder disse forhold og etter den betingelse som Maseng med departe-\nmentets godkjenning stillet om \u00e5 f\u00e5 sitt forhold gransket, er \u00e5et ei\nhovedpunkt i saken om regjeringen hadde rett til \u00e5 fremtvinge avskjeds-\ns\u00f8knaden slik det ble gjort. Eller med andre ord - com regjeringen etter\ngrl \u00a7 22, 1. ledd ville hatt rettslig adgang til \u00e5 gjennomf\u00f8re trus-\nlen om \u00e5 avskjedige ham. -\n\nSem f\u00f8r nevnt p\u00e5beropte utenriksministeren seg tre avskjedsgrunn\n- telegramerkjennelsen, \"Quisling-billedet\" og Masengs avreise fra\nMoskva \u00e5 1941. Om disse tre grunner sa han if\u00f8lge Masengs notat, ai\nde, n\u00e5r de summeres sammen, betyr s\u00e5vidt meget at jeg ikke kan st\u00e5 \u00e5\nStortinget og si at De er den rette mann til \u00e5 b\u00e6re Norges flagg i\nutlandet o i 0 000\"\n\nUtvalget har funnet at dat etter den avklaring saken n\u00e5 her\nf\u00e5tt, ikke or noe \u00e5 bebreide Maseng med hensyn til de tc sistnevnte\nklagepunkter:, - billedet og avreisen fra Moskva, Og n\u00e5r det gjeller\n",
    "tokens": [
        "ni",
        "-",
        "35-",
        "\n",
        "'",
        "i",
        "Va",
        "\n",
        "Utvalget",
        "har",
        "tidligere",
        "gjengitt",
        "Masengs",
        "notat",
        "om",
        "samtaler",
        "\n\n",
        "med",
        "utenriksminister",
        "lie",
        "den",
        "8.",
        "september",
        "1945.",
        "If\u00f8lge",
        "dette",
        "referet",
        "\n",
        "sa",
        "utenriksministeren",
        "at",
        "hvis",
        "Maseng",
        "ikke",
        "selv",
        "s\u00f8kte",
        "avskjed",
        "f\u00e5r",
        "vi",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "til",
        "saksenlegg.\"",
        "Skj\u00f8nt",
        "det",
        "s\u00e5ledes",
        "var",
        "veien",
        "om",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "og",
        "dom",
        "\n",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "henviste",
        "til",
        ",",
        "ikke",
        "avskjedigelse",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "\n",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ",",
        "anser",
        "Utvalget",
        "det",
        "for",
        "klart",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "dermed",
        "ga",
        "av-",
        "\n",
        "kall",
        "p\u00e5",
        "noen",
        "rett",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n\n",
        "Meningen",
        "var",
        "utvilsomt",
        "\u00e5",
        "gi",
        "Maseng",
        "beskjed",
        "cm",
        "at",
        "han",
        "ville",
        "bli",
        "\n",
        "avskjediget",
        ",",
        "dersom",
        "han",
        "ikke",
        "sendte",
        "inn",
        "sin",
        "avskjedss\u00f8knad",
        ".",
        "Heller",
        "\n",
        "ikke",
        "Maseng",
        "har",
        "-",
        "s\u00e5vidt",
        "en",
        "forst\u00e5r",
        "-",
        "v\u00e6rt",
        "i",
        "noen",
        "tvil",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        ",",
        "\n\n",
        "under",
        "disse",
        "forhold",
        "og",
        "etter",
        "den",
        "betingelse",
        "som",
        "Maseng",
        "med",
        "departe-",
        "\n",
        "mentets",
        "godkjenning",
        "stillet",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "sitt",
        "forhold",
        "gransket",
        ",",
        "er",
        "\u00e5et",
        "ei",
        "\n",
        "hovedpunkt",
        "i",
        "saken",
        "om",
        "regjeringen",
        "hadde",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremtvinge",
        "avskjeds-",
        "\n",
        "s\u00f8knaden",
        "slik",
        "det",
        "ble",
        "gjort",
        ".",
        "Eller",
        "med",
        "andre",
        "ord",
        "-",
        "com",
        "regjeringen",
        "etter",
        "\n",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        "ville",
        "hatt",
        "rettslig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "trus-",
        "\n",
        "len",
        "om",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "ham",
        ".",
        "-",
        "\n\n",
        "Sem",
        "f\u00f8r",
        "nevnt",
        "p\u00e5beropte",
        "utenriksministeren",
        "seg",
        "tre",
        "avskjedsgrunn",
        "\n",
        "-",
        "telegramerkjennelsen",
        ",",
        "\"Quisling-billedet\"",
        "og",
        "Masengs",
        "avreise",
        "fra",
        "\n",
        "Moskva",
        "\u00e5",
        "1941.",
        "Om",
        "disse",
        "tre",
        "grunner",
        "sa",
        "han",
        "if\u00f8lge",
        "Masengs",
        "notat",
        ",",
        "ai",
        "\n",
        "de",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "de",
        "summeres",
        "sammen",
        ",",
        "betyr",
        "s\u00e5vidt",
        "meget",
        "at",
        "jeg",
        "ikke",
        "kan",
        "st\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Stortinget",
        "og",
        "si",
        "at",
        "De",
        "er",
        "den",
        "rette",
        "mann",
        "til",
        "\u00e5",
        "b\u00e6re",
        "Norges",
        "flagg",
        "i",
        "\n",
        "utlandet",
        "o",
        "i",
        "0",
        "000\"",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "har",
        "funnet",
        "at",
        "dat",
        "etter",
        "den",
        "avklaring",
        "saken",
        "n\u00e5",
        "her",
        "\n",
        "f\u00e5tt",
        ",",
        "ikke",
        "or",
        "noe",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "tc",
        "sistnevnte",
        "\n",
        "klagepunkter",
        ":",
        ",",
        "-",
        "billedet",
        "og",
        "avreisen",
        "fra",
        "Moskva",
        ",",
        "Og",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjeller",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ni",
        "$-",
        "35-",
        "\n",
        "$\"",
        "i",
        "Va",
        "\n",
        "utvalg",
        "ha",
        "tidlig",
        "gjengi",
        "Maseng",
        "notat",
        "om",
        "samtale",
        "\n\n",
        "med",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "den",
        "8.",
        "september",
        "1945.",
        "if\u00f8lge",
        "dette",
        "refer",
        "\n",
        "si",
        "utenriksminister",
        "at",
        "hvis",
        "Maseng",
        "ikke",
        "selv",
        "s\u00f8ke",
        "avskjed",
        "f\u00e5",
        "vi",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "til",
        "saksenlegg.\"",
        "Skj\u00f8nt",
        "det",
        "s\u00e5ledes",
        "v\u00e6re",
        "vei",
        "om",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "og",
        "dom",
        "\n",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "henvise",
        "til",
        "$,",
        "ikke",
        "avskjedigelse",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "\n",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$,",
        "anse",
        "utvalg",
        "det",
        "for",
        "klar",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "dermed",
        "gi",
        "av-",
        "\n",
        "kall",
        "p\u00e5",
        "noen",
        "rett",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n\n",
        "Meningen",
        "v\u00e6re",
        "utvilsom",
        "\u00e5",
        "gi",
        "Maseng",
        "beskjed",
        "cm",
        "at",
        "han",
        "ville",
        "bli",
        "\n",
        "avskjediget",
        "$,",
        "dersom",
        "han",
        "ikke",
        "sende",
        "inn",
        "sin",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "$.",
        "heller",
        "\n",
        "ikke",
        "Maseng",
        "ha",
        "$-",
        "s\u00e5vidt",
        "en",
        "forst\u00e5r",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "noen",
        "tvil",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "$,",
        "\n\n",
        "under",
        "disse",
        "forhold",
        "og",
        "etter",
        "den",
        "betingelse",
        "som",
        "Maseng",
        "med",
        "departe-",
        "\n",
        "ment",
        "godkjenning",
        "stille",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "sin",
        "forhold",
        "granske",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5et",
        "en",
        "\n",
        "hovedpunkt",
        "i",
        "sak",
        "om",
        "regjering",
        "ha",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremtvinge",
        "avskjeds-",
        "\n",
        "s\u00f8knad",
        "slik",
        "det",
        "bli",
        "gj\u00f8re",
        "$.",
        "eller",
        "med",
        "annen",
        "ord",
        "$-",
        "com",
        "regjering",
        "etter",
        "\n",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "ville",
        "ha",
        "rettslig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "trus-",
        "\n",
        "len",
        "om",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "han",
        "$.",
        "$-",
        "\n\n",
        "Sem",
        "f\u00f8r",
        "nevne",
        "p\u00e5berope",
        "utenriksminister",
        "seg",
        "tre",
        "avskjedsgrunn",
        "\n",
        "$-",
        "telegramerkjennelse",
        "$,",
        "\"Quisling-billedet\"",
        "og",
        "Maseng",
        "avreise",
        "fra",
        "\n",
        "Moskva",
        "\u00e5",
        "1941.",
        "om",
        "disse",
        "tre",
        "grunn",
        "si",
        "han",
        "if\u00f8lge",
        "Maseng",
        "notat",
        "$,",
        "Ai",
        "\n",
        "de",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "de",
        "summere",
        "sammen",
        "$,",
        "bety",
        "s\u00e5vidt",
        "meget",
        "at",
        "jeg",
        "ikke",
        "kunne",
        "st\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Stortinget",
        "og",
        "si",
        "at",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "rett",
        "mann",
        "til",
        "\u00e5",
        "b\u00e6re",
        "Norge",
        "flagg",
        "i",
        "\n",
        "utland",
        "o",
        "i",
        "0",
        "000\"",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "ha",
        "finne",
        "at",
        "dat",
        "etter",
        "den",
        "avklaring",
        "sak",
        "n\u00e5",
        "her",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "$,",
        "ikke",
        "or",
        "noe",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "tc",
        "sistnevnt",
        "\n",
        "klagepunkte",
        "$:",
        "$,",
        "$-",
        "billede",
        "og",
        "avreis",
        "fra",
        "Moskva",
        "$,",
        "og",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelle",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "utvalg",
            8
        ],
        [
            "tidlig",
            10
        ],
        [
            "notat",
            13
        ],
        [
            "samtale",
            15
        ],
        [
            "utenriksminister",
            18
        ],
        [
            "september",
            22
        ],
        [
            "utenriksminister",
            29
        ],
        [
            "avskjed",
            36
        ],
        [
            "skj\u00f8nt",
            43
        ],
        [
            "s\u00f8ksm\u00e5l",
            49
        ],
        [
            "utenriksminister",
            53
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            59
        ],
        [
            "ledd",
            67
        ],
        [
            "utvalg",
            70
        ],
        [
            "klar",
            73
        ],
        [
            "kall",
            81
        ],
        [
            "rett",
            84
        ],
        [
            "meningen",
            90
        ],
        [
            "utvilsom",
            92
        ],
        [
            "beskjed",
            96
        ],
        [
            "avskjedss\u00f8knad",
            111
        ],
        [
            "forst\u00e5r",
            121
        ],
        [
            "tvil",
            126
        ],
        [
            "punkt",
            129
        ],
        [
            "forhold",
            134
        ],
        [
            "betingelse",
            138
        ],
        [
            "ment",
            144
        ],
        [
            "godkjenning",
            145
        ],
        [
            "forhold",
            151
        ],
        [
            "hovedpunkt",
            158
        ],
        [
            "regjering",
            162
        ],
        [
            "rett",
            164
        ],
        [
            "s\u00f8knad",
            170
        ],
        [
            "regjering",
            182
        ],
        [
            "ledd",
            190
        ],
        [
            "rettslig",
            193
        ],
        [
            "adgang",
            194
        ],
        [
            "utenriksminister",
            212
        ],
        [
            "avreise",
            223
        ],
        [
            "moskva",
            226
        ],
        [
            "grunn",
            232
        ],
        [
            "notat",
            237
        ],
        [
            "stortinget",
            258
        ],
        [
            "rett",
            265
        ],
        [
            "mann",
            266
        ],
        [
            "norge",
            270
        ],
        [
            "flagg",
            271
        ],
        [
            "utland",
            274
        ],
        [
            "utvalg",
            280
        ],
        [
            "avklaring",
            287
        ],
        [
            "hensyn",
            301
        ],
        [
            "moskva",
            315
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "avklaring",
        "avreise",
        "avskjed",
        "avskjedigelse",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "beskjed",
        "betingelse",
        "flagg",
        "forhold",
        "forst\u00e5r",
        "godkjenning",
        "grunn",
        "hensyn",
        "hovedpunkt",
        "kall",
        "klar",
        "ledd",
        "mann",
        "meningen",
        "ment",
        "moskva",
        "norge",
        "notat",
        "punkt",
        "regjering",
        "rett",
        "rettslig",
        "samtale",
        "september",
        "skj\u00f8nt",
        "stortinget",
        "s\u00f8knad",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "tidlig",
        "tvil",
        "utenriksminister",
        "utland",
        "utvalg",
        "utvilsom"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.86656576",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}