{
    "urnid": "db60044923000265",
    "img_path": "./images/db60044923000265.jpg",
    "raw_ocr_text": "K\u00e5 B.\nea de\"\nTe\nAlf Koss) og i R.f.R. av 1946 s,. 16 f\u00f6lgende (av stats-\nadvokat Har\u00e5ld Sund).\n\nMin konklusjon p\u00e5 disse betraktninger kan uttryktes\nslik at en begrenset delegasjon av lovgivningsmyndishet\np\u00e5 visse omr\u00e5der til et internasjonalt organ ikke kan\nantas \u00e5 v\u00e6re ubetinget uteluk\u00d8t r\u00e5r den for det f\u00f6rste\nskjer\nxj\u00f8axr p\u00e5 de vilk\u00e5r som gjelder for adgangaon til en intern\nnorsk delegasjon av ser6k lovgivningsmyrdighet og for det\nannet begrenses tilb\u00f6rlig b\u00e5de i omfang og i gjenstand\nunder hensyntaken til prinsippet i grunnlovens $ 1.\n\nJeg er ikke klar over om iw v\u00e5r uttalelse i anledning\nDe Forente: Nasjoners Pakt (se jnr. 1286/45-E p\u00e5 vedlagte\ninn. 753/46-E) forutsetter en sirengere bed\u00f6mmelse av\nsj\u00f6lstendekravet i grunnlovens 8 1. P\u00e5 datte punkt ut-\ntalte Justisdepartementet 1 sitt brev av 4 oktober 1945\ntil Utenriksdepartemeniet f\u00f6lgende:\n\" De Forente Nasjoners Pakt innehblder ingen bestemmels\u00e5\nsom ikke lar seg forene med grunnlovens $ I. Den eta-\nblerer ikke noen dwmstat eller noe statsforbund (?), og\ni dens art. 2 punkt 7 bestemres uttrykkelig at intet \u00e5\nPakten berettiger De Forente Nasjoner til \u00e5 blande seg inn\ni forhold som \"hovedsakelig ligger inrenfor noen stats\negen jurisdiksjon eller irpeb\u00e6rer at noe medlem m\u00e5 under-\nkaste slike saker pdretlee etter pattern\". - Ved \u00e5 rati-\nfisere Pakten p\u00e5tar v\u00e5rt land seg visstnok ganske vidt-\ng\u00e5ende forpliktelser av milit\u00e6r Og annen art. Wen disse\n. er ikke av en slik karakter at de medf\u00f6rer noen inn-\nskrenkning i v\u00e6r selvstendisheb\nOg de \u00e9t\u00e5y heller 2 i strid med prinsippet om at\ndet tilkormer/ Stortinget \u00e5 gi lover (Grunnl\u00d8vens 8 75 a)f\"\nAa det anke;\nhat ; OA orbeide fr oppreblie av ,\nN 0 Ji D\u00e5 . Pr \" \"\nUG p\u00e5 Join tr la prlikekt med r 0 nel pri\ner Get kile erd dl ov lange bake bl ot plater\n",
    "corrected_ocr_text": "K\u00e5 B\nea det\nTe\nAlf Koss) og i Raf.R av 1946 s,. 16 f\u00f8lgende av stats-\nadvokat Harald Sund).\n\nMin konklusjon p\u00e5 disse betraktninger kan uttrykte\nslik at en begrenset delegasjon av lovgivningsmyndighet\np\u00e5 visse omr\u00e5der til et internasjonalt organ ikke kan\nantas \u00e5 v\u00e6re ubetinget utelukke r\u00e5r den for det f\u00f6rste\nskjer\nsj\u00f8ar p\u00e5 de vilk\u00e5r som gjelder for adgangen til en intern\nnorsk delegasjon av ser6k lovgivningsmyndighet og for det\nannet begrenses tilb\u00f8rlig b\u00e5de i omfang og i gjenstand\nunder hensyntaken til prinsippet i grunnlovens \u00a7 1.\n\nJeg er ikke klar over om i v\u00e5r uttalelse i anledning\nDe Forente: Nasjoners Pakt se jnr. 1286/45-E p\u00e5 vedlagte\ninn. 753/46-E) forutsetter en strengere bed\u00f8mmelse av\nsj\u00f6lstendekravet i grunnlovens 8 1. P\u00e5 datte punkt ut-\ntalte Justisdepartementet 1 sitt brev av 4 oktober 1945\ntil Utenriksdepartementet f\u00f8lgende:\n\" De Forente Nasjoners Pakt inneholder ingen bestemmelse\nsom ikke lar seg forene med grunnlovens \u00a7 I en eta-\nblerer ikke noen delstat eller noe statsforbund (?), og\ni dens art. 2 punkt 7 bestemmes uttrykkelig at intet \u00e5\nPakten berettiger De Forente Nasjoner til \u00e5 blande seg inn\ni forhold som hovedsakelig ligger innenfor noen stats\negen jurisdiksjon eller inneb\u00e6rer at noe medlem m\u00e5 under-\nkaste slike saker pdretlee etter pattern\". - Ved \u00e5 rati-\nfisere Pakten p\u00e5tar v\u00e5rt land seg visstnok ganske vidt-\ng\u00e5ende forpliktelser av milit\u00e6r Og annen art. Wen disse\n. er ikke av en slik karakter at de medf\u00f8rer noen inn-\nskrenkning i v\u00e6r selvstendighet\nOg de st\u00e5r heller 2 i strid med prinsippet om at\ndet tilkommer Stortinget \u00e5 gi lover Grunnlovens 8 75 af\nAa det anke\nhat ; OA arbeide fr oppreblie av ,\nN 0 Ji D\u00e5 . Pr \" \"\nUG p\u00e5 Join tr la prikket med r 0 nel pri\ner Get kile erd dl ov lange bake bl ot plater\n",
    "tokens": [
        "K\u00e5",
        "B",
        "\n",
        "ea",
        "det",
        "\n",
        "Te",
        "\n",
        "Alf",
        "Koss",
        ")",
        "og",
        "i",
        "Raf",
        ".",
        "R",
        "av",
        "1946",
        "s",
        ",",
        ".",
        "16",
        "f\u00f8lgende",
        "av",
        "stats-",
        "\n",
        "advokat",
        "Harald",
        "Sund",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "Min",
        "konklusjon",
        "p\u00e5",
        "disse",
        "betraktninger",
        "kan",
        "uttrykte",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "begrenset",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "visse",
        "omr\u00e5der",
        "til",
        "et",
        "internasjonalt",
        "organ",
        "ikke",
        "kan",
        "\n",
        "antas",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "ubetinget",
        "utelukke",
        "r\u00e5r",
        "den",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "\n",
        "skjer",
        "\n",
        "sj\u00f8ar",
        "p\u00e5",
        "de",
        "vilk\u00e5r",
        "som",
        "gjelder",
        "for",
        "adgangen",
        "til",
        "en",
        "intern",
        "\n",
        "norsk",
        "delegasjon",
        "av",
        "ser6k",
        "lovgivningsmyndighet",
        "og",
        "for",
        "det",
        "\n",
        "annet",
        "begrenses",
        "tilb\u00f8rlig",
        "b\u00e5de",
        "i",
        "omfang",
        "og",
        "i",
        "gjenstand",
        "\n",
        "under",
        "hensyntaken",
        "til",
        "prinsippet",
        "i",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "1.",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "er",
        "ikke",
        "klar",
        "over",
        "om",
        "i",
        "v\u00e5r",
        "uttalelse",
        "i",
        "anledning",
        "\n",
        "De",
        "Forente",
        ":",
        "Nasjoners",
        "Pakt",
        "se",
        "jnr",
        ".",
        "1286/45-E",
        "p\u00e5",
        "vedlagte",
        "\n",
        "inn",
        ".",
        "753/46-E",
        ")",
        "forutsetter",
        "en",
        "strengere",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "\n",
        "sj\u00f6lstendekravet",
        "i",
        "grunnlovens",
        "8",
        "1.",
        "P\u00e5",
        "datte",
        "punkt",
        "ut-",
        "\n",
        "talte",
        "Justisdepartementet",
        "1",
        "sitt",
        "brev",
        "av",
        "4",
        "oktober",
        "1945",
        "\n",
        "til",
        "Utenriksdepartementet",
        "f\u00f8lgende",
        ":",
        "\n",
        "\"",
        "De",
        "Forente",
        "Nasjoners",
        "Pakt",
        "inneholder",
        "ingen",
        "bestemmelse",
        "\n",
        "som",
        "ikke",
        "lar",
        "seg",
        "forene",
        "med",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "I",
        "en",
        "eta-",
        "\n",
        "blerer",
        "ikke",
        "noen",
        "delstat",
        "eller",
        "noe",
        "statsforbund",
        "(",
        "?",
        ")",
        ",",
        "og",
        "\n",
        "i",
        "dens",
        "art",
        ".",
        "2",
        "punkt",
        "7",
        "bestemmes",
        "uttrykkelig",
        "at",
        "intet",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Pakten",
        "berettiger",
        "De",
        "Forente",
        "Nasjoner",
        "til",
        "\u00e5",
        "blande",
        "seg",
        "inn",
        "\n",
        "i",
        "forhold",
        "som",
        "hovedsakelig",
        "ligger",
        "innenfor",
        "noen",
        "stats",
        "\n",
        "egen",
        "jurisdiksjon",
        "eller",
        "inneb\u00e6rer",
        "at",
        "noe",
        "medlem",
        "m\u00e5",
        "under-",
        "\n",
        "kaste",
        "slike",
        "saker",
        "pdretlee",
        "etter",
        "pattern",
        "\"",
        ".",
        "-",
        "Ved",
        "\u00e5",
        "rati-",
        "\n",
        "fisere",
        "Pakten",
        "p\u00e5tar",
        "v\u00e5rt",
        "land",
        "seg",
        "visstnok",
        "ganske",
        "vidt-",
        "\n",
        "g\u00e5ende",
        "forpliktelser",
        "av",
        "milit\u00e6r",
        "Og",
        "annen",
        "art",
        ".",
        "Wen",
        "disse",
        "\n",
        ".",
        "er",
        "ikke",
        "av",
        "en",
        "slik",
        "karakter",
        "at",
        "de",
        "medf\u00f8rer",
        "noen",
        "inn-",
        "\n",
        "skrenkning",
        "i",
        "v\u00e6r",
        "selvstendighet",
        "\n",
        "Og",
        "de",
        "st\u00e5r",
        "heller",
        "2",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "prinsippet",
        "om",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "tilkommer",
        "Stortinget",
        "\u00e5",
        "gi",
        "lover",
        "Grunnlovens",
        "8",
        "75",
        "af",
        "\n",
        "Aa",
        "det",
        "anke",
        "\n",
        "hat",
        ";",
        "OA",
        "arbeide",
        "fr",
        "oppreblie",
        "av",
        ",",
        "\n",
        "N",
        "0",
        "Ji",
        "D\u00e5",
        ".",
        "Pr",
        "\"",
        "\"",
        "\n",
        "UG",
        "p\u00e5",
        "Join",
        "tr",
        "la",
        "prikket",
        "med",
        "r",
        "0",
        "nel",
        "pri",
        "\n",
        "er",
        "Get",
        "kile",
        "erd",
        "dl",
        "ov",
        "lange",
        "bake",
        "bl",
        "ot",
        "plater",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "K\u00e5",
        "B",
        "\n",
        "ea",
        "det",
        "\n",
        "Te",
        "\n",
        "Alf",
        "Koss",
        "$)",
        "og",
        "i",
        "Raf",
        "$.",
        "R",
        "av",
        "1946",
        "s.",
        "$,",
        "$.",
        "16",
        "f\u00f8lgende",
        "av",
        "stats-",
        "\n",
        "advokat",
        "Harald",
        "Sund",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "min",
        "konklusjon",
        "p\u00e5",
        "disse",
        "betraktning",
        "kunne",
        "uttrykke",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "begrenset",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "viss",
        "omr\u00e5de",
        "til",
        "en",
        "internasjonal",
        "organ",
        "ikke",
        "kunne",
        "\n",
        "anta",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "ubetinget",
        "utelukke",
        "r\u00e5",
        "den",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "\n",
        "skje",
        "\n",
        "sj\u00f8ar",
        "p\u00e5",
        "de",
        "vilk\u00e5r",
        "som",
        "gjelde",
        "for",
        "adgang",
        "til",
        "en",
        "intern",
        "\n",
        "norsk",
        "delegasjon",
        "av",
        "ser6k",
        "lovgivningsmyndighet",
        "og",
        "for",
        "det",
        "\n",
        "annen",
        "begrense",
        "tilb\u00f8rlig",
        "b\u00e5de",
        "i",
        "omfang",
        "og",
        "i",
        "gjenstand",
        "\n",
        "under",
        "hensyntak",
        "til",
        "prinsipp",
        "i",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "1.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "klar",
        "over",
        "om",
        "i",
        "v\u00e5r",
        "uttalelse",
        "i",
        "anledning",
        "\n",
        "De",
        "Forente",
        "$:",
        "Nasjoner",
        "Pakt",
        "se",
        "jnr",
        "$.",
        "1286/45-E",
        "p\u00e5",
        "vedlagt",
        "\n",
        "inn",
        "$.",
        "753/46-E",
        "$)",
        "forutsette",
        "en",
        "streng",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "\n",
        "sj\u00f6lstendekrav",
        "i",
        "Grunnloven",
        "8",
        "1.",
        "p\u00e5",
        "datte",
        "punkt",
        "ut-",
        "\n",
        "tale",
        "Justisdepartementet",
        "1",
        "sin",
        "brev",
        "av",
        "4",
        "oktober",
        "1945",
        "\n",
        "til",
        "Utenriksdepartementet",
        "f\u00f8lgende",
        "$:",
        "\n",
        "$\"",
        "De",
        "Forent",
        "Nasjoner",
        "Pakt",
        "inneholde",
        "ingen",
        "bestemmelse",
        "\n",
        "som",
        "ikke",
        "la",
        "seg",
        "forene",
        "med",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "i",
        "en",
        "eta-",
        "\n",
        "blerer",
        "ikke",
        "noen",
        "delstat",
        "eller",
        "noe",
        "statsforbund",
        "$(",
        "$?",
        "$)",
        "$,",
        "og",
        "\n",
        "i",
        "den",
        "art",
        "$.",
        "2",
        "punkt",
        "7",
        "bestemme",
        "uttrykkelig",
        "at",
        "intet",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Pakten",
        "berettige",
        "De",
        "Forente",
        "Nasjoner",
        "til",
        "\u00e5",
        "blande",
        "seg",
        "inn",
        "\n",
        "i",
        "forhold",
        "som",
        "hovedsakelig",
        "ligge",
        "innenfor",
        "noen",
        "stat",
        "\n",
        "egen",
        "jurisdiksjon",
        "eller",
        "inneb\u00e6re",
        "at",
        "noen",
        "medlem",
        "m\u00e5tte",
        "under-",
        "\n",
        "kaste",
        "slik",
        "sak",
        "pdretlee",
        "etter",
        "pattern",
        "$\"",
        "$.",
        "$-",
        "ved",
        "\u00e5",
        "rati-",
        "\n",
        "fiser",
        "Pakten",
        "p\u00e5ta",
        "v\u00e5r",
        "land",
        "seg",
        "visstnok",
        "ganske",
        "vidt-",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "forpliktelse",
        "av",
        "milit\u00e6r",
        "og",
        "annen",
        "art",
        "$.",
        "Wen",
        "disse",
        "\n",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "av",
        "en",
        "slik",
        "karakter",
        "at",
        "de",
        "medf\u00f8re",
        "noen",
        "inn-",
        "\n",
        "skrenkning",
        "i",
        "v\u00e6r",
        "selvstendighet",
        "\n",
        "og",
        "de",
        "st\u00e5",
        "heller",
        "2",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "prinsipp",
        "om",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "tilkomme",
        "Stortinget",
        "\u00e5",
        "gi",
        "lov",
        "Grunnloven",
        "8",
        "75",
        "af",
        "\n",
        "Aa",
        "det",
        "anke",
        "\n",
        "hat",
        "$;",
        "OA",
        "arbeide",
        "fr",
        "oppreblie",
        "av",
        "$,",
        "\n",
        "N",
        "0",
        "Ji",
        "D\u00e5",
        "$.",
        "Pr",
        "$\"",
        "$\"",
        "\n",
        "UG",
        "p\u00e5",
        "Join",
        "tr",
        "legge",
        "prikke",
        "med",
        "r.",
        "0",
        "nel",
        "pri",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "Get",
        "kile",
        "erd",
        "dl.",
        "ov",
        "lang",
        "bake",
        "bl.",
        "ot.",
        "plate",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "koss",
            9
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            22
        ],
        [
            "advokat",
            26
        ],
        [
            "harald",
            27
        ],
        [
            "sund",
            28
        ],
        [
            "konklusjon",
            33
        ],
        [
            "betraktning",
            36
        ],
        [
            "begrenset",
            43
        ],
        [
            "delegasjon",
            44
        ],
        [
            "lovgivningsmyndighet",
            46
        ],
        [
            "viss",
            49
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            50
        ],
        [
            "internasjonal",
            53
        ],
        [
            "organ",
            54
        ],
        [
            "ubetinget",
            61
        ],
        [
            "vilk\u00e5r",
            74
        ],
        [
            "adgang",
            78
        ],
        [
            "intern",
            81
        ],
        [
            "norsk",
            83
        ],
        [
            "delegasjon",
            84
        ],
        [
            "lovgivningsmyndighet",
            87
        ],
        [
            "tilb\u00f8rlig",
            94
        ],
        [
            "omfang",
            97
        ],
        [
            "gjenstand",
            100
        ],
        [
            "prinsipp",
            105
        ],
        [
            "grunnloven",
            107
        ],
        [
            "klar",
            114
        ],
        [
            "uttalelse",
            119
        ],
        [
            "anledning",
            121
        ],
        [
            "forente",
            124
        ],
        [
            "nasjoner",
            126
        ],
        [
            "pakt",
            127
        ],
        [
            "vedlagt",
            133
        ],
        [
            "streng",
            141
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            142
        ],
        [
            "grunnloven",
            147
        ],
        [
            "punkt",
            152
        ],
        [
            "justisdepartementet",
            156
        ],
        [
            "brev",
            159
        ],
        [
            "oktober",
            162
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            166
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            167
        ],
        [
            "forent",
            172
        ],
        [
            "nasjoner",
            173
        ],
        [
            "pakt",
            174
        ],
        [
            "bestemmelse",
            177
        ],
        [
            "grunnloven",
            185
        ],
        [
            "delstat",
            194
        ],
        [
            "statsforbund",
            197
        ],
        [
            "punkt",
            209
        ],
        [
            "uttrykkelig",
            212
        ],
        [
            "pakten",
            217
        ],
        [
            "forente",
            220
        ],
        [
            "nasjoner",
            221
        ],
        [
            "forhold",
            229
        ],
        [
            "hovedsakelig",
            231
        ],
        [
            "stat",
            235
        ],
        [
            "jurisdiksjon",
            238
        ],
        [
            "medlem",
            243
        ],
        [
            "fiser",
            260
        ],
        [
            "pakten",
            261
        ],
        [
            "land",
            264
        ],
        [
            "forpliktelse",
            271
        ],
        [
            "milit\u00e6r",
            273
        ],
        [
            "karakter",
            287
        ],
        [
            "selvstendighet",
            297
        ],
        [
            "strid",
            305
        ],
        [
            "prinsipp",
            307
        ],
        [
            "stortinget",
            313
        ],
        [
            "grunnloven",
            317
        ],
        [
            "anke",
            324
        ],
        [
            "join",
            346
        ],
        [
            "prikke",
            349
        ],
        [
            "lang",
            362
        ],
        [
            "plate",
            366
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "advokat",
        "anke",
        "anledning",
        "bed\u00f8mmelse",
        "begrenset",
        "bestemmelse",
        "betraktning",
        "brev",
        "delegasjon",
        "delstat",
        "fiser",
        "forent",
        "forente",
        "forhold",
        "forpliktelse",
        "f\u00f8lgende",
        "gjenstand",
        "grunnloven",
        "harald",
        "hovedsakelig",
        "intern",
        "internasjonal",
        "join",
        "jurisdiksjon",
        "justisdepartementet",
        "karakter",
        "klar",
        "konklusjon",
        "koss",
        "land",
        "lang",
        "lovgivningsmyndighet",
        "medlem",
        "milit\u00e6r",
        "nasjoner",
        "norsk",
        "oktober",
        "omfang",
        "omr\u00e5de",
        "organ",
        "pakt",
        "pakten",
        "plate",
        "prikke",
        "prinsipp",
        "punkt",
        "selvstendighet",
        "stat",
        "statsforbund",
        "stortinget",
        "streng",
        "strid",
        "sund",
        "tilb\u00f8rlig",
        "ubetinget",
        "utenriksdepartementet",
        "uttalelse",
        "uttrykkelig",
        "vedlagt",
        "vilk\u00e5r",
        "viss"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.8868167",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}