{
    "urnid": "db60044923000260",
    "img_path": "./images/db60044923000260.jpg",
    "raw_ocr_text": ", ;\nte | 3\nrebostats tarritorium, alik at \u00e5=t internasjonal= organ\nved lov gis myndighet endog innen det norske rikes grenser.\nJeg antar at man ved tolkinger av Grl.?s $ I ikke\nkormer utenom en viss inflytelse av de tradisjonelle fokke-\nrettslige suverenitstsforestillinger og de historisk-\ntradisjonelle inndelinrer av statenes irnbyrdes forhold \u00e5\nstatsrettslige og folkerettsligeforbindelser alt etter\nhviiket formelt gyldighetsgrunnlag da= har. Det er nemlig\n\u00e5penbart at grunnloven m\u00e5 forutsette en vidtg\u00e5ende adgang\nfor Norge til \u00e5 p\u00e5ta sag forkerettslige forpliktelsar som\nn\u00f6dvendigvis m\u00e5 begrense landets handlefrihet. Og r\u00e5r det\ngjelder forpliktelser og forbindelser som tradisjonelt har\nv\u00e6rt ansett som folkerettslige ( og f\u00f6lgelig fornilde -\nbegrepsmessig - suveranitetsbavarende i forkerettslig\nforstand) er dt naturlig \u00e5 anta at grunnloven tillater\nst\u00f6rre innskrenkking\u00f8tr handlafrihetan enr n\u00e5r det gjelder\nforplirtelser og rorbinsiese, tradisjonelt har v\u00e6rt\nAdra sender\nreknet for \u00e5 v\u00e6rs EN gtet.\nDisse tradisjonelle sondringer er imidlertid som nevnt\nuklare of usikrs i sin anvendels\u00e9 og svarer ik.= alltid\ntil reelle forskjeller med omsyn til forpliktelsenes innhold,\nfa\u00f8skgate)\nse n\u00e6rmere Ross l.c. S. 41-57 og 5. 125 -143. De b\u00f6r derfor\nikke alene legses til grunn for noen absolutt og ubetinget\nforskjell \u00e5 bed\u00f6mmelsen n\u00e5r det gjelder forholdet til\nGrl.?s $ 1.. Det i siste instans av\u00ab j\u00f6rends \u00e5nder derne\nbed\u00f6mmelse m\u00e5 v\u00e6re hvilken grad av reell frihet og virke-\nlig sj\u00f6lstende rettsoppfatningan til enhvar tid krever\ni forhold til staten\u00f8s fellesskip i verdenssamfunnet. Den\nabsolutte suverenitet (eller sj\u00f6lstende) er jo ike mulig undej\nnoe folkerettslig regime. Grl,?s $ 1 m\u00e5 vel 1 f\u00f6rste rekke\n",
    "corrected_ocr_text": ", ;\nte i 3\nnabostats territorium, slik at \u00e5t internasjonale organ\nved lov gis myndighet endog innen det norske rikes grenser.\nJeg antar at man ved tolkinger av Grl.?s \u00a7 I ikke\nkommer utenom en viss inflytelse av de tradisjonelle folke-\nrettslige suverenitstsforestillinger og de historisk-\ntradisjonelle inndelinger av statenes innbyrdes forhold \u00e5\nstatsrettslige og folkerettsligeforbindelser alt etter\nhvilket formelt gyldighetsgrunnlag da har. Det er nemlig\n\u00e5penbart at grunnloven m\u00e5 forutsette en vidtg\u00e5ende adgang\nfor Norge til \u00e5 p\u00e5ta sag folkerettslige forpliktelsar som\nn\u00f8dvendigvis m\u00e5 begrense landets handlefrihet. Og r\u00e5r det\ngjelder forpliktelser og forbindelser som tradisjonelt har\nv\u00e6rt ansett som folkerettslige ( og f\u00f8lgelig forbilde -\nbegrepsmessig - suveranitetsbavarende i folkerettslig\nforstand) er dt naturlig \u00e5 anta at grunnloven tillater\nst\u00f6rre innskrenkking\u00f8tr handlefriheten enr n\u00e5r det gjelder\nforpliktelser og rorbinsiese, tradisjonelt har v\u00e6rt\nAdra sender\nreknet for \u00e5 v\u00e6rs EN tet.\nDisse tradisjonelle sonderinger er imidlertid som nevnt\nuklare of usikre i sin anvendelse og svarer ikke alltid\ntil reelle forskjeller med omsyn til forpliktelsene innhold,\nfa\u00f8skgate)\nse n\u00e6rmere Ross lic. S 41-57 og 5. 125 -143. De b\u00f6r derfor\nikke alene legges til grunn for noen absolutt og ubetinget\nforskjell \u00e5 bed\u00f8mmelsen n\u00e5r det gjelder forholdet til\nGrl.?s \u00a7 1.. Det i siste instans av Trends \u00e5nder derne\nbed\u00f8mmelse m\u00e5 v\u00e6re hvilken grad av reell frihet og virke-\nlig sj\u00f8lstende rettsoppfatningen til enhver tid krever\ni forhold til statens fellesskap i verdenssamfunnet. en\nabsolutte suverenitet eller sj\u00f8lstende) er jo ike mulig under\nnoe folkerettslig regime. Grl,?s \u00a7 1 m\u00e5 vel 1 f\u00f6rste rekke\n",
    "tokens": [
        ",",
        ";",
        "\n",
        "te",
        "i",
        "3",
        "\n",
        "nabostats",
        "territorium",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "\u00e5t",
        "internasjonale",
        "organ",
        "\n",
        "ved",
        "lov",
        "gis",
        "myndighet",
        "endog",
        "innen",
        "det",
        "norske",
        "rikes",
        "grenser",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "antar",
        "at",
        "man",
        "ved",
        "tolkinger",
        "av",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "I",
        "ikke",
        "\n",
        "kommer",
        "utenom",
        "en",
        "viss",
        "inflytelse",
        "av",
        "de",
        "tradisjonelle",
        "folke-",
        "\n",
        "rettslige",
        "suverenitstsforestillinger",
        "og",
        "de",
        "historisk-",
        "\n",
        "tradisjonelle",
        "inndelinger",
        "av",
        "statenes",
        "innbyrdes",
        "forhold",
        "\u00e5",
        "\n",
        "statsrettslige",
        "og",
        "folkerettsligeforbindelser",
        "alt",
        "etter",
        "\n",
        "hvilket",
        "formelt",
        "gyldighetsgrunnlag",
        "da",
        "har",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "nemlig",
        "\n",
        "\u00e5penbart",
        "at",
        "grunnloven",
        "m\u00e5",
        "forutsette",
        "en",
        "vidtg\u00e5ende",
        "adgang",
        "\n",
        "for",
        "Norge",
        "til",
        "\u00e5",
        "p\u00e5ta",
        "sag",
        "folkerettslige",
        "forpliktelsar",
        "som",
        "\n",
        "n\u00f8dvendigvis",
        "m\u00e5",
        "begrense",
        "landets",
        "handlefrihet",
        ".",
        "Og",
        "r\u00e5r",
        "det",
        "\n",
        "gjelder",
        "forpliktelser",
        "og",
        "forbindelser",
        "som",
        "tradisjonelt",
        "har",
        "\n",
        "v\u00e6rt",
        "ansett",
        "som",
        "folkerettslige",
        "(",
        "og",
        "f\u00f8lgelig",
        "forbilde",
        "-",
        "\n",
        "begrepsmessig",
        "-",
        "suveranitetsbavarende",
        "i",
        "folkerettslig",
        "\n",
        "forstand",
        ")",
        "er",
        "dt",
        "naturlig",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "grunnloven",
        "tillater",
        "\n",
        "st\u00f6rre",
        "innskrenkking\u00f8tr",
        "handlefriheten",
        "enr",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "\n",
        "forpliktelser",
        "og",
        "rorbinsiese",
        ",",
        "tradisjonelt",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "\n",
        "Adra",
        "sender",
        "\n",
        "reknet",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6rs",
        "EN",
        "tet",
        ".",
        "\n",
        "Disse",
        "tradisjonelle",
        "sonderinger",
        "er",
        "imidlertid",
        "som",
        "nevnt",
        "\n",
        "uklare",
        "of",
        "usikre",
        "i",
        "sin",
        "anvendelse",
        "og",
        "svarer",
        "ikke",
        "alltid",
        "\n",
        "til",
        "reelle",
        "forskjeller",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "forpliktelsene",
        "innhold",
        ",",
        "\n",
        "fa\u00f8skgate",
        ")",
        "\n",
        "se",
        "n\u00e6rmere",
        "Ross",
        "lic",
        ".",
        "S",
        "41-57",
        "og",
        "5.",
        "125",
        "-143.",
        "De",
        "b\u00f6r",
        "derfor",
        "\n",
        "ikke",
        "alene",
        "legges",
        "til",
        "grunn",
        "for",
        "noen",
        "absolutt",
        "og",
        "ubetinget",
        "\n",
        "forskjell",
        "\u00e5",
        "bed\u00f8mmelsen",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "forholdet",
        "til",
        "\n",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "1",
        "..",
        "Det",
        "i",
        "siste",
        "instans",
        "av",
        "Trends",
        "\u00e5nder",
        "derne",
        "\n",
        "bed\u00f8mmelse",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "hvilken",
        "grad",
        "av",
        "reell",
        "frihet",
        "og",
        "virke-",
        "\n",
        "lig",
        "sj\u00f8lstende",
        "rettsoppfatningen",
        "til",
        "enhver",
        "tid",
        "krever",
        "\n",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "statens",
        "fellesskap",
        "i",
        "verdenssamfunnet",
        ".",
        "en",
        "\n",
        "absolutte",
        "suverenitet",
        "eller",
        "sj\u00f8lstende",
        ")",
        "er",
        "jo",
        "ike",
        "mulig",
        "under",
        "\n",
        "noe",
        "folkerettslig",
        "regime",
        ".",
        "Grl,?s",
        "\u00a7",
        "1",
        "m\u00e5",
        "vel",
        "1",
        "f\u00f6rste",
        "rekke",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$,",
        "$;",
        "\n",
        "te",
        "i",
        "3",
        "\n",
        "nabostats",
        "territorium",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "\u00e5t",
        "internasjonal",
        "organ",
        "\n",
        "ved",
        "lov",
        "gi",
        "myndighet",
        "endog",
        "innen",
        "det",
        "norsk",
        "rike",
        "grense",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "anta",
        "at",
        "man",
        "ved",
        "tolking",
        "av",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "i",
        "ikke",
        "\n",
        "komme",
        "utenom",
        "en",
        "viss",
        "inflytelse",
        "av",
        "de",
        "tradisjonell",
        "folke-",
        "\n",
        "rettslig",
        "suverenitstsforestilling",
        "og",
        "de",
        "historisk-",
        "\n",
        "tradisjonell",
        "inndeling",
        "av",
        "state",
        "innbyrdes",
        "forhold",
        "\u00e5",
        "\n",
        "statsrettslig",
        "og",
        "folkerettsligeforbindelse",
        "alt",
        "etter",
        "\n",
        "hvilken",
        "formell",
        "gyldighetsgrunnlag",
        "da",
        "ha",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "nemlig",
        "\n",
        "\u00e5penbar",
        "at",
        "Grunnloven",
        "m\u00e5tte",
        "forutsette",
        "en",
        "vidtg\u00e5e",
        "adgang",
        "\n",
        "for",
        "Norge",
        "til",
        "\u00e5",
        "p\u00e5ta",
        "sag",
        "folkerettslig",
        "forpliktelsar",
        "som",
        "\n",
        "n\u00f8dvendigvis",
        "m\u00e5tte",
        "begrense",
        "land",
        "handlefrihet",
        "$.",
        "og",
        "r\u00e5",
        "det",
        "\n",
        "gjelde",
        "forpliktelse",
        "og",
        "forbindelse",
        "som",
        "tradisjonell",
        "ha",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "anse",
        "som",
        "folkerettslig",
        "$(",
        "og",
        "f\u00f8lgelig",
        "forbilde",
        "$-",
        "\n",
        "begrepsmessig",
        "$-",
        "suveranitetsbavare",
        "i",
        "folkerettslig",
        "\n",
        "forstand",
        "$)",
        "v\u00e6re",
        "dt",
        "naturlig",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "Grunnloven",
        "tillate",
        "\n",
        "st\u00f6rre",
        "innskrenkking\u00f8tr",
        "handlefrihet",
        "enr",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "\n",
        "forpliktelse",
        "og",
        "rorbinsiese",
        "$,",
        "tradisjonell",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "Adra",
        "sende",
        "\n",
        "rekne",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6r",
        "EN",
        "tet",
        "$.",
        "\n",
        "disse",
        "tradisjonell",
        "sondering",
        "v\u00e6re",
        "imidlertid",
        "som",
        "nevne",
        "\n",
        "uklar",
        "of",
        "usikker",
        "i",
        "sin",
        "anvendelse",
        "og",
        "svare",
        "ikke",
        "alltid",
        "\n",
        "til",
        "reell",
        "forskjell",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "forpliktelse",
        "innhold",
        "$,",
        "\n",
        "fa\u00f8skgate",
        "$)",
        "\n",
        "se",
        "n\u00e6r",
        "Ross",
        "lic",
        "$.",
        "S",
        "41-57",
        "og",
        "5.",
        "125",
        "$-143.",
        "de",
        "b\u00f6r",
        "derfor",
        "\n",
        "ikke",
        "alene",
        "legge",
        "til",
        "grunn",
        "for",
        "noen",
        "absolutt",
        "og",
        "ubetinget",
        "\n",
        "forskjell",
        "\u00e5",
        "bed\u00f8mmelse",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "forhold",
        "til",
        "\n",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "1",
        "..",
        "det",
        "i",
        "sist",
        "instans",
        "av",
        "Trends",
        "\u00e5nde",
        "der",
        "\n",
        "bed\u00f8mmelse",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "hvilken",
        "grad",
        "av",
        "reell",
        "frihet",
        "og",
        "virke-",
        "\n",
        "lig",
        "sj\u00f8lste",
        "rettsoppfatning",
        "til",
        "enhver",
        "tid",
        "kreve",
        "\n",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "stat",
        "fellesskap",
        "i",
        "verdenssamfunn",
        "$.",
        "en",
        "\n",
        "absolutt",
        "suverenitet",
        "eller",
        "sj\u00f8lste",
        "$)",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "ik",
        "mulig",
        "under",
        "\n",
        "noen",
        "folkerettslig",
        "regime",
        "$.",
        "grl,?s",
        "\u00a7",
        "1",
        "m\u00e5tte",
        "vel",
        "1",
        "f\u00f6rste",
        "rekke",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "territorium",
            8
        ],
        [
            "internasjonal",
            13
        ],
        [
            "organ",
            14
        ],
        [
            "myndighet",
            19
        ],
        [
            "norsk",
            23
        ],
        [
            "rike",
            24
        ],
        [
            "grense",
            25
        ],
        [
            "tolking",
            33
        ],
        [
            "viss",
            43
        ],
        [
            "inflytelse",
            44
        ],
        [
            "tradisjonell",
            47
        ],
        [
            "rettslig",
            50
        ],
        [
            "tradisjonell",
            56
        ],
        [
            "inndeling",
            57
        ],
        [
            "state",
            59
        ],
        [
            "innbyrdes",
            60
        ],
        [
            "forhold",
            61
        ],
        [
            "statsrettslig",
            64
        ],
        [
            "formell",
            71
        ],
        [
            "\u00e5penbar",
            80
        ],
        [
            "grunnloven",
            82
        ],
        [
            "adgang",
            87
        ],
        [
            "norge",
            90
        ],
        [
            "folkerettslig",
            95
        ],
        [
            "land",
            102
        ],
        [
            "handlefrihet",
            103
        ],
        [
            "forpliktelse",
            110
        ],
        [
            "forbindelse",
            112
        ],
        [
            "tradisjonell",
            114
        ],
        [
            "folkerettslig",
            120
        ],
        [
            "forbilde",
            124
        ],
        [
            "begrepsmessig",
            127
        ],
        [
            "folkerettslig",
            131
        ],
        [
            "forstand",
            133
        ],
        [
            "naturlig",
            137
        ],
        [
            "grunnloven",
            141
        ],
        [
            "handlefrihet",
            146
        ],
        [
            "forpliktelse",
            152
        ],
        [
            "tradisjonell",
            156
        ],
        [
            "tradisjonell",
            172
        ],
        [
            "sondering",
            173
        ],
        [
            "uklar",
            179
        ],
        [
            "usikker",
            181
        ],
        [
            "anvendelse",
            184
        ],
        [
            "reell",
            191
        ],
        [
            "forskjell",
            192
        ],
        [
            "omsyn",
            194
        ],
        [
            "forpliktelse",
            196
        ],
        [
            "innhold",
            197
        ],
        [
            "grunn",
            222
        ],
        [
            "absolutt",
            225
        ],
        [
            "ubetinget",
            227
        ],
        [
            "forskjell",
            229
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            231
        ],
        [
            "forhold",
            235
        ],
        [
            "sist",
            244
        ],
        [
            "instans",
            245
        ],
        [
            "\u00e5nde",
            248
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            251
        ],
        [
            "grad",
            255
        ],
        [
            "reell",
            257
        ],
        [
            "frihet",
            258
        ],
        [
            "rettsoppfatning",
            264
        ],
        [
            "forhold",
            271
        ],
        [
            "stat",
            273
        ],
        [
            "fellesskap",
            274
        ],
        [
            "verdenssamfunn",
            276
        ],
        [
            "absolutt",
            280
        ],
        [
            "suverenitet",
            281
        ],
        [
            "mulig",
            288
        ],
        [
            "folkerettslig",
            292
        ],
        [
            "regime",
            293
        ],
        [
            "rekke",
            302
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "absolutt",
        "adgang",
        "anvendelse",
        "bed\u00f8mmelse",
        "begrepsmessig",
        "fellesskap",
        "folkerettslig",
        "forbilde",
        "forbindelse",
        "forhold",
        "formell",
        "forpliktelse",
        "forskjell",
        "forstand",
        "frihet",
        "grad",
        "grense",
        "grunn",
        "grunnloven",
        "handlefrihet",
        "inflytelse",
        "innbyrdes",
        "inndeling",
        "innhold",
        "instans",
        "internasjonal",
        "land",
        "mulig",
        "myndighet",
        "naturlig",
        "norge",
        "norsk",
        "omsyn",
        "organ",
        "reell",
        "regime",
        "rekke",
        "rettslig",
        "rettsoppfatning",
        "rike",
        "sist",
        "sondering",
        "stat",
        "state",
        "statsrettslig",
        "suverenitet",
        "territorium",
        "tolking",
        "tradisjonell",
        "ubetinget",
        "uklar",
        "usikker",
        "verdenssamfunn",
        "viss",
        "\u00e5nde",
        "\u00e5penbar"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.8757285",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}