{
    "urnid": "db60044923000716",
    "img_path": "./images/db60044923000716.jpg",
    "raw_ocr_text": "Til Regjeringen.\nHelbredelse gjennom tro og ved b\u00f6nn er evangelisk og\nG dypt forankret i Jesus Kristi liv og gjerning. Til alle tider har\ndet v\u00e6rt en del av v\u00e5r felleskristine erfaring og har mtt sin 1\nnaturlige plass i kristent liv og i religi\u00f6s forkynnelse.\n\nNorges kristenfolk st\u00e5r prinsipielt samlet i denne sak I\nselv om synet p\u00e5 fremgangsm\u00e5ter og detaljer skifter i de forskjel\nlige forsamlinger og land.\n\nUndertegnede m\u00e5 derfor beklage og protestere mot at\nmyndighetene ved forbud, forskrifter eller p\u00e5 annen m\u00e5te griper .\ninn i og sensurerer den frie kristne predikantvirksomhet. En slik!\nfremgangsm\u00e5te krenker fundamentale menneskerettigheter 1 et fritt\nland og strider mot prinsippet om fri religionsut\u00f6velse.\n\nVi henstiller at man \u00f6yeblikkelig opphever de restrik-\n\nKOG\nsjoner som Oslo Politikammer nylig har p\u00e5lagt, kristelig predikany\nvirksomhet\u00bb. 3\nOslo, den 9. mai 1950. i\nH. \u00d8ksak-Christiansen ;\nGeneralsekret\u00e6r i Det Norske Baptistsamfund. \u00c5\nEivind Berggrav 0. Hallesby Ludvig Hope f\nBiskop. Professor. \u00c5\nN\nLe Be Jarnes\nFrelesarmeens sjefsekret\u00e6r 1 Norge.\nNestformann i Evangelisk Samfunds Fellesr\u00e5d.\nNils Lavik\nFormann i Vestlandske Indremisjonsforbund.\nAlf Lier\nDissentertingets formann. Formann i Metodistkiriens\nhovedstyre.\nThe. Storbye Alf Bastiansen\nEvangeliske Predikanters broderring Sogneprest.\n\u00e5 Daniel Br\u00e6ndeland\nbl, ( | E Redakt\u00f6r.\n",
    "corrected_ocr_text": "Til Regjeringen.\nHelbredelse gjennom tro og ved bunn er evangelisk og\nG dypt forankret i Jesus Kristin liv og gjerning. Til alle tider har\ndet v\u00e6rt en del av v\u00e5r felleskristne erfaring og har mot sin 1\nnaturlige plass i kristent liv og i religi\u00f8s forkynnelse.\n\nNorges kristenfolk st\u00e5r prinsipielt samlet i denne sak I\nselv om synet p\u00e5 fremgangsm\u00e5ter og detaljer skifter i de forskjel\nlige forsamlinger og land.\n\nUndertegnede m\u00e5 derfor beklage og protestere mot at\nmyndighetene ved forbud, forskrifter eller p\u00e5 annen m\u00e5te griper .\ninn i og sensurerer den frie kristne predikantvirksomhet. En slik!\nfremgangsm\u00e5te krenker fundamentale menneskerettigheter 1 et fritt\nland og strider mot prinsippet om fri religionsut\u00f8velse.\n\ni henstiller at man \u00f8yeblikkelig opphever de restrik-\n\nKOG\nsjoner som Oslo Politikammer nylig har p\u00e5lagt, kristelig predikant\nvirksomhet\u00bb. 3\nOslo, den 9. mai 1950. i\nH \u00d8ksak-Christiansen ;\nGeneralsekret\u00e6r i Det norske Baptistsamfunn. \u00c5\nEivind Berggrav 0. Hallesby Ludvig Hope f\nBiskop. Professor. \u00c5\nN\nLe Be Jarnes\nFrelsesarmeens sjefsekret\u00e6r 1 Norge.\nNestformann i Evangelisk Samfunds Fellesr\u00e5d.\nNils Lavik\nFormann i Vestlandske Indremisjonsforbund.\nAlf Lier\nDissentertinget formann. Formann i Metodistkirkens\nhovedstyre.\nThe. Storbyen Alf Bastiansen\nEvangeliske predikanters broderring Sogneprest.\n\u00e5 Daniel Br\u00e6ndeland\nbl, ( i E Redakt\u00f8r.\n",
    "tokens": [
        "Til",
        "Regjeringen",
        ".",
        "\n",
        "Helbredelse",
        "gjennom",
        "tro",
        "og",
        "ved",
        "bunn",
        "er",
        "evangelisk",
        "og",
        "\n",
        "G",
        "dypt",
        "forankret",
        "i",
        "Jesus",
        "Kristin",
        "liv",
        "og",
        "gjerning",
        ".",
        "Til",
        "alle",
        "tider",
        "har",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6rt",
        "en",
        "del",
        "av",
        "v\u00e5r",
        "felleskristne",
        "erfaring",
        "og",
        "har",
        "mot",
        "sin",
        "1",
        "\n",
        "naturlige",
        "plass",
        "i",
        "kristent",
        "liv",
        "og",
        "i",
        "religi\u00f8s",
        "forkynnelse",
        ".",
        "\n\n",
        "Norges",
        "kristenfolk",
        "st\u00e5r",
        "prinsipielt",
        "samlet",
        "i",
        "denne",
        "sak",
        "I",
        "\n",
        "selv",
        "om",
        "synet",
        "p\u00e5",
        "fremgangsm\u00e5ter",
        "og",
        "detaljer",
        "skifter",
        "i",
        "de",
        "forskjel",
        "\n",
        "lige",
        "forsamlinger",
        "og",
        "land",
        ".",
        "\n\n",
        "Undertegnede",
        "m\u00e5",
        "derfor",
        "beklage",
        "og",
        "protestere",
        "mot",
        "at",
        "\n",
        "myndighetene",
        "ved",
        "forbud",
        ",",
        "forskrifter",
        "eller",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "griper",
        ".",
        "\n",
        "inn",
        "i",
        "og",
        "sensurerer",
        "den",
        "frie",
        "kristne",
        "predikantvirksomhet",
        ".",
        "En",
        "slik",
        "!",
        "\n",
        "fremgangsm\u00e5te",
        "krenker",
        "fundamentale",
        "menneskerettigheter",
        "1",
        "et",
        "fritt",
        "\n",
        "land",
        "og",
        "strider",
        "mot",
        "prinsippet",
        "om",
        "fri",
        "religionsut\u00f8velse",
        ".",
        "\n\n",
        "i",
        "henstiller",
        "at",
        "man",
        "\u00f8yeblikkelig",
        "opphever",
        "de",
        "restrik-",
        "\n\n",
        "KOG",
        "\n",
        "sjoner",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "nylig",
        "har",
        "p\u00e5lagt",
        ",",
        "kristelig",
        "predikant",
        "\n",
        "virksomhet",
        "\u00bb",
        ".",
        "3",
        "\n",
        "Oslo",
        ",",
        "den",
        "9.",
        "mai",
        "1950.",
        "i",
        "\n",
        "H",
        "\u00d8ksak-Christiansen",
        ";",
        "\n",
        "Generalsekret\u00e6r",
        "i",
        "Det",
        "norske",
        "Baptistsamfunn",
        ".",
        "\u00c5",
        "\n",
        "Eivind",
        "Berggrav",
        "0.",
        "Hallesby",
        "Ludvig",
        "Hope",
        "f",
        "\n",
        "Biskop",
        ".",
        "Professor",
        ".",
        "\u00c5",
        "\n",
        "N",
        "\n",
        "Le",
        "Be",
        "Jarnes",
        "\n",
        "Frelsesarmeens",
        "sjefsekret\u00e6r",
        "1",
        "Norge",
        ".",
        "\n",
        "Nestformann",
        "i",
        "Evangelisk",
        "Samfunds",
        "Fellesr\u00e5d",
        ".",
        "\n",
        "Nils",
        "Lavik",
        "\n",
        "Formann",
        "i",
        "Vestlandske",
        "Indremisjonsforbund",
        ".",
        "\n",
        "Alf",
        "Lier",
        "\n",
        "Dissentertinget",
        "formann",
        ".",
        "Formann",
        "i",
        "Metodistkirkens",
        "\n",
        "hovedstyre",
        ".",
        "\n",
        "The",
        ".",
        "Storbyen",
        "Alf",
        "Bastiansen",
        "\n",
        "Evangeliske",
        "predikanters",
        "broderring",
        "Sogneprest",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Daniel",
        "Br\u00e6ndeland",
        "\n",
        "bl",
        ",",
        "(",
        "i",
        "E",
        "Redakt\u00f8r",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "til",
        "Regjeringen",
        "$.",
        "\n",
        "Helbredelse",
        "gjennom",
        "tro",
        "og",
        "ved",
        "bunn",
        "v\u00e6re",
        "evangelisk",
        "og",
        "\n",
        "G",
        "dyp",
        "forankre",
        "i",
        "Jesus",
        "Kristin",
        "liv",
        "og",
        "gjerning",
        "$.",
        "til",
        "all",
        "tid",
        "ha",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "del",
        "av",
        "v\u00e5r",
        "felleskristne",
        "erfaring",
        "og",
        "ha",
        "mot",
        "sin",
        "1",
        "\n",
        "naturlig",
        "plass",
        "i",
        "kristen",
        "liv",
        "og",
        "i",
        "religi\u00f8s",
        "forkynnelse",
        "$.",
        "\n\n",
        "Norge",
        "kristenfolk",
        "st\u00e5",
        "prinsipiell",
        "samle",
        "i",
        "denne",
        "sak",
        "i",
        "\n",
        "selv",
        "om",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "fremgangsm\u00e5t",
        "og",
        "detalj",
        "skifte",
        "i",
        "de",
        "forskjel",
        "\n",
        "lig",
        "forsamling",
        "og",
        "land",
        "$.",
        "\n\n",
        "Undertegnede",
        "m\u00e5tte",
        "derfor",
        "beklage",
        "og",
        "protestere",
        "mot",
        "at",
        "\n",
        "myndighet",
        "ved",
        "forbud",
        "$,",
        "forskrift",
        "eller",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "gripe",
        "$.",
        "\n",
        "inn",
        "i",
        "og",
        "sensurere",
        "den",
        "fri",
        "kristen",
        "predikantvirksomhet",
        "$.",
        "en",
        "slik",
        "$!",
        "\n",
        "fremgangsm\u00e5te",
        "krenke",
        "fundamental",
        "menneskerettighet",
        "1",
        "en",
        "fri",
        "\n",
        "land",
        "og",
        "stride",
        "mot",
        "prinsipp",
        "om",
        "fri",
        "religionsut\u00f8velse",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "henstille",
        "at",
        "man",
        "\u00f8yeblikkelig",
        "oppheve",
        "de",
        "restrik-",
        "\n\n",
        "KOG",
        "\n",
        "sjone",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "nylig",
        "ha",
        "p\u00e5legge",
        "$,",
        "kristelig",
        "predikant",
        "\n",
        "virksomhet",
        "$\"",
        "$.",
        "3",
        "\n",
        "Oslo",
        "$,",
        "den",
        "9.",
        "mai",
        "1950.",
        "i",
        "\n",
        "H",
        "\u00d8ksak-Christiansen",
        "$;",
        "\n",
        "Generalsekret\u00e6r",
        "i",
        "Det",
        "norsk",
        "Baptistsamfunn",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Eivind",
        "Berggrav",
        "0.",
        "Hallesby",
        "Ludvig",
        "Hope",
        "f",
        "\n",
        "Biskop",
        "$.",
        "professor",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "\n",
        "Le",
        "Be",
        "Jarnes",
        "\n",
        "Frelsesarmeen",
        "sjefsekret\u00e6r",
        "1",
        "Norge",
        "$.",
        "\n",
        "Nestformann",
        "i",
        "Evangelisk",
        "Samfunds",
        "Fellesr\u00e5d",
        "$.",
        "\n",
        "Nils",
        "Lavik",
        "\n",
        "formann",
        "i",
        "Vestlandske",
        "Indremisjonsforbund",
        "$.",
        "\n",
        "Alf",
        "Lier",
        "\n",
        "Dissentertinget",
        "formann",
        "$.",
        "formann",
        "i",
        "Metodistkirkens",
        "\n",
        "hovedstyre",
        "$.",
        "\n",
        "The",
        "$.",
        "Storbyen",
        "Alf",
        "Bastiansen",
        "\n",
        "Evangeliske",
        "predikant",
        "broderring",
        "sogneprest",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Daniel",
        "Br\u00e6ndeland",
        "\n",
        "bl",
        "$,",
        "$(",
        "i",
        "E",
        "Redakt\u00f8r",
        "$.",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "regjeringen",
            1
        ],
        [
            "helbredelse",
            4
        ],
        [
            "bunn",
            9
        ],
        [
            "evangelisk",
            11
        ],
        [
            "jesus",
            18
        ],
        [
            "kristin",
            19
        ],
        [
            "gjerning",
            22
        ],
        [
            "erfaring",
            36
        ],
        [
            "naturlig",
            43
        ],
        [
            "plass",
            44
        ],
        [
            "kristen",
            46
        ],
        [
            "religi\u00f8s",
            50
        ],
        [
            "forkynnelse",
            51
        ],
        [
            "norge",
            54
        ],
        [
            "kristenfolk",
            55
        ],
        [
            "prinsipiell",
            57
        ],
        [
            "samle",
            58
        ],
        [
            "detalj",
            70
        ],
        [
            "forsamling",
            77
        ],
        [
            "land",
            79
        ],
        [
            "undertegnede",
            82
        ],
        [
            "myndighet",
            91
        ],
        [
            "forbud",
            93
        ],
        [
            "forskrift",
            95
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            99
        ],
        [
            "kristen",
            109
        ],
        [
            "fremgangsm\u00e5te",
            116
        ],
        [
            "fundamental",
            118
        ],
        [
            "menneskerettighet",
            119
        ],
        [
            "land",
            124
        ],
        [
            "prinsipp",
            128
        ],
        [
            "religionsut\u00f8velse",
            131
        ],
        [
            "\u00f8yeblikkelig",
            138
        ],
        [
            "oslo",
            147
        ],
        [
            "politikammer",
            148
        ],
        [
            "kristelig",
            153
        ],
        [
            "predikant",
            154
        ],
        [
            "virksomhet",
            156
        ],
        [
            "oslo",
            161
        ],
        [
            "generalsekret\u00e6r",
            173
        ],
        [
            "norsk",
            176
        ],
        [
            "eivind",
            181
        ],
        [
            "ludvig",
            185
        ],
        [
            "hope",
            186
        ],
        [
            "biskop",
            189
        ],
        [
            "professor",
            191
        ],
        [
            "frelsesarmeen",
            201
        ],
        [
            "sjefsekret\u00e6r",
            202
        ],
        [
            "norge",
            204
        ],
        [
            "nestformann",
            207
        ],
        [
            "evangelisk",
            209
        ],
        [
            "fellesr\u00e5d",
            211
        ],
        [
            "nils",
            214
        ],
        [
            "formann",
            217
        ],
        [
            "vestlandske",
            219
        ],
        [
            "lier",
            224
        ],
        [
            "formann",
            227
        ],
        [
            "formann",
            229
        ],
        [
            "hovedstyre",
            233
        ],
        [
            "storbyen",
            238
        ],
        [
            "evangeliske",
            242
        ],
        [
            "predikant",
            243
        ],
        [
            "sogneprest",
            245
        ],
        [
            "daniel",
            249
        ],
        [
            "redakt\u00f8r",
            257
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "biskop",
        "bunn",
        "daniel",
        "detalj",
        "eivind",
        "erfaring",
        "evangelisk",
        "evangeliske",
        "fellesr\u00e5d",
        "forbud",
        "forkynnelse",
        "formann",
        "forsamling",
        "forskrift",
        "frelsesarmeen",
        "fremgangsm\u00e5te",
        "fundamental",
        "generalsekret\u00e6r",
        "gjerning",
        "helbredelse",
        "hope",
        "hovedstyre",
        "jesus",
        "kristelig",
        "kristen",
        "kristenfolk",
        "kristin",
        "land",
        "lier",
        "ludvig",
        "menneskerettighet",
        "myndighet",
        "m\u00e5te",
        "naturlig",
        "nestformann",
        "nils",
        "norge",
        "norsk",
        "oslo",
        "plass",
        "politikammer",
        "predikant",
        "prinsipiell",
        "prinsipp",
        "professor",
        "redakt\u00f8r",
        "regjeringen",
        "religionsut\u00f8velse",
        "religi\u00f8s",
        "samle",
        "sjefsekret\u00e6r",
        "sogneprest",
        "storbyen",
        "undertegnede",
        "vestlandske",
        "virksomhet",
        "\u00f8yeblikkelig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.89321",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}