{
    "urnid": "db60044923000205",
    "img_path": "./images/db60044923000205.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5 : pr\nIL\n\nT skriv av 8. S.m. meddelte Justisdepartementet at det ik!:e hadde\nnoe imct \u00e5 oppnevne en kommisjon med det spesielle oppdrag \u00e5 under.\ns\u00f8ke minister Masengs forhold. '\n\nI et skriv av 17. juli 1948 meddelte Justisdepartementet Uten-\nriksdepartementet at det hadde oppnevnt \"f\u00f8lgende som medlemmer av\net utvalg til gransking av sendemann Masengs forhold under krigen:\nH\u00f8yesterettsdommer C. Kruse-Jensen, formann, H\u00f8yesterettsdommer J\u00f8rzsen\nThrap og H\u00f8yesterettsdommer Andreas Schei,\"\n\nUtvalgets formann ble underrettet om oppnevnelsen i skriv fra\nUtenriksdepartementet av 25. august 1948 hvori det mellom annet heter:\n\"Som det vil v\u00e6re Dem bekjent fikk sendemenn Maseng, dengang hen tok\navskjed et l\u00f8fte av dav\u00e6rende utenriksminister Lie om at hans forhol\u00e5\ni sin tid skulle bli gjort til gjenstand for unders\u00f8kelse. Gransk-\nningsnemdas arbeid vil, s\u00e5vidt sees, m\u00e5tte bli \u00e5 avgi en uttalelse om\nherr Masengs forhold i sin alminnelighet i tiden etter okkupasjonen\nav Norge inntil han forlot sendemannsposten i Moskva i mai 1941, og\nherunder hans forhold i forbindelse med de 8 punkter som er nevnt i\nUtenriksdepartementets brev til Justis- og politidepartementet av\n20. juni 1947.\"\n\nIII,\n\nEtter at utvalget hadde mottatt fra Utenriksdepartementet de\nsakmapper som antokes \u00e5 v\u00e6re av betydning for saken fikk Masengs pr\nsessfullmektig, h.r.advokat Ann\u00e6us Schj\u00f8dt, frist til 15. oktober\n1943 til avgivelse av sin redegj\u00f8relse.\n\nP\u00e5 grunn av forskjellige omstendigheter mottok utvalget advo-\nkat Schj\u00f8dts redegj\u00f8relse - som er datert 5. februar 1949 - f\u00f8rst\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5 : pr\nIL\n\nT skriv av 8. Sam. meddelte Justisdepartementet at det ikke hadde\nnoe imot \u00e5 oppnevne en kommisjon med det spesielle oppdrag \u00e5 under.\ns\u00f8ke minister Masengs forhold. '\n\nI et skriv av 17. juli 1948 meddelte Justisdepartementet Uten-\nriksdepartementet at det hadde oppnevnt f\u00f8lgende som medlemmer av\net utvalg til gransking av sendemann Masengs forhold under krigen:\nH\u00f8yesterettsdommer C KruseJensen, formann, H\u00f8yesterettsdommer J\u00f8rnsen\nThrap og H\u00f8yesterettsdommer Andreas Scheie\n\nUtvalgets formann ble underrettet om oppnevnelsen i skriv fra\nUtenriksdepartementet av 25. august 1948 hvori det mellom annet heter:\nSom det vil v\u00e6re Dem bekjent fikk sendemenn Maseng, dengang hen tok\navskjed et l\u00f8fte av dav\u00e6rende utenriksminister Lie om at hans forhold\ni sin tid skulle bli gjort til gjenstand for unders\u00f8kelse. Gransk-\nningsnemdas arbeid vil, s\u00e5vidt sees, m\u00e5tte bli \u00e5 avgi en uttalelse om\nherr Masengs forhold i sin alminnelighet i tiden etter okkupasjonen\nav Norge inntil han forlot sendemannsposten i Moskva i mai 1941, og\nherunder hans forhold i forbindelse med de 8 punkter som er nevnt i\nUtenriksdepartementets brev til Justis-og politidepartementet av\n20. juni 1947.\"\n\nIII,\n\nEtter at utvalget hadde mottatt fra Utenriksdepartementet de\nsaksmapper som antok \u00e5 v\u00e6re av betydning for saken fikk Masengs pr\nsessfullmektig, h.r.advokat Ann\u00e6us Schj\u00f8dt, frist til 15. oktober\n1943 til avgivelse av sin redegj\u00f8relse.\n\nP\u00e5 grunn av forskjellige omstendigheter mottok utvalget advo-\nkat Schj\u00f8dts redegj\u00f8relse - som er datert 5. februar 1949 - f\u00f8rst\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        ":",
        "pr",
        "\n",
        "IL",
        "\n\n",
        "T",
        "skriv",
        "av",
        "8.",
        "Sam",
        ".",
        "meddelte",
        "Justisdepartementet",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "hadde",
        "\n",
        "noe",
        "imot",
        "\u00e5",
        "oppnevne",
        "en",
        "kommisjon",
        "med",
        "det",
        "spesielle",
        "oppdrag",
        "\u00e5",
        "under",
        ".",
        "\n",
        "s\u00f8ke",
        "minister",
        "Masengs",
        "forhold",
        ".",
        "'",
        "\n\n",
        "I",
        "et",
        "skriv",
        "av",
        "17.",
        "juli",
        "1948",
        "meddelte",
        "Justisdepartementet",
        "Uten-",
        "\n",
        "riksdepartementet",
        "at",
        "det",
        "hadde",
        "oppnevnt",
        "f\u00f8lgende",
        "som",
        "medlemmer",
        "av",
        "\n",
        "et",
        "utvalg",
        "til",
        "gransking",
        "av",
        "sendemann",
        "Masengs",
        "forhold",
        "under",
        "krigen",
        ":",
        "\n",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "C",
        "KruseJensen",
        ",",
        "formann",
        ",",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "J\u00f8rnsen",
        "\n",
        "Thrap",
        "og",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "Andreas",
        "Scheie",
        "\n\n",
        "Utvalgets",
        "formann",
        "ble",
        "underrettet",
        "om",
        "oppnevnelsen",
        "i",
        "skriv",
        "fra",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "av",
        "25.",
        "august",
        "1948",
        "hvori",
        "det",
        "mellom",
        "annet",
        "heter",
        ":",
        "\n",
        "Som",
        "det",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "Dem",
        "bekjent",
        "fikk",
        "sendemenn",
        "Maseng",
        ",",
        "dengang",
        "hen",
        "tok",
        "\n",
        "avskjed",
        "et",
        "l\u00f8fte",
        "av",
        "dav\u00e6rende",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "om",
        "at",
        "hans",
        "forhold",
        "\n",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "skulle",
        "bli",
        "gjort",
        "til",
        "gjenstand",
        "for",
        "unders\u00f8kelse",
        ".",
        "Gransk-",
        "\n",
        "ningsnemdas",
        "arbeid",
        "vil",
        ",",
        "s\u00e5vidt",
        "sees",
        ",",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "herr",
        "Masengs",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "tiden",
        "etter",
        "okkupasjonen",
        "\n",
        "av",
        "Norge",
        "inntil",
        "han",
        "forlot",
        "sendemannsposten",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        ",",
        "og",
        "\n",
        "herunder",
        "hans",
        "forhold",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "de",
        "8",
        "punkter",
        "som",
        "er",
        "nevnt",
        "i",
        "\n",
        "Utenriksdepartementets",
        "brev",
        "til",
        "Justis-og",
        "politidepartementet",
        "av",
        "\n",
        "20.",
        "juni",
        "1947.\"",
        "\n\n",
        "III",
        ",",
        "\n\n",
        "Etter",
        "at",
        "utvalget",
        "hadde",
        "mottatt",
        "fra",
        "Utenriksdepartementet",
        "de",
        "\n",
        "saksmapper",
        "som",
        "antok",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "betydning",
        "for",
        "saken",
        "fikk",
        "Masengs",
        "pr",
        "\n",
        "sessfullmektig",
        ",",
        "h.r.advokat",
        "Ann\u00e6us",
        "Schj\u00f8dt",
        ",",
        "frist",
        "til",
        "15.",
        "oktober",
        "\n",
        "1943",
        "til",
        "avgivelse",
        "av",
        "sin",
        "redegj\u00f8relse",
        ".",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "forskjellige",
        "omstendigheter",
        "mottok",
        "utvalget",
        "advo-",
        "\n",
        "kat",
        "Schj\u00f8dts",
        "redegj\u00f8relse",
        "-",
        "som",
        "er",
        "datert",
        "5.",
        "februar",
        "1949",
        "-",
        "f\u00f8rst",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "$:",
        "pr",
        "\n",
        "IL",
        "\n\n",
        "T",
        "skrive",
        "av",
        "8.",
        "Sam",
        "$.",
        "meddele",
        "Justisdepartementet",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "ha",
        "\n",
        "noe",
        "imot",
        "\u00e5",
        "oppnevne",
        "en",
        "kommisjon",
        "med",
        "det",
        "spesiell",
        "oppdrag",
        "\u00e5",
        "under",
        "$.",
        "\n",
        "s\u00f8ke",
        "minister",
        "Maseng",
        "forhold",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "i",
        "en",
        "skriv",
        "av",
        "17.",
        "juli",
        "1948",
        "meddele",
        "Justisdepartementet",
        "Uten-",
        "\n",
        "riksdepartement",
        "at",
        "det",
        "ha",
        "oppnevne",
        "f\u00f8lgende",
        "som",
        "medlem",
        "av",
        "\n",
        "en",
        "utvalg",
        "til",
        "gransking",
        "av",
        "sendemann",
        "Maseng",
        "forhold",
        "under",
        "krig",
        "$:",
        "\n",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "C",
        "kruseJense",
        "$,",
        "formann",
        "$,",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "J\u00f8rnsen",
        "\n",
        "Thrap",
        "og",
        "H\u00f8yesterettsdommer",
        "Andreas",
        "Scheie",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "formann",
        "bli",
        "underrette",
        "om",
        "oppnevnels",
        "i",
        "skriv",
        "fra",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "av",
        "25.",
        "august",
        "1948",
        "hvori",
        "det",
        "mellom",
        "annen",
        "hete",
        "$:",
        "\n",
        "som",
        "det",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "dem",
        "bekjent",
        "f\u00e5",
        "sendemenn",
        "Maseng",
        "$,",
        "dengang",
        "hen",
        "ta",
        "\n",
        "avskjed",
        "en",
        "l\u00f8fte",
        "av",
        "dav\u00e6rende",
        "utenriksminister",
        "Lie",
        "om",
        "at",
        "hans",
        "forhold",
        "\n",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "skulle",
        "bli",
        "gj\u00f8re",
        "til",
        "gjenstand",
        "for",
        "unders\u00f8kelse",
        "$.",
        "gransk-",
        "\n",
        "ningsnemdas",
        "arbeid",
        "ville",
        "$,",
        "s\u00e5vidt",
        "sees",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "herr",
        "Maseng",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "tid",
        "etter",
        "okkupasjon",
        "\n",
        "av",
        "Norge",
        "inntil",
        "han",
        "forlate",
        "sendemannspost",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        "$,",
        "og",
        "\n",
        "herunder",
        "hans",
        "forhold",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "de",
        "8",
        "punkt",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "nevne",
        "i",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "brev",
        "til",
        "Justis-og",
        "politidepartemente",
        "av",
        "\n",
        "20.",
        "juni",
        "1947.\"",
        "\n\n",
        "III",
        "$,",
        "\n\n",
        "etter",
        "at",
        "utvalg",
        "ha",
        "motta",
        "fra",
        "Utenriksdepartementet",
        "de",
        "\n",
        "saksmappe",
        "som",
        "anta",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "betydning",
        "for",
        "sak",
        "f\u00e5",
        "Maseng",
        "pr",
        "\n",
        "sessfullmektig",
        "$,",
        "h.r.advokat",
        "Ann\u00e6us",
        "Schj\u00f8dt",
        "$,",
        "frist",
        "til",
        "15.",
        "oktober",
        "\n",
        "1943",
        "til",
        "avgivelse",
        "av",
        "sin",
        "redegj\u00f8relse",
        "$.",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "forskjellig",
        "omstendighet",
        "motta",
        "utvalg",
        "advo-",
        "\n",
        "kat",
        "schj\u00f8dts",
        "redegj\u00f8relse",
        "$-",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "datere",
        "5.",
        "februar",
        "1949",
        "$-",
        "f\u00f8rst",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "justisdepartementet",
            13
        ],
        [
            "kommisjon",
            24
        ],
        [
            "spesiell",
            27
        ],
        [
            "oppdrag",
            28
        ],
        [
            "minister",
            34
        ],
        [
            "forhold",
            36
        ],
        [
            "skriv",
            42
        ],
        [
            "juli",
            45
        ],
        [
            "justisdepartementet",
            48
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            56
        ],
        [
            "medlem",
            58
        ],
        [
            "utvalg",
            62
        ],
        [
            "gransking",
            64
        ],
        [
            "sendemann",
            66
        ],
        [
            "forhold",
            68
        ],
        [
            "krig",
            70
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsdommer",
            73
        ],
        [
            "formann",
            77
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsdommer",
            79
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsdommer",
            84
        ],
        [
            "andreas",
            85
        ],
        [
            "scheie",
            86
        ],
        [
            "utvalg",
            88
        ],
        [
            "formann",
            89
        ],
        [
            "skriv",
            95
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            98
        ],
        [
            "august",
            101
        ],
        [
            "bekjent",
            115
        ],
        [
            "sendemenn",
            117
        ],
        [
            "avskjed",
            124
        ],
        [
            "l\u00f8fte",
            126
        ],
        [
            "dav\u00e6rende",
            128
        ],
        [
            "utenriksminister",
            129
        ],
        [
            "forhold",
            134
        ],
        [
            "gjenstand",
            143
        ],
        [
            "unders\u00f8kelse",
            145
        ],
        [
            "arbeid",
            150
        ],
        [
            "uttalelse",
            161
        ],
        [
            "herr",
            164
        ],
        [
            "forhold",
            166
        ],
        [
            "alminnelighet",
            169
        ],
        [
            "okkupasjon",
            173
        ],
        [
            "norge",
            176
        ],
        [
            "moskva",
            182
        ],
        [
            "forhold",
            191
        ],
        [
            "forbindelse",
            193
        ],
        [
            "punkt",
            197
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            203
        ],
        [
            "brev",
            204
        ],
        [
            "juni",
            211
        ],
        [
            "utvalg",
            219
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            223
        ],
        [
            "saksmappe",
            226
        ],
        [
            "betydning",
            232
        ],
        [
            "frist",
            245
        ],
        [
            "oktober",
            248
        ],
        [
            "avgivelse",
            252
        ],
        [
            "redegj\u00f8relse",
            255
        ],
        [
            "grunn",
            259
        ],
        [
            "forskjellig",
            261
        ],
        [
            "omstendighet",
            262
        ],
        [
            "utvalg",
            264
        ],
        [
            "redegj\u00f8relse",
            269
        ],
        [
            "februar",
            275
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alminnelighet",
        "andreas",
        "arbeid",
        "august",
        "avgivelse",
        "avskjed",
        "bekjent",
        "betydning",
        "brev",
        "dav\u00e6rende",
        "februar",
        "forbindelse",
        "forhold",
        "formann",
        "forskjellig",
        "frist",
        "f\u00f8lgende",
        "gjenstand",
        "gransking",
        "grunn",
        "herr",
        "h\u00f8yesterettsdommer",
        "juli",
        "juni",
        "justisdepartementet",
        "kommisjon",
        "krig",
        "l\u00f8fte",
        "medlem",
        "minister",
        "moskva",
        "norge",
        "okkupasjon",
        "oktober",
        "omstendighet",
        "oppdrag",
        "punkt",
        "redegj\u00f8relse",
        "saksmappe",
        "scheie",
        "sendemann",
        "sendemenn",
        "skriv",
        "spesiell",
        "unders\u00f8kelse",
        "utenriksdepartementet",
        "utenriksminister",
        "uttalelse",
        "utvalg"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.87680966",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}