{
    "urnid": "db60044923000228",
    "img_path": "./images/db60044923000228.jpg",
    "raw_ocr_text": "- 28 -\ntelegrammet av s.d., uttaler Lunde seg slik at det ser ut til at han\nmener, at Maseng i juli 1940 ikke hadde v\u00e6rt i personlig forbindelse\nmed legasjonen i Stokholm. Dette er - som s\u00e5vidt forst\u00e5es ogs\u00e5 Lunde\nn\u00e5 er p\u00e5 det rene med - ikke riktig. Maseng bes\u00f8kte Stokholm to ganger\ni juli 1940, f\u00f8rste gang var han der fra 2. til 8, juli, annen gang\nfra 16, til 22. juli. Det er helt p\u00e5 det rene at han ved f\u00f8rste gangs\nbes\u00f8k hadde forbindelse s\u00e5vel med legasjonen, representert av herrene\nWolleb\u00e6k og Bull, som med de medlemmer av regjeringen, som dengang\nbefant seg i Stockholm.\nAnken gjelder derfor kun hans annet bes\u00f8k i Stokholm i juli 1940.\nEtter de foreliggende opplysninger var det Masengs mening at ogs\u00e5\ndette bes\u00f8k skulle v\u00e6rt like kort som det f\u00f8rste, og at han hadde til\nhensikt foruten \u00e5 s\u00f8ke lege for et halsonde \u00e5 avlegge legasjonen et\nbes\u00f8k. Imidlertid ble han plutselig syk av maveforgiftning med h\u00f8y\nfeber og m\u00e5tte holde sengen noen dager. S\u00e5snart han var kommet seg\ns\u00e5pass at han kunne reise, fl\u00f8y han tilbake til Moskva uten \u00e5 ha hatt\nden planlagte samtale med legasjonen.\nMaseng hadde 14 dager forut v\u00e6rt i Stokholm og herunder konferert b\u00e5de\nmed representanter for regjeringen og legasjonen. Det er ikke opplyst\nat det p\u00e5 det angjeldende tidspunkt forel\u00e5 noen presserende sak av\nbetydning. Forbindelsen mellom Moskva og Stockholm b\u00e5de pr. telegraf\nog brev var dengang forholdsvis god, I betraktning herav og hensett\ntil hans sykdom, antar utvalget at det ikke er grunnlag for noen anke\nmot Maseng for at han ved sitt siste bes\u00f8k ikke s\u00f8kte kontakt med le-\ngasjonen.\nDet bemerkes i denne forbindelse at dette ankepunkt overhodet ikke\n",
    "corrected_ocr_text": "- 28 -\ntelegrammet av syd, uttaler Lunde seg slik at det ser ut til at han\nmener, at Maseng i juli 1940 ikke hadde v\u00e6rt i personlig forbindelse\nmed legasjonen i Stokholm. dette er - som s\u00e5vidt forst\u00e5es ogs\u00e5 Lunde\nn\u00e5 er p\u00e5 det rene med - ikke riktig. Maseng bes\u00f8kte Stokholm to ganger\ni juli 1940, f\u00f8rste gang var han der fra 2. til 8, juli, annen gang\nfra 16, til 22. juli. Det er helt p\u00e5 det rene at han ved f\u00f8rste gangs\nbes\u00f8k hadde forbindelse s\u00e5vel med legasjonen, representert av herrene\nWolleb\u00e6k og Bull, som med de medlemmer av regjeringen, som dengang\nbefant seg i Stockholm.\nAnken gjelder derfor kun hans annet bes\u00f8k i Stokholm i juli 1940.\nEtter de foreliggende opplysninger var det Masengs mening at ogs\u00e5\ndette bes\u00f8k skulle v\u00e6rt like kort som det f\u00f8rste, og at han hadde til\nhensikt foruten \u00e5 s\u00f8ke lege for et halsonde \u00e5 avlegge legasjonen et\nbes\u00f8k. Imidlertid ble han plutselig syk av matforgiftning med h\u00f8y\nfeber og m\u00e5tte holde sengen noen dager. s\u00e5snart han var kommet seg\ns\u00e5pass at han kunne reise, fl\u00f8y han tilbake til Moskva uten \u00e5 ha hatt\nden planlagte samtale med legasjonen.\nMaseng hadde 14 dager forut v\u00e6rt i Stokholm og herunder konferert b\u00e5de\nmed representanter for regjeringen og legasjonen. Det er ikke opplyst\nat det p\u00e5 det angjeldende tidspunkt forel\u00e5 noen presserende sak av\nbetydning. Forbindelsen mellom Moskva og Stockholm b\u00e5de pr telegraf\nog brev var dengang forholdsvis god, I betraktning herav og hensett\ntil hans sykdom, antar utvalget at det ikke er grunnlag for noen anke\nmot Maseng for at han ved sitt siste bes\u00f8k ikke s\u00f8kte kontakt med le-\ngasjonen.\nDet bemerkes i denne forbindelse at dette ankepunkt overhodet ikke\n",
    "tokens": [
        "-",
        "28",
        "-",
        "\n",
        "telegrammet",
        "av",
        "syd",
        ",",
        "uttaler",
        "Lunde",
        "seg",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "ser",
        "ut",
        "til",
        "at",
        "han",
        "\n",
        "mener",
        ",",
        "at",
        "Maseng",
        "i",
        "juli",
        "1940",
        "ikke",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "i",
        "personlig",
        "forbindelse",
        "\n",
        "med",
        "legasjonen",
        "i",
        "Stokholm",
        ".",
        "dette",
        "er",
        "-",
        "som",
        "s\u00e5vidt",
        "forst\u00e5es",
        "ogs\u00e5",
        "Lunde",
        "\n",
        "n\u00e5",
        "er",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "med",
        "-",
        "ikke",
        "riktig",
        ".",
        "Maseng",
        "bes\u00f8kte",
        "Stokholm",
        "to",
        "ganger",
        "\n",
        "i",
        "juli",
        "1940",
        ",",
        "f\u00f8rste",
        "gang",
        "var",
        "han",
        "der",
        "fra",
        "2.",
        "til",
        "8",
        ",",
        "juli",
        ",",
        "annen",
        "gang",
        "\n",
        "fra",
        "16",
        ",",
        "til",
        "22.",
        "juli",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "helt",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "at",
        "han",
        "ved",
        "f\u00f8rste",
        "gangs",
        "\n",
        "bes\u00f8k",
        "hadde",
        "forbindelse",
        "s\u00e5vel",
        "med",
        "legasjonen",
        ",",
        "representert",
        "av",
        "herrene",
        "\n",
        "Wolleb\u00e6k",
        "og",
        "Bull",
        ",",
        "som",
        "med",
        "de",
        "medlemmer",
        "av",
        "regjeringen",
        ",",
        "som",
        "dengang",
        "\n",
        "befant",
        "seg",
        "i",
        "Stockholm",
        ".",
        "\n",
        "Anken",
        "gjelder",
        "derfor",
        "kun",
        "hans",
        "annet",
        "bes\u00f8k",
        "i",
        "Stokholm",
        "i",
        "juli",
        "1940.",
        "\n",
        "Etter",
        "de",
        "foreliggende",
        "opplysninger",
        "var",
        "det",
        "Masengs",
        "mening",
        "at",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "dette",
        "bes\u00f8k",
        "skulle",
        "v\u00e6rt",
        "like",
        "kort",
        "som",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        ",",
        "og",
        "at",
        "han",
        "hadde",
        "til",
        "\n",
        "hensikt",
        "foruten",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "lege",
        "for",
        "et",
        "halsonde",
        "\u00e5",
        "avlegge",
        "legasjonen",
        "et",
        "\n",
        "bes\u00f8k",
        ".",
        "Imidlertid",
        "ble",
        "han",
        "plutselig",
        "syk",
        "av",
        "matforgiftning",
        "med",
        "h\u00f8y",
        "\n",
        "feber",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "holde",
        "sengen",
        "noen",
        "dager",
        ".",
        "s\u00e5snart",
        "han",
        "var",
        "kommet",
        "seg",
        "\n",
        "s\u00e5pass",
        "at",
        "han",
        "kunne",
        "reise",
        ",",
        "fl\u00f8y",
        "han",
        "tilbake",
        "til",
        "Moskva",
        "uten",
        "\u00e5",
        "ha",
        "hatt",
        "\n",
        "den",
        "planlagte",
        "samtale",
        "med",
        "legasjonen",
        ".",
        "\n",
        "Maseng",
        "hadde",
        "14",
        "dager",
        "forut",
        "v\u00e6rt",
        "i",
        "Stokholm",
        "og",
        "herunder",
        "konferert",
        "b\u00e5de",
        "\n",
        "med",
        "representanter",
        "for",
        "regjeringen",
        "og",
        "legasjonen",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "ikke",
        "opplyst",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "p\u00e5",
        "det",
        "angjeldende",
        "tidspunkt",
        "forel\u00e5",
        "noen",
        "presserende",
        "sak",
        "av",
        "\n",
        "betydning",
        ".",
        "Forbindelsen",
        "mellom",
        "Moskva",
        "og",
        "Stockholm",
        "b\u00e5de",
        "pr",
        "telegraf",
        "\n",
        "og",
        "brev",
        "var",
        "dengang",
        "forholdsvis",
        "god",
        ",",
        "I",
        "betraktning",
        "herav",
        "og",
        "hensett",
        "\n",
        "til",
        "hans",
        "sykdom",
        ",",
        "antar",
        "utvalget",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "grunnlag",
        "for",
        "noen",
        "anke",
        "\n",
        "mot",
        "Maseng",
        "for",
        "at",
        "han",
        "ved",
        "sitt",
        "siste",
        "bes\u00f8k",
        "ikke",
        "s\u00f8kte",
        "kontakt",
        "med",
        "le-",
        "\n",
        "gasjonen",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "bemerkes",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "at",
        "dette",
        "ankepunkt",
        "overhodet",
        "ikke",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$-",
        "28",
        "$-",
        "\n",
        "telegramm",
        "av",
        "syd",
        "$,",
        "uttale",
        "Lunde",
        "seg",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "se",
        "ut",
        "til",
        "at",
        "han",
        "\n",
        "mene",
        "$,",
        "at",
        "Maseng",
        "i",
        "juli",
        "1940",
        "ikke",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "personlig",
        "forbindelse",
        "\n",
        "med",
        "legasjon",
        "i",
        "Stokholm",
        "$.",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "$-",
        "som",
        "s\u00e5vidt",
        "forst\u00e5es",
        "ogs\u00e5",
        "Lunde",
        "\n",
        "n\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "med",
        "$-",
        "ikke",
        "riktig",
        "$.",
        "Maseng",
        "bes\u00f8ke",
        "Stokholm",
        "to",
        "gang",
        "\n",
        "i",
        "juli",
        "1940",
        "$,",
        "f\u00f8rste",
        "gang",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "der",
        "fra",
        "2.",
        "til",
        "8",
        "$,",
        "juli",
        "$,",
        "annen",
        "gang",
        "\n",
        "fra",
        "16",
        "$,",
        "til",
        "22.",
        "juli",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "hel",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "at",
        "han",
        "ved",
        "f\u00f8rste",
        "gangs",
        "\n",
        "bes\u00f8k",
        "ha",
        "forbindelse",
        "s\u00e5vel",
        "med",
        "legasjon",
        "$,",
        "representere",
        "av",
        "herr",
        "\n",
        "Wolleb\u00e6k",
        "og",
        "Bull",
        "$,",
        "som",
        "med",
        "de",
        "medlem",
        "av",
        "regjering",
        "$,",
        "som",
        "dengang",
        "\n",
        "befinne",
        "seg",
        "i",
        "Stockholm",
        "$.",
        "\n",
        "Anken",
        "gjelde",
        "derfor",
        "kun",
        "hans",
        "annen",
        "bes\u00f8k",
        "i",
        "Stokholm",
        "i",
        "juli",
        "1940.",
        "\n",
        "etter",
        "de",
        "foreliggende",
        "opplysning",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "Maseng",
        "mening",
        "at",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "dette",
        "bes\u00f8k",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "like",
        "kort",
        "som",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "til",
        "\n",
        "hensikt",
        "foruten",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "lege",
        "for",
        "en",
        "halso",
        "\u00e5",
        "avlegge",
        "legasjon",
        "en",
        "\n",
        "bes\u00f8k",
        "$.",
        "imidlertid",
        "bli",
        "han",
        "plutselig",
        "syk",
        "av",
        "matforgiftning",
        "med",
        "h\u00f8y",
        "\n",
        "feber",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "holde",
        "seng",
        "noen",
        "dag",
        "$.",
        "s\u00e5snart",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "seg",
        "\n",
        "s\u00e5pass",
        "at",
        "han",
        "kunne",
        "reise",
        "$,",
        "fly",
        "han",
        "tilbake",
        "til",
        "Moskva",
        "uten",
        "\u00e5",
        "ha",
        "ha",
        "\n",
        "den",
        "planlegge",
        "samtale",
        "med",
        "legasjon",
        "$.",
        "\n",
        "Maseng",
        "ha",
        "14",
        "dag",
        "forut",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "Stokholm",
        "og",
        "herunder",
        "konferere",
        "b\u00e5de",
        "\n",
        "med",
        "representant",
        "for",
        "regjering",
        "og",
        "legasjon",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "opplyse",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "p\u00e5",
        "det",
        "angjeldende",
        "tidspunkt",
        "foreligge",
        "noen",
        "pressere",
        "sak",
        "av",
        "\n",
        "betydning",
        "$.",
        "forbindels",
        "mellom",
        "Moskva",
        "og",
        "Stockholm",
        "b\u00e5de",
        "pr",
        "telegraf",
        "\n",
        "og",
        "brev",
        "v\u00e6re",
        "dengang",
        "forholdsvis",
        "god",
        "$,",
        "i",
        "betraktning",
        "herav",
        "og",
        "hensett",
        "\n",
        "til",
        "hans",
        "sykdom",
        "$,",
        "anta",
        "utvalg",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunnlag",
        "for",
        "noen",
        "anke",
        "\n",
        "mot",
        "Maseng",
        "for",
        "at",
        "han",
        "ved",
        "sin",
        "sist",
        "bes\u00f8k",
        "ikke",
        "s\u00f8ke",
        "kontakt",
        "med",
        "le-",
        "\n",
        "gasjone",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "bemerke",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "at",
        "dette",
        "ankepunkt",
        "overhodet",
        "ikke",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "lunde",
            9
        ],
        [
            "juli",
            25
        ],
        [
            "personlig",
            31
        ],
        [
            "forbindelse",
            32
        ],
        [
            "legasjon",
            35
        ],
        [
            "forst\u00e5es",
            44
        ],
        [
            "lunde",
            46
        ],
        [
            "riktig",
            56
        ],
        [
            "gang",
            62
        ],
        [
            "juli",
            65
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            68
        ],
        [
            "gang",
            69
        ],
        [
            "juli",
            78
        ],
        [
            "gang",
            81
        ],
        [
            "juli",
            88
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            99
        ],
        [
            "gangs",
            100
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            102
        ],
        [
            "forbindelse",
            104
        ],
        [
            "legasjon",
            107
        ],
        [
            "herr",
            111
        ],
        [
            "bull",
            115
        ],
        [
            "medlem",
            120
        ],
        [
            "regjering",
            122
        ],
        [
            "dengang",
            125
        ],
        [
            "stockholm",
            130
        ],
        [
            "anken",
            133
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            139
        ],
        [
            "juli",
            143
        ],
        [
            "foreliggende",
            148
        ],
        [
            "opplysning",
            149
        ],
        [
            "mening",
            153
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            158
        ],
        [
            "kort",
            162
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            165
        ],
        [
            "hensikt",
            173
        ],
        [
            "lege",
            177
        ],
        [
            "legasjon",
            183
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            186
        ],
        [
            "plutselig",
            191
        ],
        [
            "matforgiftning",
            194
        ],
        [
            "feber",
            198
        ],
        [
            "seng",
            202
        ],
        [
            "s\u00e5snart",
            206
        ],
        [
            "moskva",
            222
        ],
        [
            "planlegge",
            229
        ],
        [
            "samtale",
            230
        ],
        [
            "legasjon",
            232
        ],
        [
            "representant",
            249
        ],
        [
            "regjering",
            251
        ],
        [
            "legasjon",
            253
        ],
        [
            "opplyse",
            258
        ],
        [
            "angjeldende",
            264
        ],
        [
            "tidspunkt",
            265
        ],
        [
            "betydning",
            272
        ],
        [
            "moskva",
            276
        ],
        [
            "stockholm",
            278
        ],
        [
            "telegraf",
            281
        ],
        [
            "brev",
            284
        ],
        [
            "dengang",
            286
        ],
        [
            "betraktning",
            291
        ],
        [
            "herav",
            292
        ],
        [
            "hensett",
            294
        ],
        [
            "sykdom",
            298
        ],
        [
            "utvalg",
            301
        ],
        [
            "grunnlag",
            306
        ],
        [
            "anke",
            309
        ],
        [
            "sist",
            318
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            319
        ],
        [
            "kontakt",
            322
        ],
        [
            "forbindelse",
            333
        ],
        [
            "ankepunkt",
            336
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "angjeldende",
        "anke",
        "anken",
        "ankepunkt",
        "bes\u00f8k",
        "betraktning",
        "betydning",
        "brev",
        "bull",
        "dengang",
        "feber",
        "forbindelse",
        "foreliggende",
        "forst\u00e5es",
        "f\u00f8rste",
        "gang",
        "gangs",
        "grunnlag",
        "hensett",
        "hensikt",
        "herav",
        "herr",
        "juli",
        "kontakt",
        "kort",
        "legasjon",
        "lege",
        "lunde",
        "matforgiftning",
        "medlem",
        "mening",
        "moskva",
        "opplyse",
        "opplysning",
        "personlig",
        "planlegge",
        "plutselig",
        "regjering",
        "representant",
        "riktig",
        "samtale",
        "seng",
        "sist",
        "stockholm",
        "sykdom",
        "s\u00e5snart",
        "telegraf",
        "tidspunkt",
        "utvalg"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.8683275",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}