{
    "urnid": "db60044923000093",
    "img_path": "./images/db60044923000093.jpg",
    "raw_ocr_text": "| - 6-\n\nDet er karakteristisk for samfunnet idag og kanskje spesi-\nelt for utviklingen i Norge at de forskjellige n\u00e6ringsgruppers\ninteresser i stadis st\u00f8rre utstrekning utformes i praksis og b\u00e6res\nfram av de store n\u00e6rings- og fagorsanisasjoner. Tidligere var slike\ninteresser i h\u00f6yere grad representert i det offentlige liv ved be-\nstemte politiske partier eller personer som st\u00f6ttet seg til visse\nn\u00e6ringsgrupper. Flere av organisasjonene har sjennom sitt arbeide\nfor medlemmenes interesser og for sitt yrke som helhet, f\u00e5tt en slik\nstilling i samfunnet at intet statstiltak som vedkommer yrket, kan\ngjennomf\u00f6res uten deres medvirkning. Dette gjelder f\u00f6rst og fremst\narbeidernes frslige organisasjoner, men ogs\u00e5 andre organisasjoner er\np\u00e5 god veg til \u00e5 innta samme stilling, f. eks. fiskernes faglige og\n\u00f6konomiske organisasjoner og delvis ogs\u00e5 andre. '\n\nDen sterkere stillinz i samfunnet som de enkelte n\u00e6rings=-\nog fagorganisasjoner har f\u00e5tt, har f\u00f6rst og fremst sin \u00e5rsak og\nsine forutsetninger i de forhold at organisasjonene gjennom sitt\narbeid har samlut den vesentlige del av yrkuts ut\u00f6vere og st\u00e5r\nsom uomtvistlig talsmann for dem. Dessuten har organisasjonene\ngjennom strid og arbeid, opplysning og disiplin utad og innad etter\nhvert n\u00e5dd vn viss modenhet og ansvarsbevissthet b\u00e5de n\u00e5r det gjelder\nledelsen og medlemmene, slik at de kan p\u00e5ta seg forpliktelser b\u00e5de\noverfor medlenmene, overfor eventuelle motparter og overfor samfunnets.\n\nDet er ogs\u00e5 i stadig stigende utstrekning blitt klart for\norganisasjonene og deres ledelse at de trenger statens medvirkning\nfor \u00e5 kunne fremme sine form\u00e5l. Det er ogs\u00e5 blitt alminnelig \u00e5aner=\nkjent at staten trenger ogganisasjonenes medvirkning for \u00e5 kunne\nf\u00f6re en effektiv politikk p\u00e5 vedkommende omr\u00e5der.\n\nN\u00e5r det gjelder fastsettelsen av jordbruksprisene vil det\nderfor v\u00e6re prinsipielt riktig og i samsvar med den utvikling som :\nhar foreg\u00e5tt p\u00e5 andre omr\u00e5der \u00e5 gj\u00f6re jor\u00e5brukets organisasjoner til\npart i saken p\u00e5 en slik m\u00e5te at det ikke kan oppst\u00e5 tvil om deres inn-\nflytelse, deres ruttigheter og deres plikter. Det sp\u00f6rsm\u00e5l som\nen da f\u00f6rst og fremst m\u00e5 ta standpunkt til er om disse organisa-\nsjoner har n\u00e5dd en slik modenhetsgrad og er i besiddelse av en slik\nansvarskjensle at de kan inng\u00e5 som part i forhandlingene og kan st\u00e5\nsom part i en avtale, og at de oppfyller de krav og forpliktelser\nsom dette medf\u00f6rere\n",
    "corrected_ocr_text": "i - 6-\n\nDet er karakteristisk for samfunnet idag og kanskje spesi-\nelt for utviklingen i Norge at de forskjellige n\u00e6ringsgruppers\ninteresser i stadig st\u00f8rre utstrekning utformes i praksis og b\u00e6res\nfram av de store n\u00e6rings-og fagorganisasjoner. Tidligere var slike\ninteresser i h\u00f8yere grad representert i det offentlige liv ved be-\nstemte politiske partier eller personer som st\u00f8ttet seg til visse\nn\u00e6ringsgrupper. Flere av organisasjonene har gjennom sitt arbeide\nfor medlemmenes interesser og for sitt yrke som helhet, f\u00e5tt en slik\nstilling i samfunnet at intet statstiltak som vedkommer yrket, kan\ngjennomf\u00f8res uten deres medvirkning. dette gjelder f\u00f6rst og fremst\narbeidernes \u00e5rlige organisasjoner, men ogs\u00e5 andre organisasjoner er\np\u00e5 god veg til \u00e5 innta samme stilling, f eks. fiskernes faglige og\n\u00f8konomiske organisasjoner og delvis ogs\u00e5 andre. '\n\nen sterkere stilling i samfunnet som de enkelte n\u00e6rings-\nog fagorganisasjoner har f\u00e5tt, har f\u00f6rst og fremst sin \u00e5rsak og\nsine forutsetninger i de forhold at organisasjonene gjennom sitt\narbeid har samlet den vesentlige del av yrkets ut\u00f8vere og st\u00e5r\nsom uomtvistelig talsmann for dem. Dessuten har organisasjonene\ngjennom strid og arbeid, opplysning og disiplin utad og innad etter\nhvert n\u00e5dd vn viss modenhet og ansvarsbevissthet b\u00e5de n\u00e5r det gjelder\nledelsen og medlemmene, slik at de kan p\u00e5ta seg forpliktelser b\u00e5de\noverfor medlemmene, overfor eventuelle motparter og overfor samfunnets.\n\nDet er ogs\u00e5 i stadig stigende utstrekning blitt klart for\norganisasjonene og deres ledelse at de trenger statens medvirkning\nfor \u00e5 kunne fremme sine form\u00e5l. Det er ogs\u00e5 blitt alminnelig \u00e5pner\nkjent at staten trenger organisasjonenes medvirkning for \u00e5 kunne\nf\u00f6re en effektiv politikk p\u00e5 vedkommende omr\u00e5der.\n\nN\u00e5r det gjelder fastsettelsen av jordbruksprisene vil det\nderfor v\u00e6re prinsipielt riktig og i samsvar med den utvikling som :\nhar foreg\u00e5tt p\u00e5 andre omr\u00e5der \u00e5 gj\u00f6re jordbrukets organisasjoner til\npart i saken p\u00e5 en slik m\u00e5te at det ikke kan oppst\u00e5 tvil om deres inn-\nflytelse, deres rettigheter og deres plikter. Det sp\u00f6rsm\u00e5l som\nen da f\u00f6rst og fremst m\u00e5 ta standpunkt til er om disse organisa-\nsjoner har n\u00e5dd en slik modenhetsgrad og er i besiddelse av en slik\nansvarskjensle at de kan inng\u00e5 som part i forhandlingene og kan st\u00e5\nsom part i en avtale, og at de oppfyller de krav og forpliktelser\nsom dette medf\u00f8rere\n",
    "tokens": [
        "i",
        "-",
        "6-",
        "\n\n",
        "Det",
        "er",
        "karakteristisk",
        "for",
        "samfunnet",
        "idag",
        "og",
        "kanskje",
        "spesi-",
        "\n",
        "elt",
        "for",
        "utviklingen",
        "i",
        "Norge",
        "at",
        "de",
        "forskjellige",
        "n\u00e6ringsgruppers",
        "\n",
        "interesser",
        "i",
        "stadig",
        "st\u00f8rre",
        "utstrekning",
        "utformes",
        "i",
        "praksis",
        "og",
        "b\u00e6res",
        "\n",
        "fram",
        "av",
        "de",
        "store",
        "n\u00e6rings-og",
        "fagorganisasjoner",
        ".",
        "Tidligere",
        "var",
        "slike",
        "\n",
        "interesser",
        "i",
        "h\u00f8yere",
        "grad",
        "representert",
        "i",
        "det",
        "offentlige",
        "liv",
        "ved",
        "be-",
        "\n",
        "stemte",
        "politiske",
        "partier",
        "eller",
        "personer",
        "som",
        "st\u00f8ttet",
        "seg",
        "til",
        "visse",
        "\n",
        "n\u00e6ringsgrupper",
        ".",
        "Flere",
        "av",
        "organisasjonene",
        "har",
        "gjennom",
        "sitt",
        "arbeide",
        "\n",
        "for",
        "medlemmenes",
        "interesser",
        "og",
        "for",
        "sitt",
        "yrke",
        "som",
        "helhet",
        ",",
        "f\u00e5tt",
        "en",
        "slik",
        "\n",
        "stilling",
        "i",
        "samfunnet",
        "at",
        "intet",
        "statstiltak",
        "som",
        "vedkommer",
        "yrket",
        ",",
        "kan",
        "\n",
        "gjennomf\u00f8res",
        "uten",
        "deres",
        "medvirkning",
        ".",
        "dette",
        "gjelder",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremst",
        "\n",
        "arbeidernes",
        "\u00e5rlige",
        "organisasjoner",
        ",",
        "men",
        "ogs\u00e5",
        "andre",
        "organisasjoner",
        "er",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "god",
        "veg",
        "til",
        "\u00e5",
        "innta",
        "samme",
        "stilling",
        ",",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "fiskernes",
        "faglige",
        "og",
        "\n",
        "\u00f8konomiske",
        "organisasjoner",
        "og",
        "delvis",
        "ogs\u00e5",
        "andre",
        ".",
        "'",
        "\n\n",
        "en",
        "sterkere",
        "stilling",
        "i",
        "samfunnet",
        "som",
        "de",
        "enkelte",
        "n\u00e6rings-",
        "\n",
        "og",
        "fagorganisasjoner",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        ",",
        "har",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremst",
        "sin",
        "\u00e5rsak",
        "og",
        "\n",
        "sine",
        "forutsetninger",
        "i",
        "de",
        "forhold",
        "at",
        "organisasjonene",
        "gjennom",
        "sitt",
        "\n",
        "arbeid",
        "har",
        "samlet",
        "den",
        "vesentlige",
        "del",
        "av",
        "yrkets",
        "ut\u00f8vere",
        "og",
        "st\u00e5r",
        "\n",
        "som",
        "uomtvistelig",
        "talsmann",
        "for",
        "dem",
        ".",
        "Dessuten",
        "har",
        "organisasjonene",
        "\n",
        "gjennom",
        "strid",
        "og",
        "arbeid",
        ",",
        "opplysning",
        "og",
        "disiplin",
        "utad",
        "og",
        "innad",
        "etter",
        "\n",
        "hvert",
        "n\u00e5dd",
        "vn",
        "viss",
        "modenhet",
        "og",
        "ansvarsbevissthet",
        "b\u00e5de",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "\n",
        "ledelsen",
        "og",
        "medlemmene",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "de",
        "kan",
        "p\u00e5ta",
        "seg",
        "forpliktelser",
        "b\u00e5de",
        "\n",
        "overfor",
        "medlemmene",
        ",",
        "overfor",
        "eventuelle",
        "motparter",
        "og",
        "overfor",
        "samfunnets",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "er",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "stadig",
        "stigende",
        "utstrekning",
        "blitt",
        "klart",
        "for",
        "\n",
        "organisasjonene",
        "og",
        "deres",
        "ledelse",
        "at",
        "de",
        "trenger",
        "statens",
        "medvirkning",
        "\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "fremme",
        "sine",
        "form\u00e5l",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "ogs\u00e5",
        "blitt",
        "alminnelig",
        "\u00e5pner",
        "\n",
        "kjent",
        "at",
        "staten",
        "trenger",
        "organisasjonenes",
        "medvirkning",
        "for",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "\n",
        "f\u00f6re",
        "en",
        "effektiv",
        "politikk",
        "p\u00e5",
        "vedkommende",
        "omr\u00e5der",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "fastsettelsen",
        "av",
        "jordbruksprisene",
        "vil",
        "det",
        "\n",
        "derfor",
        "v\u00e6re",
        "prinsipielt",
        "riktig",
        "og",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "den",
        "utvikling",
        "som",
        ":",
        "\n",
        "har",
        "foreg\u00e5tt",
        "p\u00e5",
        "andre",
        "omr\u00e5der",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "jordbrukets",
        "organisasjoner",
        "til",
        "\n",
        "part",
        "i",
        "saken",
        "p\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "kan",
        "oppst\u00e5",
        "tvil",
        "om",
        "deres",
        "inn-",
        "\n",
        "flytelse",
        ",",
        "deres",
        "rettigheter",
        "og",
        "deres",
        "plikter",
        ".",
        "Det",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "som",
        "\n",
        "en",
        "da",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremst",
        "m\u00e5",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "er",
        "om",
        "disse",
        "organisa-",
        "\n",
        "sjoner",
        "har",
        "n\u00e5dd",
        "en",
        "slik",
        "modenhetsgrad",
        "og",
        "er",
        "i",
        "besiddelse",
        "av",
        "en",
        "slik",
        "\n",
        "ansvarskjensle",
        "at",
        "de",
        "kan",
        "inng\u00e5",
        "som",
        "part",
        "i",
        "forhandlingene",
        "og",
        "kan",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "som",
        "part",
        "i",
        "en",
        "avtale",
        ",",
        "og",
        "at",
        "de",
        "oppfyller",
        "de",
        "krav",
        "og",
        "forpliktelser",
        "\n",
        "som",
        "dette",
        "medf\u00f8rere",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "$-",
        "6-",
        "\n\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "karakteristisk",
        "for",
        "samfunn",
        "idag",
        "og",
        "kanskje",
        "spesi-",
        "\n",
        "elt",
        "for",
        "utvikling",
        "i",
        "Norge",
        "at",
        "de",
        "forskjellig",
        "n\u00e6ringsgruppers",
        "\n",
        "interesse",
        "i",
        "stadig",
        "stor",
        "utstrekning",
        "utforme",
        "i",
        "praksis",
        "og",
        "b\u00e6re",
        "\n",
        "fram",
        "av",
        "de",
        "stor",
        "n\u00e6rings-og",
        "fagorganisasjon",
        "$.",
        "tidlig",
        "v\u00e6re",
        "slik",
        "\n",
        "interesse",
        "i",
        "h\u00f8y",
        "grad",
        "representere",
        "i",
        "det",
        "offentlig",
        "liv",
        "ved",
        "be-",
        "\n",
        "stemme",
        "politisk",
        "parti",
        "eller",
        "person",
        "som",
        "st\u00f8tte",
        "seg",
        "til",
        "viss",
        "\n",
        "n\u00e6ringsgrupp",
        "$.",
        "mange",
        "av",
        "organisasjon",
        "ha",
        "gjennom",
        "sin",
        "arbeide",
        "\n",
        "for",
        "medlemm",
        "interesse",
        "og",
        "for",
        "sin",
        "yrke",
        "som",
        "helhet",
        "$,",
        "f\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "\n",
        "stilling",
        "i",
        "samfunn",
        "at",
        "ingen",
        "statstiltak",
        "som",
        "vedkommer",
        "yrk",
        "$,",
        "kunne",
        "\n",
        "gjennomf\u00f8re",
        "uten",
        "deres",
        "medvirkning",
        "$.",
        "dette",
        "gjelde",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremre",
        "\n",
        "arbeidernes",
        "\u00e5rlig",
        "organisasjon",
        "$,",
        "men",
        "ogs\u00e5",
        "annen",
        "organisasjon",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "god",
        "veg",
        "til",
        "\u00e5",
        "innta",
        "samme",
        "stilling",
        "$,",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "fisker",
        "faglig",
        "og",
        "\n",
        "\u00f8konomisk",
        "organisasjon",
        "og",
        "delvis",
        "ogs\u00e5",
        "annen",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "en",
        "sterk",
        "stilling",
        "i",
        "samfunn",
        "som",
        "de",
        "enkelt",
        "n\u00e6rings-",
        "\n",
        "og",
        "fagorganisasjon",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "$,",
        "ha",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremre",
        "sin",
        "\u00e5rsak",
        "og",
        "\n",
        "sin",
        "forutsetning",
        "i",
        "de",
        "forhold",
        "at",
        "organisasjon",
        "gjennom",
        "sin",
        "\n",
        "arbeid",
        "ha",
        "samle",
        "den",
        "vesentlig",
        "del",
        "av",
        "yrk",
        "ut\u00f8ver",
        "og",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "som",
        "uomtvistelig",
        "talsmann",
        "for",
        "de",
        "$.",
        "dessuten",
        "ha",
        "organisasjon",
        "\n",
        "gjennom",
        "strid",
        "og",
        "arbeid",
        "$,",
        "opplysning",
        "og",
        "disiplin",
        "utad",
        "og",
        "innad",
        "etter",
        "\n",
        "hver",
        "n\u00e5",
        "vn",
        "viss",
        "modenhet",
        "og",
        "ansvarsbevissthet",
        "b\u00e5de",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "\n",
        "ledelse",
        "og",
        "medlem",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "de",
        "kunne",
        "p\u00e5ta",
        "seg",
        "forpliktelse",
        "b\u00e5de",
        "\n",
        "overfor",
        "medlem",
        "$,",
        "overfor",
        "eventuell",
        "motpart",
        "og",
        "overfor",
        "samfunn",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "stadig",
        "stige",
        "utstrekning",
        "bli",
        "klar",
        "for",
        "\n",
        "organisasjon",
        "og",
        "deres",
        "ledelse",
        "at",
        "de",
        "trenge",
        "stat",
        "medvirkning",
        "\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "fremme",
        "sin",
        "form\u00e5l",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ogs\u00e5",
        "bli",
        "alminnelig",
        "\u00e5pne",
        "\n",
        "kjent",
        "at",
        "stat",
        "trenge",
        "organisasjon",
        "medvirkning",
        "for",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "\n",
        "f\u00f6re",
        "en",
        "effektiv",
        "politikk",
        "p\u00e5",
        "vedkommende",
        "omr\u00e5de",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "fastsettelse",
        "av",
        "jordbruksprise",
        "ville",
        "det",
        "\n",
        "derfor",
        "v\u00e6re",
        "prinsipiell",
        "riktig",
        "og",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "den",
        "utvikling",
        "som",
        "$:",
        "\n",
        "ha",
        "foreg\u00e5",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "omr\u00e5de",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "jordbruk",
        "organisasjon",
        "til",
        "\n",
        "part",
        "i",
        "sak",
        "p\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "tvil",
        "om",
        "deres",
        "inn-",
        "\n",
        "flytelse",
        "$,",
        "deres",
        "rettighet",
        "og",
        "deres",
        "plikt",
        "$.",
        "det",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "som",
        "\n",
        "en",
        "da",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremre",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "v\u00e6re",
        "om",
        "disse",
        "organisa-",
        "\n",
        "sjon",
        "ha",
        "n\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "modenhetsgrad",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "besiddelse",
        "av",
        "en",
        "slik",
        "\n",
        "ansvarskjensle",
        "at",
        "de",
        "kunne",
        "inng\u00e5",
        "som",
        "part",
        "i",
        "forhandling",
        "og",
        "kunne",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "som",
        "part",
        "i",
        "en",
        "avtale",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "de",
        "oppfylle",
        "de",
        "krav",
        "og",
        "forpliktelse",
        "\n",
        "som",
        "dette",
        "medf\u00f8rere",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "karakteristisk",
            6
        ],
        [
            "samfunn",
            8
        ],
        [
            "utvikling",
            16
        ],
        [
            "norge",
            18
        ],
        [
            "forskjellig",
            21
        ],
        [
            "interesse",
            24
        ],
        [
            "stadig",
            26
        ],
        [
            "stor",
            27
        ],
        [
            "utstrekning",
            28
        ],
        [
            "praksis",
            31
        ],
        [
            "stor",
            38
        ],
        [
            "fagorganisasjon",
            40
        ],
        [
            "tidlig",
            42
        ],
        [
            "interesse",
            46
        ],
        [
            "grad",
            49
        ],
        [
            "offentlig",
            53
        ],
        [
            "politisk",
            59
        ],
        [
            "parti",
            60
        ],
        [
            "person",
            62
        ],
        [
            "viss",
            67
        ],
        [
            "mange",
            71
        ],
        [
            "organisasjon",
            73
        ],
        [
            "arbeide",
            77
        ],
        [
            "interesse",
            81
        ],
        [
            "yrke",
            85
        ],
        [
            "helhet",
            87
        ],
        [
            "stilling",
            93
        ],
        [
            "samfunn",
            95
        ],
        [
            "vedkommer",
            100
        ],
        [
            "medvirkning",
            108
        ],
        [
            "fremre",
            114
        ],
        [
            "arbeidernes",
            116
        ],
        [
            "\u00e5rlig",
            117
        ],
        [
            "organisasjon",
            118
        ],
        [
            "organisasjon",
            123
        ],
        [
            "stilling",
            133
        ],
        [
            "fisker",
            138
        ],
        [
            "faglig",
            139
        ],
        [
            "\u00f8konomisk",
            142
        ],
        [
            "organisasjon",
            143
        ],
        [
            "sterk",
            152
        ],
        [
            "stilling",
            153
        ],
        [
            "samfunn",
            155
        ],
        [
            "enkelt",
            158
        ],
        [
            "fagorganisasjon",
            162
        ],
        [
            "fremre",
            169
        ],
        [
            "\u00e5rsak",
            171
        ],
        [
            "forutsetning",
            175
        ],
        [
            "forhold",
            178
        ],
        [
            "organisasjon",
            180
        ],
        [
            "arbeid",
            184
        ],
        [
            "vesentlig",
            188
        ],
        [
            "ut\u00f8ver",
            192
        ],
        [
            "uomtvistelig",
            197
        ],
        [
            "talsmann",
            198
        ],
        [
            "organisasjon",
            204
        ],
        [
            "strid",
            207
        ],
        [
            "arbeid",
            209
        ],
        [
            "opplysning",
            211
        ],
        [
            "disiplin",
            213
        ],
        [
            "utad",
            214
        ],
        [
            "viss",
            222
        ],
        [
            "modenhet",
            223
        ],
        [
            "ansvarsbevissthet",
            225
        ],
        [
            "ledelse",
            231
        ],
        [
            "medlem",
            233
        ],
        [
            "forpliktelse",
            241
        ],
        [
            "medlem",
            245
        ],
        [
            "eventuell",
            248
        ],
        [
            "motpart",
            249
        ],
        [
            "samfunn",
            252
        ],
        [
            "stadig",
            259
        ],
        [
            "stige",
            260
        ],
        [
            "utstrekning",
            261
        ],
        [
            "klar",
            263
        ],
        [
            "organisasjon",
            266
        ],
        [
            "ledelse",
            269
        ],
        [
            "stat",
            273
        ],
        [
            "medvirkning",
            274
        ],
        [
            "form\u00e5l",
            281
        ],
        [
            "alminnelig",
            287
        ],
        [
            "kjent",
            290
        ],
        [
            "stat",
            292
        ],
        [
            "organisasjon",
            294
        ],
        [
            "medvirkning",
            295
        ],
        [
            "f\u00f6re",
            300
        ],
        [
            "effektiv",
            302
        ],
        [
            "politikk",
            303
        ],
        [
            "vedkommende",
            305
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            306
        ],
        [
            "fastsettelse",
            312
        ],
        [
            "prinsipiell",
            320
        ],
        [
            "riktig",
            321
        ],
        [
            "samsvar",
            324
        ],
        [
            "utvikling",
            327
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            335
        ],
        [
            "jordbruk",
            338
        ],
        [
            "organisasjon",
            339
        ],
        [
            "part",
            342
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            348
        ],
        [
            "tvil",
            354
        ],
        [
            "rettighet",
            362
        ],
        [
            "plikt",
            365
        ],
        [
            "fremre",
            375
        ],
        [
            "standpunkt",
            378
        ],
        [
            "sjon",
            385
        ],
        [
            "besiddelse",
            394
        ],
        [
            "part",
            405
        ],
        [
            "forhandling",
            407
        ],
        [
            "part",
            413
        ],
        [
            "avtale",
            416
        ],
        [
            "krav",
            423
        ],
        [
            "forpliktelse",
            425
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alminnelig",
        "ansvarsbevissthet",
        "arbeid",
        "arbeide",
        "arbeidernes",
        "avtale",
        "besiddelse",
        "disiplin",
        "effektiv",
        "enkelt",
        "eventuell",
        "faglig",
        "fagorganisasjon",
        "fastsettelse",
        "fisker",
        "forhandling",
        "forhold",
        "form\u00e5l",
        "forpliktelse",
        "forskjellig",
        "forutsetning",
        "fremre",
        "f\u00f6re",
        "grad",
        "helhet",
        "interesse",
        "jordbruk",
        "karakteristisk",
        "kjent",
        "klar",
        "krav",
        "ledelse",
        "mange",
        "medlem",
        "medvirkning",
        "modenhet",
        "motpart",
        "m\u00e5te",
        "norge",
        "offentlig",
        "omr\u00e5de",
        "opplysning",
        "organisasjon",
        "part",
        "parti",
        "person",
        "plikt",
        "politikk",
        "politisk",
        "praksis",
        "prinsipiell",
        "rettighet",
        "riktig",
        "samfunn",
        "samsvar",
        "sjon",
        "stadig",
        "standpunkt",
        "stat",
        "sterk",
        "stige",
        "stilling",
        "stor",
        "strid",
        "talsmann",
        "tidlig",
        "tvil",
        "uomtvistelig",
        "utad",
        "utstrekning",
        "utvikling",
        "ut\u00f8ver",
        "vedkommende",
        "vedkommer",
        "vesentlig",
        "viss",
        "yrke",
        "\u00e5rlig",
        "\u00e5rsak",
        "\u00f8konomisk"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.8938958",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}