{
    "urnid": "db60044923000210",
    "img_path": "./images/db60044923000210.jpg",
    "raw_ocr_text": "; - 1l-\n\n\u00c5s Svaret p\u00e5 Quislings telogrem.\n\nAul'en over svaret p\u00e5 Quislings telegram inntar en meget fren\u00bb\ntrelenie plass i saken og har v\u00e6rt fastholdt konsekvent den kele tid.\nDat vises i denne forbindelse til en uttalelse av Maseng if\u00f8lge hvil-\nken dat i utenriksdepartementet i 1945 ble uttalt at det var telegra1-\nmet som f\u00f8rst og fremst gjorde, at han ikke kunne anvendes i utenriks-\netaten - en uttalelse, som stemmer med hva regjeringsadvokaten hai an-\nf\u00f8rt \u00e5 sitt tilsvar av 14. oktober 1949 s.6,\n\nUtvalget finner det derfor naturlig \u00e5 behandle denne anke f\u00f8rst.\n\nOm sakens faktiske side ble det den 13. april 1940, alts\u00e5 wnid-\ndelbart etter avsendelsen av legasjonens svar p\u00e5 Quislings telegrar -\nav Maseng og legasjonens dav\u00e6rende sekret\u00e6r Ivar Lunde utarbeidet et\ns\u00e5kalt \"Memorandum\" med f\u00f8lgende innhold: i\n\n\"Den 12. april 1940 kl. 12 mottok Legasjonen nedenst\u00e5ende tele-\ngram, undertegnet: Utenriksdepartementet Vidkun Quisling:\n\n\"Den nasjonale regjering med Vidkun Quisling som regjeringschef\nog utenriksminister har overtatt regjeringsmakten stop Under skreng-\neste personlige ansvar p\u00e5legges enhver diplomatisk og konsul\u00e6r tjeu-\nestemann utelukkende \u00e5 f\u00f8lge ordre fra den nasjonale regjering gjennom\n\n- Utenriksdepartementet i Oslo og under ingen omstendigheter motta in-\nstruks fra den flyktede regjering Nyg\u00e5rdsvold som er under iikvidasjun\nstop Her er alt rolig stop Erkjenn mottagelse =- Utenriksdepartemertet\n- Vidkun Quisling.\"\n\nUnder konferanse med legasjonssekret\u00e6r Lunde uttalte jeg at re-\ngjeringen Quisling selvf\u00f8lgelig ikke var konstitusjonell. Imidlertid\n\n| v\u00e6 der tylalig at det centrale administrative apparat - ogs\u00e5 utenrixs-\ndevartsmentai - n\u00e5 dirigertes av den. Jeg ville tenke n\u00e6rmere over\n",
    "corrected_ocr_text": "; - 1l-\n\n\u00c5s Svaret p\u00e5 Quislings telegram.\n\nAulaen over svaret p\u00e5 Quislings telegram inntar en meget fren\ntr\u00e5lene plass i saken og har v\u00e6rt fastholdt konsekvent den hele tid.\nDat vises i denne forbindelse til en uttalelse av Maseng if\u00f8lge hvil-\nken dat i utenriksdepartementet i 1945 ble uttalt at det var telegra1-\nmet som f\u00f8rst og fremst gjorde, at han ikke kunne anvendes i utenriks-\netaten - en uttalelse, som stemmer med hva regjeringsadvokaten hai an-\nf\u00f8rt \u00e5 sitt tilsvar av 14. oktober 1949 s.6,\n\nUtvalget finner det derfor naturlig \u00e5 behandle denne anke f\u00f8rst.\n\nOm sakens faktiske side ble det den 13. april 1940, alts\u00e5 unid-\ndelbart etter avsendelsen av legasjonens svar p\u00e5 Quislings telegram -\nav Maseng og legasjonens dav\u00e6rende sekret\u00e6r Ivar Lunde utarbeidet et\ns\u00e5kalt Memorandum med f\u00f8lgende innhold: i\n\nCDen 12. april 1940 kl 12 mottok legasjonen nedenst\u00e5ende tele-\ngram, undertegnet: Utenriksdepartementet Vidkun Quisling:\n\nCDen nasjonale regjering med Vidkun Quisling som regjeringssjef\nog utenriksminister har overtatt regjeringsmakten stop under streng-\neste personlige ansvar p\u00e5legges enhver diplomatisk og konsul\u00e6r tjen-\nestemann utelukkende \u00e5 f\u00f8lge ordre fra den nasjonale regjering gjennom\n\n- Utenriksdepartementet i Oslo og under ingen omstendigheter motta in-\nstruks fra den flyktede regjering Nyg\u00e5rdsvold som er under likvidasjon\nstop er er alt rolig stop Erkjenn mottagelse i- Utenriksdepartementet\n- Vidkun Quisling\n\nunder konferanse med legasjonssekret\u00e6r Lunde uttalte jeg at re-\ngjeringen Quisling selvf\u00f8lgelig ikke var konstitusjonell. Imidlertid\n\ni v\u00e6 der tydelig at det centrale administrative apparat - ogs\u00e5 utenrixs-\ndevartsmentai - n\u00e5 dirigerte av den. Jeg ville tenke n\u00e6rmere over\n",
    "tokens": [
        ";",
        "-",
        "1l-",
        "\n\n",
        "\u00c5s",
        "Svaret",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        ".",
        "\n\n",
        "Aulaen",
        "over",
        "svaret",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        "inntar",
        "en",
        "meget",
        "fren",
        "\n",
        "tr\u00e5lene",
        "plass",
        "i",
        "saken",
        "og",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "fastholdt",
        "konsekvent",
        "den",
        "hele",
        "tid",
        ".",
        "\n",
        "Dat",
        "vises",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "til",
        "en",
        "uttalelse",
        "av",
        "Maseng",
        "if\u00f8lge",
        "hvil-",
        "\n",
        "ken",
        "dat",
        "i",
        "utenriksdepartementet",
        "i",
        "1945",
        "ble",
        "uttalt",
        "at",
        "det",
        "var",
        "telegra1-",
        "\n",
        "met",
        "som",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "gjorde",
        ",",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "kunne",
        "anvendes",
        "i",
        "utenriks-",
        "\n",
        "etaten",
        "-",
        "en",
        "uttalelse",
        ",",
        "som",
        "stemmer",
        "med",
        "hva",
        "regjeringsadvokaten",
        "hai",
        "an-",
        "\n",
        "f\u00f8rt",
        "\u00e5",
        "sitt",
        "tilsvar",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949",
        "s.6",
        ",",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "finner",
        "det",
        "derfor",
        "naturlig",
        "\u00e5",
        "behandle",
        "denne",
        "anke",
        "f\u00f8rst",
        ".",
        "\n\n",
        "Om",
        "sakens",
        "faktiske",
        "side",
        "ble",
        "det",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "1940",
        ",",
        "alts\u00e5",
        "unid-",
        "\n",
        "delbart",
        "etter",
        "avsendelsen",
        "av",
        "legasjonens",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        "-",
        "\n",
        "av",
        "Maseng",
        "og",
        "legasjonens",
        "dav\u00e6rende",
        "sekret\u00e6r",
        "Ivar",
        "Lunde",
        "utarbeidet",
        "et",
        "\n",
        "s\u00e5kalt",
        "Memorandum",
        "med",
        "f\u00f8lgende",
        "innhold",
        ":",
        "i",
        "\n\n",
        "CDen",
        "12.",
        "april",
        "1940",
        "kl",
        "12",
        "mottok",
        "legasjonen",
        "nedenst\u00e5ende",
        "tele-",
        "\n",
        "gram",
        ",",
        "undertegnet",
        ":",
        "Utenriksdepartementet",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        ":",
        "\n\n",
        "CDen",
        "nasjonale",
        "regjering",
        "med",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "som",
        "regjeringssjef",
        "\n",
        "og",
        "utenriksminister",
        "har",
        "overtatt",
        "regjeringsmakten",
        "stop",
        "under",
        "streng-",
        "\n",
        "este",
        "personlige",
        "ansvar",
        "p\u00e5legges",
        "enhver",
        "diplomatisk",
        "og",
        "konsul\u00e6r",
        "tjen-",
        "\n",
        "estemann",
        "utelukkende",
        "\u00e5",
        "f\u00f8lge",
        "ordre",
        "fra",
        "den",
        "nasjonale",
        "regjering",
        "gjennom",
        "\n\n",
        "-",
        "Utenriksdepartementet",
        "i",
        "Oslo",
        "og",
        "under",
        "ingen",
        "omstendigheter",
        "motta",
        "in-",
        "\n",
        "struks",
        "fra",
        "den",
        "flyktede",
        "regjering",
        "Nyg\u00e5rdsvold",
        "som",
        "er",
        "under",
        "likvidasjon",
        "\n",
        "stop",
        "er",
        "er",
        "alt",
        "rolig",
        "stop",
        "Erkjenn",
        "mottagelse",
        "i-",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "-",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "\n\n",
        "under",
        "konferanse",
        "med",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "uttalte",
        "jeg",
        "at",
        "re-",
        "\n",
        "gjeringen",
        "Quisling",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "ikke",
        "var",
        "konstitusjonell",
        ".",
        "Imidlertid",
        "\n\n",
        "i",
        "v\u00e6",
        "der",
        "tydelig",
        "at",
        "det",
        "centrale",
        "administrative",
        "apparat",
        "-",
        "ogs\u00e5",
        "utenrixs-",
        "\n",
        "devartsmentai",
        "-",
        "n\u00e5",
        "dirigerte",
        "av",
        "den",
        ".",
        "Jeg",
        "ville",
        "tenke",
        "n\u00e6rmere",
        "over",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$;",
        "$-",
        "1l-",
        "\n\n",
        "\u00c5s",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "$.",
        "\n\n",
        "Aulaen",
        "over",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "innta",
        "en",
        "meget",
        "fr",
        "\ne",
        "tr\u00e5el",
        "plass",
        "i",
        "sak",
        "og",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "fastholde",
        "konsekvent",
        "den",
        "hel",
        "tid",
        "$.",
        "\n",
        "dat",
        "vise",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "til",
        "en",
        "uttalelse",
        "av",
        "Maseng",
        "if\u00f8lge",
        "hvil-",
        "\n",
        "ken",
        "dat",
        "i",
        "utenriksdepartement",
        "i",
        "1945",
        "bli",
        "uttale",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "telegra1-",
        "\n",
        "met",
        "som",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "gj\u00f8re",
        "$,",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "kunne",
        "anvende",
        "i",
        "utenriks-",
        "\n",
        "etat",
        "$-",
        "en",
        "uttalelse",
        "$,",
        "som",
        "stemme",
        "med",
        "hva",
        "regjeringsadvokat",
        "hai",
        "an-",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "\u00e5",
        "sin",
        "tilsvar",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949",
        "s.6",
        "$,",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "finne",
        "det",
        "derfor",
        "naturlig",
        "\u00e5",
        "behandle",
        "denne",
        "anke",
        "f\u00f8rst",
        "$.",
        "\n\n",
        "om",
        "sak",
        "faktisk",
        "side",
        "bli",
        "det",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "1940",
        "$,",
        "alts\u00e5",
        "unid-",
        "\n",
        "delbar",
        "etter",
        "avsendelse",
        "av",
        "legasjon",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "$-",
        "\n",
        "av",
        "Maseng",
        "og",
        "legasjon",
        "dav\u00e6rende",
        "sekret\u00e6r",
        "Ivar",
        "Lunde",
        "utarbeide",
        "en",
        "\n",
        "s\u00e5kalt",
        "Memorandum",
        "med",
        "f\u00f8lgende",
        "innhold",
        "$:",
        "i",
        "\n\n",
        "CDen",
        "12.",
        "april",
        "1940",
        "kl.",
        "12",
        "motta",
        "legasjon",
        "nedenst\u00e5ende",
        "tele-",
        "\n",
        "gram",
        "$,",
        "undertegne",
        "$:",
        "Utenriksdepartementet",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "$:",
        "\n\n",
        "CDen",
        "nasjonal",
        "regjering",
        "med",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "som",
        "regjeringssjef",
        "\n",
        "og",
        "utenriksminister",
        "ha",
        "overta",
        "regjeringsmakt",
        "stop",
        "under",
        "streng-",
        "\n",
        "",
        "personlig",
        "ansvar",
        "p\u00e5legge",
        "enhver",
        "diplomatisk",
        "og",
        "konsul\u00e6r",
        "tjen-",
        "\n",
        "estemann",
        "utelukkende",
        "\u00e5",
        "f\u00f8lge",
        "ordre",
        "fra",
        "den",
        "nasjonal",
        "regjering",
        "gjennom",
        "\n\n",
        "$-",
        "Utenriksdepartementet",
        "i",
        "Oslo",
        "og",
        "under",
        "ingen",
        "omstendighet",
        "motta",
        "in-",
        "\n",
        "struks",
        "fra",
        "den",
        "flykte",
        "regjering",
        "Nyg\u00e5rdsvold",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "under",
        "likvidasjon",
        "\n",
        "stop",
        "v\u00e6re",
        "v\u00e6re",
        "alt",
        "rolig",
        "stop",
        "Erkjenn",
        "mottagelse",
        "i-e",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "$-",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "\n\n",
        "under",
        "konferanse",
        "med",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "uttale",
        "jeg",
        "at",
        "re-.",
        "\n",
        "gjering",
        "Quisling",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "konstitusjonell",
        "$.",
        "imidlertid",
        "\n\n",
        "i",
        "v\u00e6.",
        "der",
        "tydelig",
        "at",
        "det",
        "Centrale",
        "administrativ",
        "apparat",
        "$-",
        "ogs\u00e5",
        "utenrixs-",
        "\n",
        "devartsmentai",
        "$-",
        "n\u00e5",
        "dirigere",
        "av",
        "den",
        "$.",
        "jeg",
        "ville",
        "tenke",
        "n\u00e6r",
        "over",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "svar",
            5
        ],
        [
            "quisling",
            7
        ],
        [
            "telegram",
            8
        ],
        [
            "aulaen",
            11
        ],
        [
            "svar",
            13
        ],
        [
            "quisling",
            15
        ],
        [
            "telegram",
            16
        ],
        [
            "plass",
            23
        ],
        [
            "konsekvent",
            30
        ],
        [
            "forbindelse",
            40
        ],
        [
            "uttalelse",
            43
        ],
        [
            "utenriksdepartement",
            52
        ],
        [
            "fremre",
            66
        ],
        [
            "etat",
            77
        ],
        [
            "uttalelse",
            80
        ],
        [
            "regjeringsadvokat",
            86
        ],
        [
            "tilsvar",
            93
        ],
        [
            "oktober",
            96
        ],
        [
            "utvalg",
            101
        ],
        [
            "naturlig",
            105
        ],
        [
            "anke",
            109
        ],
        [
            "faktisk",
            115
        ],
        [
            "side",
            116
        ],
        [
            "april",
            121
        ],
        [
            "legasjon",
            131
        ],
        [
            "svar",
            132
        ],
        [
            "quisling",
            134
        ],
        [
            "telegram",
            135
        ],
        [
            "legasjon",
            141
        ],
        [
            "dav\u00e6rende",
            142
        ],
        [
            "sekret\u00e6r",
            143
        ],
        [
            "ivar",
            144
        ],
        [
            "lunde",
            145
        ],
        [
            "s\u00e5kalt",
            149
        ],
        [
            "memorandum",
            150
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            152
        ],
        [
            "innhold",
            153
        ],
        [
            "cden",
            157
        ],
        [
            "april",
            159
        ],
        [
            "legasjon",
            164
        ],
        [
            "nedenst\u00e5ende",
            165
        ],
        [
            "gram",
            168
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            172
        ],
        [
            "quisling",
            174
        ],
        [
            "cden",
            177
        ],
        [
            "nasjonal",
            178
        ],
        [
            "regjering",
            179
        ],
        [
            "quisling",
            182
        ],
        [
            "regjeringssjef",
            184
        ],
        [
            "utenriksminister",
            187
        ],
        [
            "regjeringsmakt",
            190
        ],
        [
            "stop",
            191
        ],
        [
            "personlig",
            196
        ],
        [
            "ansvar",
            197
        ],
        [
            "diplomatisk",
            200
        ],
        [
            "konsul\u00e6r",
            202
        ],
        [
            "ordre",
            209
        ],
        [
            "nasjonal",
            212
        ],
        [
            "regjering",
            213
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            217
        ],
        [
            "oslo",
            219
        ],
        [
            "omstendighet",
            223
        ],
        [
            "flykte",
            230
        ],
        [
            "regjering",
            231
        ],
        [
            "likvidasjon",
            236
        ],
        [
            "rolig",
            242
        ],
        [
            "stop",
            243
        ],
        [
            "mottagelse",
            245
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            247
        ],
        [
            "quisling",
            251
        ],
        [
            "konferanse",
            254
        ],
        [
            "lunde",
            257
        ],
        [
            "quisling",
            264
        ],
        [
            "selvf\u00f8lgelig",
            265
        ],
        [
            "konstitusjonell",
            268
        ],
        [
            "tydelig",
            275
        ],
        [
            "administrativ",
            279
        ],
        [
            "apparat",
            280
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "administrativ",
        "anke",
        "ansvar",
        "apparat",
        "april",
        "aulaen",
        "cden",
        "dav\u00e6rende",
        "diplomatisk",
        "etat",
        "faktisk",
        "flykte",
        "forbindelse",
        "fremre",
        "f\u00f8lgende",
        "gram",
        "innhold",
        "ivar",
        "konferanse",
        "konsekvent",
        "konstitusjonell",
        "konsul\u00e6r",
        "legasjon",
        "likvidasjon",
        "lunde",
        "memorandum",
        "mottagelse",
        "nasjonal",
        "naturlig",
        "nedenst\u00e5ende",
        "oktober",
        "omstendighet",
        "ordre",
        "oslo",
        "personlig",
        "plass",
        "quisling",
        "regjering",
        "regjeringsadvokat",
        "regjeringsmakt",
        "regjeringssjef",
        "rolig",
        "sekret\u00e6r",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "side",
        "stop",
        "svar",
        "s\u00e5kalt",
        "telegram",
        "tilsvar",
        "tydelig",
        "utenriksdepartement",
        "utenriksdepartementet",
        "utenriksminister",
        "uttalelse",
        "utvalg"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.8819892",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}