{
    "urnid": "db60044923000425",
    "img_path": "./images/db60044923000425.jpg",
    "raw_ocr_text": "Merknad.\nJeg viser til utenriksdeptets n\u00e6r p\u00e5tegning av\n\u00c5 11, august d.\u00e5.\n\nver har forst\u00e5tt den nederlanske lesasjons\n\nforesp\u00f6rset slik:\nIL.\n\nMed hensyn til de konstitusjonelle orcaners\nvirksomhet har man i den SERERC tid bemerket en stadig\nmer utstrakt delevsasjon av lovrivnir\u00f8smyndiphet rra\nParlamentet til rerjerinsen; sirlig n\u00e5r det \u00f8jelder\nut forming av detaljregler av den ut\u00f6vende makt i\nhenhold til den s\u00e5kalte \"ramme\"-loveivning.\n\n- B\u00f6r denne utvikling etter den norsk rerjerings\noppfitning finnes sin motvekt i en styrkelse av\nParlementets kontrollvirksomhet?\n\nIL.\n\nEr noen del av det norske Pamlaments funksjoner\n(virksomhet) delegert til et (s\u00e6rskilt) orsan \u2014 et\nsukalt \"Senioren Convent* \u2014 og dersom dette er tilrelle ,\np\u00e5 hvilken m\u00e5te ut\u00f6ver dette organ sin visiesembet.\nHvordan er det sammensatt? i\n\nTII.\n\u00f8 Hva er hjemmelen ( det \u2014 rettslige \u2014- grunniag)\nfor de politiske partier i Nor\u00f8e om hvordan er de\norranisert og 1 tilfelle hvilke lovrerler beerenser\nderes virksomhet.\n\nAd. I\nforesp\u00f6rslen synes \u00e5 rmjelde folkerepresentasjonens\noverv\u00e5king av administrative beslutnin\u00f8er som har\n\nf karakteren av materiel lov. Jeg har inntrykk at det\nmulig behov for overv\u00e5king her s\u00f6kes tilfredstillet\ngjennom bestemmelser i den enkelte delegasjonslov -\n",
    "corrected_ocr_text": "merknad.\nJeg viser til utenriksdeptets n\u00e6r p\u00e5tegning av\n\u00c5 11, august d\u00e5.\n\nver har forst\u00e5tt den nederlanske legasjons\n\nforesp\u00f8rsel slik:\nIL.\n\nMed hensyn til de konstitusjonelle organers\nvirksomhet har man i den SEIER tid bemerket en stadig\nmer utstrakt delegasjon av lovrivnir\u00f8smyndiphet fra\nParlamentet til rerjerinsen; sirlig n\u00e5r det gjelder\nut forming av detaljregler av den ut\u00f8vende makt i\nhenhold til den s\u00e5kalte \"ramme\"-loveivning.\n\n- Bar denne utvikling etter den norsk regjerings\noppfatning finnes sin motvekt i en styrkelse av\nParlamentets kontrollvirksomhet?\n\nIL.\n\nEr noen del av det norske Parlaments funksjoner\n(virksomhet) delegert til et (s\u00e6rskilt) organ \u2014 et\ns\u00e5kalt senioren Convento \u2014 og dersom dette er tilfelle ,\np\u00e5 hvilken m\u00e5te ut\u00f6ver dette organ sin visiesembet.\nHvordan er det sammensatt? i\n\nTIL.\n\u00f8 Hva er hjemmelen ( det \u2014 rettslige \u2014- grunnlag)\nfor de politiske partier i Norge om hvordan er de\norganisert og 1 tilfelle hvilke lovregler begrenser\nderes virksomhet.\n\nAd. I\nforesp\u00f8rslen synes \u00e5 mjelde folkerepresentasjonens\noverv\u00e5king av administrative beslutninger som har\n\nf karakteren av materiel lov. Jeg har inntrykk at det\nmulig behov for overv\u00e5king her s\u00f8kes tilfredstillet\ngjennom bestemmelser i den enkelte delegasjonslov -\n",
    "tokens": [
        "merknad",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "viser",
        "til",
        "utenriksdeptets",
        "n\u00e6r",
        "p\u00e5tegning",
        "av",
        "\n",
        "\u00c5",
        "11",
        ",",
        "august",
        "d\u00e5",
        ".",
        "\n\n",
        "ver",
        "har",
        "forst\u00e5tt",
        "den",
        "nederlanske",
        "legasjons",
        "\n\n",
        "foresp\u00f8rsel",
        "slik",
        ":",
        "\n",
        "IL",
        ".",
        "\n\n",
        "Med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "konstitusjonelle",
        "organers",
        "\n",
        "virksomhet",
        "har",
        "man",
        "i",
        "den",
        "SEIER",
        "tid",
        "bemerket",
        "en",
        "stadig",
        "\n",
        "mer",
        "utstrakt",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovrivnir\u00f8smyndiphet",
        "fra",
        "\n",
        "Parlamentet",
        "til",
        "rerjerinsen;",
        "sirlig",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "\n",
        "ut",
        "forming",
        "av",
        "detaljregler",
        "av",
        "den",
        "ut\u00f8vende",
        "makt",
        "i",
        "\n",
        "henhold",
        "til",
        "den",
        "s\u00e5kalte",
        "\"",
        "ramme\"-loveivning",
        ".",
        "\n\n",
        "-",
        "Bar",
        "denne",
        "utvikling",
        "etter",
        "den",
        "norsk",
        "regjerings",
        "\n",
        "oppfatning",
        "finnes",
        "sin",
        "motvekt",
        "i",
        "en",
        "styrkelse",
        "av",
        "\n",
        "Parlamentets",
        "kontrollvirksomhet",
        "?",
        "\n\n",
        "IL",
        ".",
        "\n\n",
        "Er",
        "noen",
        "del",
        "av",
        "det",
        "norske",
        "Parlaments",
        "funksjoner",
        "\n",
        "(",
        "virksomhet",
        ")",
        "delegert",
        "til",
        "et",
        "(",
        "s\u00e6rskilt",
        ")",
        "organ",
        "\u2014",
        "et",
        "\n",
        "s\u00e5kalt",
        "senioren",
        "Convento",
        "\u2014",
        "og",
        "dersom",
        "dette",
        "er",
        "tilfelle",
        ",",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "hvilken",
        "m\u00e5te",
        "ut\u00f6ver",
        "dette",
        "organ",
        "sin",
        "visiesembet",
        ".",
        "\n",
        "Hvordan",
        "er",
        "det",
        "sammensatt",
        "?",
        "i",
        "\n\n",
        "TIL",
        ".",
        "\n",
        "\u00f8",
        "Hva",
        "er",
        "hjemmelen",
        "(",
        "det",
        "\u2014",
        "rettslige",
        "\u2014",
        "-",
        "grunnlag",
        ")",
        "\n",
        "for",
        "de",
        "politiske",
        "partier",
        "i",
        "Norge",
        "om",
        "hvordan",
        "er",
        "de",
        "\n",
        "organisert",
        "og",
        "1",
        "tilfelle",
        "hvilke",
        "lovregler",
        "begrenser",
        "\n",
        "deres",
        "virksomhet",
        ".",
        "\n\n",
        "Ad",
        ".",
        "I",
        "\n",
        "foresp\u00f8rslen",
        "synes",
        "\u00e5",
        "mjelde",
        "folkerepresentasjonens",
        "\n",
        "overv\u00e5king",
        "av",
        "administrative",
        "beslutninger",
        "som",
        "har",
        "\n\n",
        "f",
        "karakteren",
        "av",
        "materiel",
        "lov",
        ".",
        "Jeg",
        "har",
        "inntrykk",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "mulig",
        "behov",
        "for",
        "overv\u00e5king",
        "her",
        "s\u00f8kes",
        "tilfredstillet",
        "\n",
        "gjennom",
        "bestemmelser",
        "i",
        "den",
        "enkelte",
        "delegasjonslov",
        "-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "merknad",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "vise",
        "til",
        "utenriksdept",
        "n\u00e6r",
        "p\u00e5tegning",
        "av",
        "\n",
        "\u00e5",
        "11",
        "$,",
        "august",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "\n\n",
        "ver",
        "ha",
        "forst\u00e5",
        "den",
        "nederlansk",
        "legasjons",
        "\n\n",
        "foresp\u00f8rsel",
        "slik",
        "$:",
        "\n",
        "IL",
        "$.",
        "\n\n",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "konstitusjonell",
        "organer",
        "\n",
        "virksomhet",
        "ha",
        "man",
        "i",
        "den",
        "SEIER",
        "tid",
        "bemerke",
        "en",
        "stadig",
        "\n",
        "mye",
        "utstrakt",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovrivnir\u00f8smyndiphet",
        "fra",
        "\n",
        "Parlamentet",
        "til",
        "rerjerinsen;",
        "sirlig",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "\n",
        "ut",
        "forming",
        "av",
        "detaljregle",
        "av",
        "den",
        "ut\u00f8vende",
        "makt",
        "i",
        "\n",
        "henhold",
        "til",
        "den",
        "s\u00e5kalt",
        "$\"",
        "ramme\"-loveivning",
        "$.",
        "\n\n",
        "$-",
        "Bar",
        "denne",
        "utvikling",
        "etter",
        "den",
        "norsk",
        "regjering",
        "\n",
        "oppfatning",
        "finnes",
        "sin",
        "motvekt",
        "i",
        "en",
        "styrkelse",
        "av",
        "\n",
        "Parlamentet",
        "kontrollvirksomhet",
        "$?",
        "\n\n",
        "IL",
        "$.",
        "\n\n",
        "v\u00e6rE",
        "noen",
        "del",
        "av",
        "det",
        "norsk",
        "Parlament",
        "funksjon",
        "\n",
        "$(",
        "virksomhet",
        "$)",
        "delegere",
        "til",
        "en",
        "$(",
        "s\u00e6rskilt",
        "$)",
        "organ",
        "$\u2014",
        "en",
        "\n",
        "s\u00e5kalt",
        "senior",
        "Convento",
        "$\u2014",
        "og",
        "dersom",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "tilfelle",
        "$,",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "hvilken",
        "m\u00e5te",
        "ut\u00f6ver",
        "dette",
        "organ",
        "sin",
        "visiesembet",
        "$.",
        "\n",
        "hvordan",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "sammensatt",
        "$?",
        "i",
        "\n\n",
        "TIL",
        "$.",
        "\n",
        "\u00f8",
        "hva",
        "v\u00e6re",
        "hjemmel",
        "$(",
        "det",
        "$\u2014",
        "rettslig",
        "$\u2014",
        "$-",
        "grunnlag",
        "$)",
        "\n",
        "for",
        "de",
        "politisk",
        "parti",
        "i",
        "Norge",
        "om",
        "hvordan",
        "v\u00e6re",
        "de",
        "\n",
        "organisere",
        "og",
        "1",
        "tilfelle",
        "hvilken",
        "lovregl",
        "begrense",
        "\n",
        "deres",
        "virksomhet",
        "$.",
        "\n\n",
        "Ad",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "foresp\u00f8rsle",
        "synes",
        "\u00e5",
        "mjelde",
        "folkerepresentasjonen",
        "\n",
        "overv\u00e5king",
        "av",
        "administrativ",
        "beslutning",
        "som",
        "ha",
        "\n\n",
        "f",
        "karakter",
        "av",
        "materiel",
        "lov",
        "$.",
        "jeg",
        "ha",
        "inntrykk",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "mulig",
        "behov",
        "for",
        "overv\u00e5king",
        "her",
        "s\u00f8ke",
        "tilfredstill",
        "\n",
        "gjennom",
        "bestemmelse",
        "i",
        "den",
        "enkelt",
        "delegasjonslov",
        "$-",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "merknad",
            0
        ],
        [
            "p\u00e5tegning",
            8
        ],
        [
            "august",
            14
        ],
        [
            "nederlansk",
            22
        ],
        [
            "foresp\u00f8rsel",
            25
        ],
        [
            "hensyn",
            33
        ],
        [
            "konstitusjonell",
            36
        ],
        [
            "organer",
            37
        ],
        [
            "virksomhet",
            39
        ],
        [
            "seier",
            44
        ],
        [
            "stadig",
            48
        ],
        [
            "utstrakt",
            51
        ],
        [
            "delegasjon",
            52
        ],
        [
            "parlamentet",
            57
        ],
        [
            "sirlig",
            60
        ],
        [
            "forming",
            66
        ],
        [
            "ut\u00f8vende",
            71
        ],
        [
            "makt",
            72
        ],
        [
            "henhold",
            75
        ],
        [
            "s\u00e5kalt",
            78
        ],
        [
            "utvikling",
            86
        ],
        [
            "norsk",
            89
        ],
        [
            "regjering",
            90
        ],
        [
            "oppfatning",
            92
        ],
        [
            "motvekt",
            95
        ],
        [
            "styrkelse",
            98
        ],
        [
            "parlamentet",
            101
        ],
        [
            "kontrollvirksomhet",
            102
        ],
        [
            "norsk",
            113
        ],
        [
            "parlament",
            114
        ],
        [
            "funksjon",
            115
        ],
        [
            "virksomhet",
            118
        ],
        [
            "s\u00e6rskilt",
            124
        ],
        [
            "organ",
            126
        ],
        [
            "s\u00e5kalt",
            130
        ],
        [
            "senior",
            131
        ],
        [
            "tilfelle",
            138
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            143
        ],
        [
            "organ",
            146
        ],
        [
            "sammensatt",
            154
        ],
        [
            "hjemmel",
            164
        ],
        [
            "rettslig",
            168
        ],
        [
            "grunnlag",
            171
        ],
        [
            "politisk",
            176
        ],
        [
            "parti",
            177
        ],
        [
            "norge",
            179
        ],
        [
            "organisere",
            185
        ],
        [
            "tilfelle",
            188
        ],
        [
            "virksomhet",
            194
        ],
        [
            "overv\u00e5king",
            207
        ],
        [
            "administrativ",
            209
        ],
        [
            "beslutning",
            210
        ],
        [
            "karakter",
            215
        ],
        [
            "inntrykk",
            222
        ],
        [
            "mulig",
            226
        ],
        [
            "behov",
            227
        ],
        [
            "overv\u00e5king",
            229
        ],
        [
            "bestemmelse",
            235
        ],
        [
            "enkelt",
            238
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "administrativ",
        "august",
        "behov",
        "beslutning",
        "bestemmelse",
        "delegasjon",
        "enkelt",
        "foresp\u00f8rsel",
        "forming",
        "funksjon",
        "grunnlag",
        "henhold",
        "hensyn",
        "hjemmel",
        "inntrykk",
        "karakter",
        "konstitusjonell",
        "kontrollvirksomhet",
        "makt",
        "merknad",
        "motvekt",
        "mulig",
        "m\u00e5te",
        "nederlansk",
        "norge",
        "norsk",
        "oppfatning",
        "organ",
        "organer",
        "organisere",
        "overv\u00e5king",
        "parlament",
        "parlamentet",
        "parti",
        "politisk",
        "p\u00e5tegning",
        "regjering",
        "rettslig",
        "sammensatt",
        "seier",
        "senior",
        "sirlig",
        "stadig",
        "styrkelse",
        "s\u00e5kalt",
        "s\u00e6rskilt",
        "tilfelle",
        "utstrakt",
        "utvikling",
        "ut\u00f8vende",
        "virksomhet"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.8832357",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}