{
    "urnid": "db60044923000336",
    "img_path": "./images/db60044923000336.jpg",
    "raw_ocr_text": "$\n| STORTINGET\n| Finanskomiteen.\ndJustisd\u00e5epartementets Lovavdeling,\nherr ekspedisjonssjef Hiort\u00f8y,\n018.192.\n\nEn viser til telefonsamtale idag. Et eksemplar av\n\nsf Ot.prp. nr. 81 f\u00f8lger vedlagt.\n\nOm bestemmelsene i I, 1 ledd, uttaler et mindretall\nav komiteen i innstillingen til denne proposisjon:\n\n\"Mindretallet finner at loven p\u00e5 denne m\u00e5te er gitt\nen tilbakevirkende kraft som en ikke kan erkl\u00e6re seg enig i.\nMindretallet kan ikke godk jenneY$tinsipp at de rettigheter\nsom er hjemlet ved gjeldende lov, kan oppheves til skade for\nvedkommende interesserte, f\u00f8r Stortinget har vedtatt andre\nlovbestemmelser eller opphevet gjeldende lov. Et varsel fra\nvedkommende departement om at det arbeides med forandring av\nloven, eller fremsetting av proposisjon, kan ikke forandre\ndette forhold. Et annet standpunkt vil bety en redusering av\nStortingets lovgivningsmyndighet som mindretallet ikke vil\ngi sin tilslutning, og mindretallet tar derfor opp forslag\nom at bestemmelsene i I, 1. le\u00e5d, blir gjort gjeldende fra\ndet tidspunkt loven blir sanksjonert.\" Mindretallet foresl\u00e5r\nderfor at bestemmelsene i dette ked\u00e5 f\u00e5r f\u00f8lgende ordlyd:\n\n\" Regelen i skattelov for landet $ 44, 5. ledd,\nskattelov for byene $ 38, 4. ledd, om fradrag i inntekt for\noverpris p\u00e5 driftsmidler som er ervervet under ekstraordin\u00e6re\nkonjunkturforhold blir ikke \u00e5 anvende n\u00e5r driftsmidlet er er-\nvervet i tiden fra denne lov trer i kraft og til 31. desember\n1952. Dette gjelder dog ikke n\u00e5r skriftlig avtale om levering\nav driftsmidler er sluttet eller oppf\u00f8ring av et anlegg er p\u00e5=\nbegynt f\u00f8r loven trer i kraft. Dette gjelder heller ikke n\u00e5r\nervervet bare kan skje med l\u00f8yve fra offentlig myndighet og\nslikt l\u00f8yve er gitt f\u00f8r loven trer i kraft.\"\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00a7\ni STORTINGET\ni Finanskomiteen.\nJustisdepartementets Lovavdeling,\nherr ekspedisjonssjef Hiort\u00f8y,\n018.192.\n\nEn viser til telefonsamtale idag. Et eksemplar av\n\nsf Ot.prp. nr 81 f\u00f8lger vedlagt.\n\nOm bestemmelsene i I, 1 ledd, uttaler et mindretall\nav komiteen i innstillingen til denne proposisjon:\n\nMindretallet finner at loven p\u00e5 denne m\u00e5te er gitt\nen tilbakevirkende kraft som en ikke kan erkl\u00e6re seg enig i\nMindretallet kan ikke godt jenneY$tinsipp at de rettigheter\nsom er hjemlet ved gjeldende lov, kan oppheves til skade for\nvedkommende interesserte, f\u00f8r Stortinget har vedtatt andre\nlovbestemmelser eller opphevet gjeldende lov. Et varsel fra\nvedkommende departement om at det arbeides med forandring av\nloven, eller fremsetting av proposisjon, kan ikke forandre\ndette forhold. Et annet standpunkt vil bety en redusering av\nStortingets lovgivningsmyndighet som mindretallet ikke vil\ngi sin tilslutning, og mindretallet tar derfor opp forslag\nom at bestemmelsene i I, 1. ledd, blir gjort gjeldende fra\ndet tidspunkt loven blir sanksjonert Mindretallet foresl\u00e5r\nderfor at bestemmelsene i dette med\u00e5 f\u00e5r f\u00f8lgende ordlyd:\n\n\" Regelen i skattelov for landet \u00a7 44, 5. ledd,\nskattelov for byene \u00a7 38, 4. ledd, om fradrag i inntekt for\noverpris p\u00e5 driftsmidler som er ervervet under ekstraordin\u00e6re\nkonjunkturforhold blir ikke \u00e5 anvende n\u00e5r driftsmidlet er er-\nvervet i tiden fra denne lov trer i kraft og til 31. desember\n1952. dette gjelder dog ikke n\u00e5r skriftlig avtale om levering\nav driftsmidler er sluttet eller oppf\u00f8ring av et anlegg er p\u00e5\nbegynt f\u00f8r loven trer i kraft. dette gjelder heller ikke n\u00e5r\nervervet bare kan skje med l\u00f8yve fra offentlig myndighet og\nslikt l\u00f8yve er gitt f\u00f8r loven trer i kraftig\n",
    "tokens": [
        "\u00a7",
        "\n",
        "i",
        "STORTINGET",
        "\n",
        "i",
        "Finanskomiteen",
        ".",
        "\n",
        "Justisdepartementets",
        "Lovavdeling",
        ",",
        "\n",
        "herr",
        "ekspedisjonssjef",
        "Hiort\u00f8y",
        ",",
        "\n",
        "018.192.",
        "\n\n",
        "En",
        "viser",
        "til",
        "telefonsamtale",
        "idag",
        ".",
        "Et",
        "eksemplar",
        "av",
        "\n\n",
        "sf",
        "Ot.prp",
        ".",
        "nr",
        "81",
        "f\u00f8lger",
        "vedlagt",
        ".",
        "\n\n",
        "Om",
        "bestemmelsene",
        "i",
        "I",
        ",",
        "1",
        "ledd",
        ",",
        "uttaler",
        "et",
        "mindretall",
        "\n",
        "av",
        "komiteen",
        "i",
        "innstillingen",
        "til",
        "denne",
        "proposisjon",
        ":",
        "\n\n",
        "Mindretallet",
        "finner",
        "at",
        "loven",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "er",
        "gitt",
        "\n",
        "en",
        "tilbakevirkende",
        "kraft",
        "som",
        "en",
        "ikke",
        "kan",
        "erkl\u00e6re",
        "seg",
        "enig",
        "i",
        "\n",
        "Mindretallet",
        "kan",
        "ikke",
        "godt",
        "jenneY$tinsipp",
        "at",
        "de",
        "rettigheter",
        "\n",
        "som",
        "er",
        "hjemlet",
        "ved",
        "gjeldende",
        "lov",
        ",",
        "kan",
        "oppheves",
        "til",
        "skade",
        "for",
        "\n",
        "vedkommende",
        "interesserte",
        ",",
        "f\u00f8r",
        "Stortinget",
        "har",
        "vedtatt",
        "andre",
        "\n",
        "lovbestemmelser",
        "eller",
        "opphevet",
        "gjeldende",
        "lov",
        ".",
        "Et",
        "varsel",
        "fra",
        "\n",
        "vedkommende",
        "departement",
        "om",
        "at",
        "det",
        "arbeides",
        "med",
        "forandring",
        "av",
        "\n",
        "loven",
        ",",
        "eller",
        "fremsetting",
        "av",
        "proposisjon",
        ",",
        "kan",
        "ikke",
        "forandre",
        "\n",
        "dette",
        "forhold",
        ".",
        "Et",
        "annet",
        "standpunkt",
        "vil",
        "bety",
        "en",
        "redusering",
        "av",
        "\n",
        "Stortingets",
        "lovgivningsmyndighet",
        "som",
        "mindretallet",
        "ikke",
        "vil",
        "\n",
        "gi",
        "sin",
        "tilslutning",
        ",",
        "og",
        "mindretallet",
        "tar",
        "derfor",
        "opp",
        "forslag",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "bestemmelsene",
        "i",
        "I",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "blir",
        "gjort",
        "gjeldende",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "tidspunkt",
        "loven",
        "blir",
        "sanksjonert",
        "Mindretallet",
        "foresl\u00e5r",
        "\n",
        "derfor",
        "at",
        "bestemmelsene",
        "i",
        "dette",
        "med\u00e5",
        "f\u00e5r",
        "f\u00f8lgende",
        "ordlyd",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        "Regelen",
        "i",
        "skattelov",
        "for",
        "landet",
        "\u00a7",
        "44",
        ",",
        "5.",
        "ledd",
        ",",
        "\n",
        "skattelov",
        "for",
        "byene",
        "\u00a7",
        "38",
        ",",
        "4.",
        "ledd",
        ",",
        "om",
        "fradrag",
        "i",
        "inntekt",
        "for",
        "\n",
        "overpris",
        "p\u00e5",
        "driftsmidler",
        "som",
        "er",
        "ervervet",
        "under",
        "ekstraordin\u00e6re",
        "\n",
        "konjunkturforhold",
        "blir",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "anvende",
        "n\u00e5r",
        "driftsmidlet",
        "er",
        "er-",
        "\n",
        "vervet",
        "i",
        "tiden",
        "fra",
        "denne",
        "lov",
        "trer",
        "i",
        "kraft",
        "og",
        "til",
        "31.",
        "desember",
        "\n",
        "1952.",
        "dette",
        "gjelder",
        "dog",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "skriftlig",
        "avtale",
        "om",
        "levering",
        "\n",
        "av",
        "driftsmidler",
        "er",
        "sluttet",
        "eller",
        "oppf\u00f8ring",
        "av",
        "et",
        "anlegg",
        "er",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "begynt",
        "f\u00f8r",
        "loven",
        "trer",
        "i",
        "kraft",
        ".",
        "dette",
        "gjelder",
        "heller",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "\n",
        "ervervet",
        "bare",
        "kan",
        "skje",
        "med",
        "l\u00f8yve",
        "fra",
        "offentlig",
        "myndighet",
        "og",
        "\n",
        "slikt",
        "l\u00f8yve",
        "er",
        "gitt",
        "f\u00f8r",
        "loven",
        "trer",
        "i",
        "kraftig",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00a7",
        "\n",
        "i",
        "STORTINGET",
        "\n",
        "i",
        "Finanskomiteen",
        "$.",
        "\n",
        "Justisdepartementets",
        "Lovavdeling",
        "$,",
        "\n",
        "herr",
        "ekspedisjonssjef",
        "hiort\u00f8y",
        "$,",
        "\n",
        "018.192.",
        "\n\n",
        "en",
        "vise",
        "til",
        "telefonsamtale",
        "idag",
        "$.",
        "en",
        "eksemplar",
        "av",
        "\n\n",
        "sf",
        "Ot.prp",
        "$.",
        "nr.",
        "81",
        "f\u00f8lge",
        "vedlegge",
        "$.",
        "\n\n",
        "om",
        "bestemmelse",
        "i",
        "I",
        "$,",
        "1",
        "ledd",
        "$,",
        "uttale",
        "en",
        "mindretall",
        "\n",
        "av",
        "komit\u00e9",
        "i",
        "innstilling",
        "til",
        "denne",
        "proposisjon",
        "$:",
        "\n\n",
        "Mindretallet",
        "finne",
        "at",
        "lov",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "\n",
        "en",
        "tilbakevirke",
        "kraft",
        "som",
        "en",
        "ikke",
        "kunne",
        "erkl\u00e6re",
        "seg",
        "enig",
        "i",
        "\n",
        "mindretall",
        "kunne",
        "ikke",
        "god",
        "jenneY$tinsipp",
        "at",
        "de",
        "rettighet",
        "\n",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "hjemle",
        "ved",
        "gjeldende",
        "lov",
        "$,",
        "kunne",
        "oppheve",
        "til",
        "skade",
        "for",
        "\n",
        "vedkommende",
        "interessere",
        "$,",
        "f\u00f8r",
        "Stortinget",
        "ha",
        "vedta",
        "annen",
        "\n",
        "lovbestemmels",
        "eller",
        "oppheve",
        "gjeldende",
        "lov",
        "$.",
        "en",
        "varsel",
        "fra",
        "\n",
        "vedkommende",
        "departement",
        "om",
        "at",
        "det",
        "arbeide",
        "med",
        "forandring",
        "av",
        "\n",
        "lov",
        "$,",
        "eller",
        "fremsetting",
        "av",
        "proposisjon",
        "$,",
        "kunne",
        "ikke",
        "forandre",
        "\n",
        "dette",
        "forhold",
        "$.",
        "en",
        "annen",
        "standpunkt",
        "ville",
        "bety",
        "en",
        "redusering",
        "av",
        "\n",
        "Stortinget",
        "lovgivningsmyndighet",
        "som",
        "mindretall",
        "ikke",
        "ville",
        "\n",
        "gi",
        "sin",
        "tilslutning",
        "$,",
        "og",
        "mindretall",
        "ta",
        "derfor",
        "opp",
        "forslag",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "bestemmelse",
        "i",
        "I",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "bli",
        "gj\u00f8re",
        "gjeldende",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "tidspunkt",
        "lov",
        "bli",
        "sanksjonere",
        "mindretall",
        "foresl\u00e5",
        "\n",
        "derfor",
        "at",
        "bestemmelse",
        "i",
        "dette",
        "med\u00e5",
        "f\u00e5",
        "f\u00f8lgende",
        "ordlyd",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "Regelen",
        "i",
        "skattelov",
        "for",
        "land",
        "\u00a7",
        "44",
        "$,",
        "5.",
        "ledd",
        "$,",
        "\n",
        "skattelov",
        "for",
        "by",
        "\u00a7",
        "38",
        "$,",
        "4.",
        "ledd",
        "$,",
        "om",
        "fradrag",
        "i",
        "inntekt",
        "for",
        "\n",
        "overpris",
        "p\u00e5",
        "driftsmiddel",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "erverv",
        "under",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "\n",
        "konjunkturforhold",
        "bli",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "anvende",
        "n\u00e5r",
        "driftsmidl",
        "v\u00e6re",
        "er-",
        "\n",
        "verv",
        "i",
        "tid",
        "fra",
        "denne",
        "lov",
        "tre",
        "i",
        "kraft",
        "og",
        "til",
        "31.",
        "desember",
        "\n",
        "1952.",
        "dette",
        "gjelde",
        "dog",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "skriftlig",
        "avtale",
        "om",
        "levering",
        "\n",
        "av",
        "driftsmiddel",
        "v\u00e6re",
        "slutte",
        "eller",
        "oppf\u00f8ring",
        "av",
        "en",
        "anlegg",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "begynne",
        "f\u00f8r",
        "lov",
        "tre",
        "i",
        "kraft",
        "$.",
        "dette",
        "gjelde",
        "heller",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "\n",
        "erverv",
        "bare",
        "kunne",
        "skje",
        "med",
        "l\u00f8yve",
        "fra",
        "offentlig",
        "myndighet",
        "og",
        "\ne",
        "slik",
        "l\u00f8yve",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "f\u00f8r",
        "lov",
        "tre",
        "i",
        "kraftig",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "stortinget",
            3
        ],
        [
            "finanskomiteen",
            6
        ],
        [
            "justisdepartementets",
            9
        ],
        [
            "lovavdeling",
            10
        ],
        [
            "herr",
            13
        ],
        [
            "ekspedisjonssjef",
            14
        ],
        [
            "telefonsamtale",
            23
        ],
        [
            "eksemplar",
            27
        ],
        [
            "f\u00f8lge",
            35
        ],
        [
            "vedlegge",
            36
        ],
        [
            "bestemmelse",
            40
        ],
        [
            "ledd",
            45
        ],
        [
            "mindretall",
            49
        ],
        [
            "komit\u00e9",
            52
        ],
        [
            "innstilling",
            54
        ],
        [
            "proposisjon",
            57
        ],
        [
            "mindretallet",
            60
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            66
        ],
        [
            "kraft",
            72
        ],
        [
            "enig",
            79
        ],
        [
            "mindretall",
            82
        ],
        [
            "rettighet",
            89
        ],
        [
            "hjemle",
            93
        ],
        [
            "gjeldende",
            95
        ],
        [
            "skade",
            101
        ],
        [
            "vedkommende",
            104
        ],
        [
            "interessere",
            105
        ],
        [
            "stortinget",
            108
        ],
        [
            "gjeldende",
            116
        ],
        [
            "varsel",
            120
        ],
        [
            "vedkommende",
            123
        ],
        [
            "departement",
            124
        ],
        [
            "forandring",
            130
        ],
        [
            "proposisjon",
            138
        ],
        [
            "forhold",
            145
        ],
        [
            "standpunkt",
            149
        ],
        [
            "redusering",
            153
        ],
        [
            "stortinget",
            156
        ],
        [
            "lovgivningsmyndighet",
            157
        ],
        [
            "mindretall",
            159
        ],
        [
            "tilslutning",
            165
        ],
        [
            "mindretall",
            168
        ],
        [
            "forslag",
            172
        ],
        [
            "bestemmelse",
            176
        ],
        [
            "ledd",
            181
        ],
        [
            "gjeldende",
            185
        ],
        [
            "tidspunkt",
            189
        ],
        [
            "mindretall",
            193
        ],
        [
            "bestemmelse",
            198
        ],
        [
            "med\u00e5",
            201
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            203
        ],
        [
            "ordlyd",
            204
        ],
        [
            "regelen",
            208
        ],
        [
            "skattelov",
            210
        ],
        [
            "land",
            212
        ],
        [
            "ledd",
            217
        ],
        [
            "skattelov",
            220
        ],
        [
            "ledd",
            227
        ],
        [
            "fradrag",
            230
        ],
        [
            "inntekt",
            232
        ],
        [
            "overpris",
            235
        ],
        [
            "driftsmiddel",
            237
        ],
        [
            "ekstraordin\u00e6r",
            242
        ],
        [
            "verv",
            254
        ],
        [
            "kraft",
            262
        ],
        [
            "desember",
            266
        ],
        [
            "skriftlig",
            274
        ],
        [
            "avtale",
            275
        ],
        [
            "levering",
            277
        ],
        [
            "driftsmiddel",
            280
        ],
        [
            "oppf\u00f8ring",
            284
        ],
        [
            "anlegg",
            287
        ],
        [
            "kraft",
            296
        ],
        [
            "erverv",
            304
        ],
        [
            "l\u00f8yve",
            309
        ],
        [
            "offentlig",
            311
        ],
        [
            "myndighet",
            312
        ],
        [
            "l\u00f8yve",
            316
        ],
        [
            "kraftig",
            323
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anlegg",
        "avtale",
        "bestemmelse",
        "departement",
        "desember",
        "driftsmiddel",
        "eksemplar",
        "ekspedisjonssjef",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "enig",
        "erverv",
        "finanskomiteen",
        "forandring",
        "forhold",
        "forslag",
        "fradrag",
        "f\u00f8lge",
        "f\u00f8lgende",
        "gjeldende",
        "herr",
        "hjemle",
        "innstilling",
        "inntekt",
        "interessere",
        "justisdepartementets",
        "komit\u00e9",
        "kraft",
        "kraftig",
        "land",
        "ledd",
        "levering",
        "lovavdeling",
        "lovgivningsmyndighet",
        "l\u00f8yve",
        "med\u00e5",
        "mindretall",
        "mindretallet",
        "myndighet",
        "m\u00e5te",
        "offentlig",
        "oppf\u00f8ring",
        "ordlyd",
        "overpris",
        "proposisjon",
        "redusering",
        "regelen",
        "rettighet",
        "skade",
        "skattelov",
        "skriftlig",
        "standpunkt",
        "stortinget",
        "telefonsamtale",
        "tidspunkt",
        "tilslutning",
        "varsel",
        "vedkommende",
        "vedlegge",
        "verv"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.8819043",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}