{
    "urnid": "db60044923000222",
    "img_path": "./images/db60044923000222.jpg",
    "raw_ocr_text": "ved\n; stendig ankepunkt. Fotografiet som hadds hengt p\u00e5 legasjonen lengs\nf\u00f8r Masengs tid, var et gruppefotografi tatt engang Nensen var \u00e5 \"urs-\niand. Hovedpersonene var Nansen, Urbye og omkring og bak disse grup-\nperte seg endel personer som var knyttet til legasjonen, deriblandt\nQuisling, dengang en ung mann. - Ingen bes\u00f8kende har - s\u00e5vidt vites -\nhenledet Masengs oppmerksomhet p\u00e5 fotografiet, som ble brent under\n\u00c5 likvider-ingen av arkivet i 1941, etter bruidet ne\u00e5 Sovjet. At noen\nhs Gylt avs Bidn korget av fotognerfet mens det hang der, foreligger\ndet intet om. I sin forklaring for utvalget uttalte Maseng f\u00f8lgende\nom fotografiet: \" Jeg hadde ikke den minste interesse av det bildet.\nDet var s\u00e5 mange andre ting \u00e5 tenke p\u00e5. Hvis noen hadde bedt meg om\n\u00e5 ta det ned hadde jeg \u00f8yeblikkelig gjort det. Hva interesse skulle\njeg ha av \u00e5 motsi det. Hadde Lunde sagt: \"det billede m\u00e5 vi ta ned\",\nhadde jeg gjort det. Det hadde hengt der i lang tid i en m\u00f8rk krok,\" -.\n\nUtvalget tillegger ikke episoden med billedet noen betydning.\n\nN\u00e5r det gjelder den s\u00e5kalte \"tyske hushjelp\", som ogs\u00e5 inntar en\nbred plass i aksjonen mot Maseng og er spesielt nevnt i Lundes tele-\ngram av 17.2.1941 - er det fektiske forhold etter det opplyste f\u00f8lg-\nende: Piken, som het Anna Hribernig og som var av \u00f8steriksk - ikke\ntysk - nasjonalitet hadde v\u00e6rt ansatt som hushjelp hos Masengs i 4-5\n\u00e5r da han i 1989 ble forflyttet fra Bern til Moskva. Etter anneksjonen\nav \u00d8sterrike ble hun - som politisk soknet til kretsen om Dolfuss -\nutstyrt med tysk pass. Etter overfaldet p\u00e5 Norge fant Maseng \u00e5 burde\nta sp\u00f8rsm\u00e5let om piken skulle fortsette i stillingen opp til overvei-\nelse, og forela sp\u00f8rsm\u00e5let for legasjcnen i Stockholm i et skriv av\n15. mai 1940. - Det heter i dette: \"Da jeg for 5-6 \u00e5r siden med\n",
    "corrected_ocr_text": "ved\n; stendig ankepunkt. Fotografiet som hadde hengt p\u00e5 legasjonen lengs\nf\u00f8r Masengs tid, var et gruppefotografi tatt engang Nensen var \u00e5 \"Ers-\nland. Hovedpersonene var Nansen, Urbye og omkring og bak disse grup-\nperte seg endel personer som var knyttet til legasjonen, deriblandt\nQuisling, dengang en ung mann. - Ingen bes\u00f8kende har - s\u00e5vidt vites -\nhenledet Masengs oppmerksomhet p\u00e5 fotografiet, som ble brent under\n\u00c5 likvideringen av arkivet i 1941, etter bruddet n\u00e5 Sovjet. At noen\nhs fylt avs Biden kortet av fotognerfet mens det hang der, foreligger\ndet intet om. I sin forklaring for utvalget uttalte Maseng f\u00f8lgende\nom fotografiet: \" Jeg hadde ikke den minste interesse av det bildet.\nDet var s\u00e5 mange andre ting \u00e5 tenke p\u00e5. Hvis noen hadde bedt meg om\n\u00e5 ta det ned hadde jeg \u00f8yeblikkelig gjort det. Hva interesse skulle\njeg ha av \u00e5 motsi det. Hadde Lunde sagt: det billede m\u00e5 vi ta ned\",\nhadde jeg gjort det. Det hadde hengt der i lang tid i en m\u00f8rk kroken -.\n\nUtvalget tillegger ikke episoden med billedet noen betydning.\n\nN\u00e5r det gjelder den s\u00e5kalte tyske hushjelp\", som ogs\u00e5 inntar en\nbred plass i aksjonen mot Maseng og er spesielt nevnt i Lundes tele-\ngram av 17.2.1941 - er det faktiske forhold etter det opplyste f\u00f8lg-\nende: Piken, som het Anna Hibernia og som var av \u00f8steriksk - ikke\ntysk - nasjonalitet hadde v\u00e6rt ansatt som hushjelp hos Masengs i 4-5\n\u00e5r da han i 1989 ble forflyttet fra Bern til Moskva. Etter anneksjonen\nav \u00d8sterrike ble hun - som politisk soknet til kretsen om Dolfuss -\nutstyrt med tysk pass. Etter overfallet p\u00e5 Norge fant Maseng \u00e5 burde\nta sp\u00f8rsm\u00e5let om piken skulle fortsette i stillingen opp til overvei-\nelse, og forela sp\u00f8rsm\u00e5let for legasjonen i Stockholm i et skriv av\n15. mai 1940. - Det heter i dette: Da jeg for 5-6 \u00e5r siden med\n",
    "tokens": [
        "ved",
        "\n",
        ";",
        "stendig",
        "ankepunkt",
        ".",
        "Fotografiet",
        "som",
        "hadde",
        "hengt",
        "p\u00e5",
        "legasjonen",
        "lengs",
        "\n",
        "f\u00f8r",
        "Masengs",
        "tid",
        ",",
        "var",
        "et",
        "gruppefotografi",
        "tatt",
        "engang",
        "Nensen",
        "var",
        "\u00e5",
        "\"",
        "Ers-",
        "\n",
        "land",
        ".",
        "Hovedpersonene",
        "var",
        "Nansen",
        ",",
        "Urbye",
        "og",
        "omkring",
        "og",
        "bak",
        "disse",
        "grup-",
        "\n",
        "perte",
        "seg",
        "endel",
        "personer",
        "som",
        "var",
        "knyttet",
        "til",
        "legasjonen",
        ",",
        "deriblandt",
        "\n",
        "Quisling",
        ",",
        "dengang",
        "en",
        "ung",
        "mann",
        ".",
        "-",
        "Ingen",
        "bes\u00f8kende",
        "har",
        "-",
        "s\u00e5vidt",
        "vites",
        "-",
        "\n",
        "henledet",
        "Masengs",
        "oppmerksomhet",
        "p\u00e5",
        "fotografiet",
        ",",
        "som",
        "ble",
        "brent",
        "under",
        "\n",
        "\u00c5",
        "likvideringen",
        "av",
        "arkivet",
        "i",
        "1941",
        ",",
        "etter",
        "bruddet",
        "n\u00e5",
        "Sovjet",
        ".",
        "At",
        "noen",
        "\n",
        "hs",
        "fylt",
        "avs",
        "Biden",
        "kortet",
        "av",
        "fotognerfet",
        "mens",
        "det",
        "hang",
        "der",
        ",",
        "foreligger",
        "\n",
        "det",
        "intet",
        "om",
        ".",
        "I",
        "sin",
        "forklaring",
        "for",
        "utvalget",
        "uttalte",
        "Maseng",
        "f\u00f8lgende",
        "\n",
        "om",
        "fotografiet",
        ":",
        "\"",
        "Jeg",
        "hadde",
        "ikke",
        "den",
        "minste",
        "interesse",
        "av",
        "det",
        "bildet",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "var",
        "s\u00e5",
        "mange",
        "andre",
        "ting",
        "\u00e5",
        "tenke",
        "p\u00e5",
        ".",
        "Hvis",
        "noen",
        "hadde",
        "bedt",
        "meg",
        "om",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "det",
        "ned",
        "hadde",
        "jeg",
        "\u00f8yeblikkelig",
        "gjort",
        "det",
        ".",
        "Hva",
        "interesse",
        "skulle",
        "\n",
        "jeg",
        "ha",
        "av",
        "\u00e5",
        "motsi",
        "det",
        ".",
        "Hadde",
        "Lunde",
        "sagt",
        ":",
        "det",
        "billede",
        "m\u00e5",
        "vi",
        "ta",
        "ned",
        "\"",
        ",",
        "\n",
        "hadde",
        "jeg",
        "gjort",
        "det",
        ".",
        "Det",
        "hadde",
        "hengt",
        "der",
        "i",
        "lang",
        "tid",
        "i",
        "en",
        "m\u00f8rk",
        "kroken",
        "-",
        ".",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "tillegger",
        "ikke",
        "episoden",
        "med",
        "billedet",
        "noen",
        "betydning",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "den",
        "s\u00e5kalte",
        "tyske",
        "hushjelp",
        "\"",
        ",",
        "som",
        "ogs\u00e5",
        "inntar",
        "en",
        "\n",
        "bred",
        "plass",
        "i",
        "aksjonen",
        "mot",
        "Maseng",
        "og",
        "er",
        "spesielt",
        "nevnt",
        "i",
        "Lundes",
        "tele-",
        "\n",
        "gram",
        "av",
        "17.2.1941",
        "-",
        "er",
        "det",
        "faktiske",
        "forhold",
        "etter",
        "det",
        "opplyste",
        "f\u00f8lg-",
        "\n",
        "ende",
        ":",
        "Piken",
        ",",
        "som",
        "het",
        "Anna",
        "Hibernia",
        "og",
        "som",
        "var",
        "av",
        "\u00f8steriksk",
        "-",
        "ikke",
        "\n",
        "tysk",
        "-",
        "nasjonalitet",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "ansatt",
        "som",
        "hushjelp",
        "hos",
        "Masengs",
        "i",
        "4-5",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "da",
        "han",
        "i",
        "1989",
        "ble",
        "forflyttet",
        "fra",
        "Bern",
        "til",
        "Moskva",
        ".",
        "Etter",
        "anneksjonen",
        "\n",
        "av",
        "\u00d8sterrike",
        "ble",
        "hun",
        "-",
        "som",
        "politisk",
        "soknet",
        "til",
        "kretsen",
        "om",
        "Dolfuss",
        "-",
        "\n",
        "utstyrt",
        "med",
        "tysk",
        "pass",
        ".",
        "Etter",
        "overfallet",
        "p\u00e5",
        "Norge",
        "fant",
        "Maseng",
        "\u00e5",
        "burde",
        "\n",
        "ta",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "piken",
        "skulle",
        "fortsette",
        "i",
        "stillingen",
        "opp",
        "til",
        "overvei-",
        "\n",
        "else",
        ",",
        "og",
        "forela",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "for",
        "legasjonen",
        "i",
        "Stockholm",
        "i",
        "et",
        "skriv",
        "av",
        "\n",
        "15.",
        "mai",
        "1940.",
        "-",
        "Det",
        "heter",
        "i",
        "dette",
        ":",
        "Da",
        "jeg",
        "for",
        "5-6",
        "\u00e5r",
        "siden",
        "med",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ved",
        "\n",
        "$;",
        "stendig",
        "ankepunkt",
        "$.",
        "fotografi",
        "som",
        "ha",
        "henge",
        "p\u00e5",
        "legasjon",
        "lengs",
        "\n",
        "f\u00f8r",
        "Maseng",
        "tid",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "gruppefotografi",
        "ta",
        "engang",
        "nensen",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "$\"",
        "Ers-",
        "\n",
        "land",
        "$.",
        "hovedperson",
        "v\u00e6re",
        "Nansen",
        "$,",
        "Urbye",
        "og",
        "omkring",
        "og",
        "bak",
        "disse",
        "grup-",
        "\n",
        "pere",
        "seg",
        "endel",
        "person",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "knytte",
        "til",
        "legasjon",
        "$,",
        "deriblandt",
        "\n",
        "Quisling",
        "$,",
        "dengang",
        "en",
        "ung",
        "mann",
        "$.",
        "$-",
        "ingen",
        "bes\u00f8ke",
        "ha",
        "$-",
        "s\u00e5vidt",
        "vite",
        "$-",
        "\n",
        "henlede",
        "Maseng",
        "oppmerksomhet",
        "p\u00e5",
        "fotografi",
        "$,",
        "som",
        "bli",
        "brenne",
        "under",
        "\n",
        "\u00e5",
        "likvidering",
        "av",
        "arkiv",
        "i",
        "1941",
        "$,",
        "etter",
        "brudd",
        "n\u00e5",
        "Sovjet",
        "$.",
        "at",
        "noen",
        "\n",
        "hs",
        "fylle",
        "avs",
        "Biden",
        "kort",
        "av",
        "fotognerf",
        "mens",
        "det",
        "henge",
        "der",
        "$,",
        "foreligge",
        "\n",
        "det",
        "intet",
        "om",
        "$.",
        "i",
        "sin",
        "forklaring",
        "for",
        "utvalg",
        "uttale",
        "Maseng",
        "f\u00f8lgende",
        "\n",
        "om",
        "fotografi",
        "$:",
        "$\"",
        "jeg",
        "ha",
        "ikke",
        "den",
        "liten",
        "interesse",
        "av",
        "det",
        "bilde",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "mange",
        "annen",
        "ting",
        "\u00e5",
        "tenke",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "hvis",
        "noen",
        "ha",
        "be",
        "jeg",
        "om",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "det",
        "ned",
        "ha",
        "jeg",
        "\u00f8yeblikkelig",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "$.",
        "hva",
        "interesse",
        "skulle",
        "\n",
        "jeg",
        "ha",
        "av",
        "\u00e5",
        "motsi",
        "det",
        "$.",
        "ha",
        "Lunde",
        "si",
        "$:",
        "det",
        "billede",
        "m\u00e5tte",
        "vi",
        "ta",
        "ned",
        "$\"",
        "$,",
        "\n",
        "ha",
        "jeg",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "$.",
        "det",
        "ha",
        "henge",
        "der",
        "i",
        "lang",
        "tid",
        "i",
        "en",
        "m\u00f8rk",
        "krok",
        "$-",
        "$.",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "tillegge",
        "ikke",
        "episode",
        "med",
        "billede",
        "noen",
        "betydning",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "den",
        "s\u00e5kalt",
        "tysk",
        "hushjelp",
        "$\"",
        "$,",
        "som",
        "ogs\u00e5",
        "innta",
        "en",
        "\n",
        "bred",
        "plass",
        "i",
        "aksjon",
        "mot",
        "Maseng",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "spesiell",
        "nevne",
        "i",
        "Lunde",
        "tele-",
        "\n",
        "gram",
        "av",
        "17.2.1941",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "faktisk",
        "forhold",
        "etter",
        "det",
        "opplyse",
        "f\u00f8lg-",
        "\n",
        "ende",
        "$:",
        "pik",
        "$,",
        "som",
        "hete",
        "Anna",
        "Hibernia",
        "og",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "\u00f8steriksk",
        "$-",
        "ikke",
        "\n",
        "tysk",
        "$-",
        "nasjonalitet",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "ansatt",
        "som",
        "hushjelp",
        "hos",
        "Masengs",
        "i",
        "4-5",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "da",
        "han",
        "i",
        "1989",
        "bli",
        "forflytte",
        "fra",
        "Bern",
        "til",
        "Moskva",
        "$.",
        "etter",
        "anneksjon",
        "\n",
        "av",
        "\u00d8sterrike",
        "bli",
        "hun",
        "$-",
        "som",
        "politisk",
        "sokne",
        "til",
        "kretse",
        "om",
        "Dolfuss",
        "$-",
        "\n",
        "utstyre",
        "med",
        "tysk",
        "pass",
        "$.",
        "etter",
        "overfall",
        "p\u00e5",
        "Norge",
        "finne",
        "Maseng",
        "\u00e5",
        "burde",
        "\n",
        "ta",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "piken",
        "skulle",
        "fortsette",
        "i",
        "stilling",
        "opp",
        "til",
        "overvei-",
        "\n",
        "else",
        "$,",
        "og",
        "forele",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "for",
        "legasjon",
        "i",
        "Stockholm",
        "i",
        "en",
        "skriv",
        "av",
        "\n",
        "15.",
        "mai",
        "1940.",
        "$-",
        "det",
        "hete",
        "i",
        "dette",
        "$:",
        "da",
        "jeg",
        "for",
        "5-6",
        "\u00e5r",
        "siden",
        "med",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "stendig",
            3
        ],
        [
            "ankepunkt",
            4
        ],
        [
            "fotografi",
            6
        ],
        [
            "legasjon",
            11
        ],
        [
            "land",
            29
        ],
        [
            "hovedperson",
            31
        ],
        [
            "endel",
            45
        ],
        [
            "person",
            46
        ],
        [
            "knytte",
            49
        ],
        [
            "legasjon",
            51
        ],
        [
            "quisling",
            55
        ],
        [
            "dengang",
            57
        ],
        [
            "mann",
            60
        ],
        [
            "bes\u00f8ke",
            64
        ],
        [
            "henlede",
            71
        ],
        [
            "oppmerksomhet",
            73
        ],
        [
            "fotografi",
            75
        ],
        [
            "likvidering",
            83
        ],
        [
            "arkiv",
            85
        ],
        [
            "brudd",
            90
        ],
        [
            "sovjet",
            92
        ],
        [
            "fylle",
            98
        ],
        [
            "kort",
            101
        ],
        [
            "forklaring",
            117
        ],
        [
            "utvalg",
            119
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            122
        ],
        [
            "fotografi",
            125
        ],
        [
            "liten",
            132
        ],
        [
            "interesse",
            133
        ],
        [
            "bilde",
            136
        ],
        [
            "mange",
            142
        ],
        [
            "ting",
            144
        ],
        [
            "\u00f8yeblikkelig",
            162
        ],
        [
            "interesse",
            167
        ],
        [
            "lunde",
            178
        ],
        [
            "billede",
            182
        ],
        [
            "lang",
            200
        ],
        [
            "m\u00f8rk",
            204
        ],
        [
            "krok",
            205
        ],
        [
            "utvalg",
            209
        ],
        [
            "episode",
            212
        ],
        [
            "betydning",
            216
        ],
        [
            "s\u00e5kalt",
            223
        ],
        [
            "tysk",
            224
        ],
        [
            "hushjelp",
            225
        ],
        [
            "bred",
            233
        ],
        [
            "plass",
            234
        ],
        [
            "aksjon",
            236
        ],
        [
            "spesiell",
            241
        ],
        [
            "lunde",
            244
        ],
        [
            "gram",
            247
        ],
        [
            "faktisk",
            253
        ],
        [
            "forhold",
            254
        ],
        [
            "opplyse",
            257
        ],
        [
            "ende",
            260
        ],
        [
            "anna",
            266
        ],
        [
            "tysk",
            276
        ],
        [
            "nasjonalitet",
            278
        ],
        [
            "hushjelp",
            283
        ],
        [
            "moskva",
            299
        ],
        [
            "anneksjon",
            302
        ],
        [
            "\u00f8sterrike",
            305
        ],
        [
            "politisk",
            310
        ],
        [
            "kretse",
            313
        ],
        [
            "tysk",
            320
        ],
        [
            "pass",
            321
        ],
        [
            "overfall",
            324
        ],
        [
            "norge",
            326
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            333
        ],
        [
            "piken",
            335
        ],
        [
            "stilling",
            339
        ],
        [
            "else",
            344
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            348
        ],
        [
            "legasjon",
            350
        ],
        [
            "stockholm",
            352
        ],
        [
            "skriv",
            355
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "aksjon",
        "ankepunkt",
        "anna",
        "anneksjon",
        "arkiv",
        "bes\u00f8ke",
        "betydning",
        "bilde",
        "billede",
        "bred",
        "brudd",
        "dengang",
        "else",
        "ende",
        "endel",
        "episode",
        "faktisk",
        "forhold",
        "forklaring",
        "fotografi",
        "fylle",
        "f\u00f8lgende",
        "gram",
        "henlede",
        "hovedperson",
        "hushjelp",
        "interesse",
        "knytte",
        "kort",
        "kretse",
        "krok",
        "land",
        "lang",
        "legasjon",
        "likvidering",
        "liten",
        "lunde",
        "mange",
        "mann",
        "moskva",
        "m\u00f8rk",
        "nasjonalitet",
        "norge",
        "opplyse",
        "oppmerksomhet",
        "overfall",
        "pass",
        "person",
        "piken",
        "plass",
        "politisk",
        "quisling",
        "skriv",
        "sovjet",
        "spesiell",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "stendig",
        "stilling",
        "stockholm",
        "s\u00e5kalt",
        "ting",
        "tysk",
        "utvalg",
        "\u00f8sterrike",
        "\u00f8yeblikkelig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.8933247",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}