{
    "urnid": "db60044923000301",
    "img_path": "./images/db60044923000301.jpg",
    "raw_ocr_text": "n\nKe 6.\nNe for statsr\u00e5den, men bare gjennom de vanlige departe-\nmentale kanaler.\nEtter det opplyste m\u00e5 Jeg anta at stillingen\nsom generaldirekt\u00f6r for Vassdrags- og Elektrisietets-\nvesenet er \u00e5 anse som et embete, men at Kongen n\u00e5r\nsom helst p\u00e5 egen h\u00e5nd uten hinder av Grunnloven\n| eller stortingsvedtak kan omorganisere embetet til\n| en stilling av annen art, jfr. vedlagte jnr. 736/46-\nE og 427/47. -E. Videre kan EE\n| neppe i relasjon til Grl.?s $ 22 sis \u00e5 v\u00e6re ansatt\n| ved statsr\u00e5dets kontorer. I mangel av motsatt be-\n| Stemnelse ved opprettingen av embetet m\u00e5tte derfor\n| en fast utnevnt innehaver av embetet trolig g\u00e5 inn\n| under bestemmelsen 1 Grl.\u201ds $ 22 annet ledd som en\n| | s\u00e5kalt \"uavsettelig\" embetsmann. Det er mulig at\n| en ved opprettiggen av embetet kunne ha bestemt at\n| det skulle likestilles med de embeter som er opp-\n\n' reknet i Grl.\u201ds $ 22 f\u00f6rste ledd, jfr. den liknende\npr bestemmelse 1 straffeprosesslovens $ 73 for riks-\nPu, advokatens vedkommende jog Morgenstierne: L\u00e6rebok i\n\nDen JE erortakningsres J.utgave IT 5.2169\n, Men noen slik bestemmelse er ikke truffet for denne\n| generaldirekt\u00f6rstillings vedkommende.\n\nImidlertid kan den som bare er konstituert 1 et\nembete, - iallfall ikke 1 alle m\u00e5ter - anses som en.\nembetsmann i relasjon til Grl. $ 22. [En annen s\u00e6k\n\ni = Som jeg her ikke g\u00e5r f\u00e6rmere inn p\u00e5 - er hva som\n",
    "corrected_ocr_text": "n\nKe 6.\nNe for statsr\u00e5den, men bare gjennom de vanlige departe-\nmentale kanaler.\nEtter det opplyste m\u00e5 Jeg anta at stillingen\nsom generaldirekt\u00f8r for Vassdrags-og elektrisitets-\nvesenet er \u00e5 anse som et embete, men at Kongen n\u00e5r\nsom helst p\u00e5 egen h\u00e5nd uten hinder av Grunnloven\ni eller stortingsvedtak kan omorganisere embetet til\ni en stilling av annen art, jfr. vedlagte jnr. 736/46-\nE og 427/47. E Videre kan EE\ni neppe i relasjon til Grl.?s \u00a7 22 sis \u00e5 v\u00e6re ansatt\ni ved statsr\u00e5dets kontorer. I mangel av motsatt be-\n|stemmelse ved opprettingen av embetet m\u00e5tte derfor\ni en fast utnevnt innehaver av embetet trolig g\u00e5 inn\ni under bestemmelsen 1 Grl.\u201ds \u00a7 22 annet ledd som en\ni i s\u00e5kalt uavsettelige embetsmann. Det er mulig at\ni en ved opprettingen av embetet kunne ha bestemt at\ni det skulle likestilles med de embeter som er opp-\n\n'regnet i Grl.\u201ds \u00a7 22 f\u00f6rste ledd, jfr. den liknende\npr bestemmelse 1 straffeprosesslovens \u00a7 73 for riks-\n, advokatens vedkommende jog Morgenstierne: L\u00e6rebok i\n\nen JE erortakningsres utgave IT 5.2169\n, Men noen slik bestemmelse er ikke truffet for denne\ni generaldirekt\u00f8rstilling vedkommende.\n\nImidlertid kan den som bare er konstituert 1 et\nembete, - iallfall ikke 1 alle m\u00e5ter - anses som en.\nembetsmann i relasjon til Grl \u00a7 22. LEn annen s\u00e6k\n\ni i Som jeg her ikke g\u00e5r n\u00e6rmere inn p\u00e5 - er hva som\n",
    "tokens": [
        "n",
        "\n",
        "Ke",
        "6.",
        "\n",
        "Ne",
        "for",
        "statsr\u00e5den",
        ",",
        "men",
        "bare",
        "gjennom",
        "de",
        "vanlige",
        "departe-",
        "\n",
        "mentale",
        "kanaler",
        ".",
        "\n",
        "Etter",
        "det",
        "opplyste",
        "m\u00e5",
        "Jeg",
        "anta",
        "at",
        "stillingen",
        "\n",
        "som",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "for",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitets-",
        "\n",
        "vesenet",
        "er",
        "\u00e5",
        "anse",
        "som",
        "et",
        "embete",
        ",",
        "men",
        "at",
        "Kongen",
        "n\u00e5r",
        "\n",
        "som",
        "helst",
        "p\u00e5",
        "egen",
        "h\u00e5nd",
        "uten",
        "hinder",
        "av",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "i",
        "eller",
        "stortingsvedtak",
        "kan",
        "omorganisere",
        "embetet",
        "til",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "stilling",
        "av",
        "annen",
        "art",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "vedlagte",
        "jnr",
        ".",
        "736/46-",
        "\n",
        "E",
        "og",
        "427/47.",
        "E",
        "Videre",
        "kan",
        "EE",
        "\n",
        "i",
        "neppe",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "22",
        "sis",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "ansatt",
        "\n",
        "i",
        "ved",
        "statsr\u00e5dets",
        "kontorer",
        ".",
        "I",
        "mangel",
        "av",
        "motsatt",
        "be-",
        "\n",
        "|stemmelse",
        "ved",
        "opprettingen",
        "av",
        "embetet",
        "m\u00e5tte",
        "derfor",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "fast",
        "utnevnt",
        "innehaver",
        "av",
        "embetet",
        "trolig",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "\n",
        "i",
        "under",
        "bestemmelsen",
        "1",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "annet",
        "ledd",
        "som",
        "en",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "s\u00e5kalt",
        "uavsettelige",
        "embetsmann",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "mulig",
        "at",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "ved",
        "opprettingen",
        "av",
        "embetet",
        "kunne",
        "ha",
        "bestemt",
        "at",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "skulle",
        "likestilles",
        "med",
        "de",
        "embeter",
        "som",
        "er",
        "opp-",
        "\n\n",
        "'",
        "regnet",
        "i",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f6rste",
        "ledd",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "den",
        "liknende",
        "\n",
        "pr",
        "bestemmelse",
        "1",
        "straffeprosesslovens",
        "\u00a7",
        "73",
        "for",
        "riks-",
        "\n",
        ",",
        "advokatens",
        "vedkommende",
        "jog",
        "Morgenstierne",
        ":",
        "L\u00e6rebok",
        "i",
        "\n\n",
        "en",
        "JE",
        "erortakningsres",
        "utgave",
        "IT",
        "5.2169",
        "\n",
        ",",
        "Men",
        "noen",
        "slik",
        "bestemmelse",
        "er",
        "ikke",
        "truffet",
        "for",
        "denne",
        "\n",
        "i",
        "generaldirekt\u00f8rstilling",
        "vedkommende",
        ".",
        "\n\n",
        "Imidlertid",
        "kan",
        "den",
        "som",
        "bare",
        "er",
        "konstituert",
        "1",
        "et",
        "\n",
        "embete",
        ",",
        "-",
        "iallfall",
        "ikke",
        "1",
        "alle",
        "m\u00e5ter",
        "-",
        "anses",
        "som",
        "en",
        ".",
        "\n",
        "embetsmann",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "LEn",
        "annen",
        "s\u00e6k",
        "\n\n",
        "i",
        "i",
        "Som",
        "jeg",
        "her",
        "ikke",
        "g\u00e5r",
        "n\u00e6rmere",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "-",
        "er",
        "hva",
        "som",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "n",
        "\n",
        "Ke",
        "6.",
        "\n",
        "Ne",
        "for",
        "statsr\u00e5d",
        "$,",
        "men",
        "bare",
        "gjennom",
        "de",
        "vanlig",
        "departe-",
        "\n",
        "mental",
        "kanal",
        "$.",
        "\n",
        "etter",
        "det",
        "opplyse",
        "m\u00e5tte",
        "jeg",
        "anta",
        "at",
        "stilling",
        "\n",
        "som",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "for",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitets-",
        "\n",
        "vesen",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "anse",
        "som",
        "en",
        "embete",
        "$,",
        "men",
        "at",
        "Kongen",
        "n\u00e5r",
        "\n",
        "som",
        "helst",
        "p\u00e5",
        "egen",
        "h\u00e5nd",
        "uten",
        "hinder",
        "av",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "i",
        "eller",
        "stortingsvedtak",
        "kunne",
        "omorganisere",
        "embet",
        "til",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "stilling",
        "av",
        "annen",
        "art",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "vedlagte",
        "jnr",
        "$.",
        "736/46-",
        "\n",
        "E",
        "og",
        "427/47.",
        "E",
        "vid",
        "kunne",
        "EE",
        "\n",
        "i",
        "neppe",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "22",
        "sis",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "ansatt",
        "\n",
        "i",
        "ved",
        "statsr\u00e5d",
        "kontor",
        "$.",
        "i",
        "mangel",
        "av",
        "motsatt",
        "be-",
        "\n",
        "|stemmelse",
        "ved",
        "oppretting",
        "av",
        "embete",
        "m\u00e5tte",
        "derfor",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "fast",
        "utnevne",
        "innehav",
        "av",
        "embet",
        "trolig",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "\n",
        "i",
        "under",
        "bestemmelse",
        "1",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "annen",
        "ledd",
        "som",
        "en",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "s\u00e5kalt",
        "uavsettelig",
        "embetsmann",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mulig",
        "at",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "ved",
        "oppretting",
        "av",
        "embet",
        "kunne",
        "ha",
        "bestemme",
        "at",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "skulle",
        "likestille",
        "med",
        "de",
        "embete",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "opp-",
        "\n\n",
        "$'",
        "regne",
        "i",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f6rset",
        "ledd",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "den",
        "liknende",
        "\n",
        "pr",
        "bestemmelse",
        "1",
        "straffeprosesslov",
        "\u00a7",
        "73",
        "for",
        "riks-",
        "\n",
        "$,",
        "advokate",
        "vedkommende",
        "jog",
        "Morgenstierne",
        "$:",
        "L\u00e6rebok",
        "i",
        "\n\n",
        "en",
        "JE",
        "erortakningsre",
        "utgave",
        "IT",
        "5.2169",
        "\n",
        "$,",
        "men",
        "noen",
        "slik",
        "bestemmelse",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "treffe",
        "for",
        "denne",
        "\n",
        "i",
        "generaldirekt\u00f8rstilling",
        "vedkommende",
        "$.",
        "\n\n",
        "imidlertid",
        "kunne",
        "den",
        "som",
        "bare",
        "v\u00e6re",
        "konstituere",
        "1",
        "en",
        "\n",
        "embete",
        "$,",
        "$-",
        "iallfall",
        "ikke",
        "1",
        "all",
        "m\u00e5te",
        "$-",
        "anse",
        "som",
        "en",
        "$.",
        "\n",
        "embetsmann",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "lEn",
        "annen",
        "s\u00e6k",
        "\n\n",
        "i",
        "i",
        "som",
        "jeg",
        "her",
        "ikke",
        "g\u00e5",
        "n\u00e6r",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "hva",
        "som",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "statsr\u00e5d",
            7
        ],
        [
            "vanlig",
            13
        ],
        [
            "mental",
            16
        ],
        [
            "kanal",
            17
        ],
        [
            "opplyse",
            22
        ],
        [
            "stilling",
            27
        ],
        [
            "generaldirekt\u00f8r",
            30
        ],
        [
            "vesen",
            35
        ],
        [
            "embete",
            41
        ],
        [
            "kongen",
            45
        ],
        [
            "h\u00e5nd",
            52
        ],
        [
            "hinder",
            54
        ],
        [
            "grunnloven",
            56
        ],
        [
            "stortingsvedtak",
            60
        ],
        [
            "stilling",
            68
        ],
        [
            "vedlagte",
            75
        ],
        [
            "relasjon",
            91
        ],
        [
            "ansatt",
            99
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            103
        ],
        [
            "kontor",
            104
        ],
        [
            "mangel",
            107
        ],
        [
            "motsatt",
            109
        ],
        [
            "oppretting",
            114
        ],
        [
            "embete",
            116
        ],
        [
            "fast",
            122
        ],
        [
            "innehav",
            124
        ],
        [
            "trolig",
            127
        ],
        [
            "bestemmelse",
            133
        ],
        [
            "ledd",
            139
        ],
        [
            "s\u00e5kalt",
            145
        ],
        [
            "embetsmann",
            147
        ],
        [
            "mulig",
            151
        ],
        [
            "oppretting",
            157
        ],
        [
            "embete",
            171
        ],
        [
            "ledd",
            183
        ],
        [
            "liknende",
            188
        ],
        [
            "bestemmelse",
            191
        ],
        [
            "straffeprosesslov",
            193
        ],
        [
            "vedkommende",
            201
        ],
        [
            "l\u00e6rebok",
            205
        ],
        [
            "utgave",
            211
        ],
        [
            "bestemmelse",
            219
        ],
        [
            "vedkommende",
            228
        ],
        [
            "embete",
            241
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            248
        ],
        [
            "embetsmann",
            255
        ],
        [
            "relasjon",
            257
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "ansatt",
        "bestemmelse",
        "embete",
        "embetsmann",
        "fast",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "grunnloven",
        "hinder",
        "h\u00e5nd",
        "innehav",
        "kanal",
        "kongen",
        "kontor",
        "ledd",
        "liknende",
        "l\u00e6rebok",
        "mangel",
        "mental",
        "motsatt",
        "mulig",
        "m\u00e5te",
        "opplyse",
        "oppretting",
        "relasjon",
        "statsr\u00e5d",
        "stilling",
        "stortingsvedtak",
        "straffeprosesslov",
        "s\u00e5kalt",
        "trolig",
        "utgave",
        "vanlig",
        "vedkommende",
        "vedlagte",
        "vesen"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.8638547",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}