{
    "urnid": "db60044923000202",
    "img_path": "./images/db60044923000202.jpg",
    "raw_ocr_text": ": | -3-=\n\ni Utenriksministeren: Jag er villig til \u00e5 ta mot Dem efter mir til-\nbakekomst og gi Dem anledning til \u00e5 framkomme med Deres forriaring.\nMen de tra ting er kjemsgjerninger som ikke kar bortforklart8.\n\n\"Jeg vet at De er on god demokrat. Jeg vet at De or en pod nord-\nmann. Der er ingen plett p\u00e5 Dem. Det er ingen diskriminering. Men p\u00e5\nde tre punkter har Deres d\u00f8mmekraft sviktet Dem.\" (Dette er helt ord-\nrett gjengitt).\n\nJeg: Jeg er takknemlig for Herr Utenriksminsterens uforbeholdne ord\nom min l\u00f8yale innstilling, og jeg tror at ogs\u00e5 de tre anklagepunkter.\nn\u00e6rmere beseet, vil vise seg \u00e5 v\u00e6re relativt harml\u00f8se.\n\nDertil ristet utenriksministeren p\u00e5 hodet.\n\nDa Maseng den 1. oktober 1945 leverte sin avskjedss\u00f8knad be-\nmerket han at hen gjorde det i \"tillit til at Utenriksstyret n\u00e5r tiden\n\u00abdertil er inne, vil yte sin medvirkning til at jeg ker f\u00e5 mit hele\nforhold gransket, s\u00e5ledes at den virkelige art og den virkelige bety\u00e5-\nning av det jeg m\u00e5tte ha feilet blir \u00e5penbar.\"\n\nDette gikk departementet med p\u00e5.\n\nDen 20, juni 1947 tilskrev Utenriksdepartementet Justisdapert>-\nmentet 's\u00e5ledes: \" Som det kgl. Departement vil se begj\u00e6rer sendemann\nMaseng sin sak gransket. \u00c5v dokumentene vil det frumg\u00e5 at Utenriks.\ndepartementet den 22. august 1945 skrev til herr Maseng og bhenstilte\nat'han s\u00f8kte avskjed. Herr Maseng var deretter hos den dav\u00e6rende uter-\nriksminister Lie og ble gjort kjent med at Utenriksdepartenentet p\u00e5\ntre punkter rettet vesentlige bebre\u00e9idelser mot ham, os at det av heu-\nsyn hertil ikke fant, at han burde fortsette i utenrikstjenesjen.\n\nDe tre punkter er: i\n",
    "corrected_ocr_text": ": i -3-=\n\ni Utenriksministeren: Jag er villig til \u00e5 ta mot Dem efter mir til-\nbakekomst og gi Dem anledning til \u00e5 framkomme med Deres forklaring.\nMen de tra ting er kjensgjerninger som ikke kar bortforklart8.\n\nJeg vet at De er on god demokrat. Jeg vet at De or en pod nord-\nmann. Der er ingen plett p\u00e5 Dem. Det er ingen diskriminering. Men p\u00e5\nde tre punkter har Deres d\u00f8mmekraft sviktet Dem LDette er helt ord-\nrett gjengitt).\n\nJeg: Jeg er takknemlig for Herr Utenriksministerens uforbeholdne ord\nom min g\u00f8yale innstilling, og jeg tror at ogs\u00e5 de tre anklagepunkter.\nn\u00e6rmere besett, vil vise seg \u00e5 v\u00e6re relativt harml\u00f8se.\n\nDertil ristet utenriksministeren p\u00e5 hodet.\n\nDa Maseng den 1. oktober 1945 leverte sin avskjedss\u00f8knad be-\nmerket han at hen gjorde det i tillit til at utenriksstyret n\u00e5r tiden\ndertil er inne, vil yte sin medvirkning til at jeg ker f\u00e5 mit hele\nforhold gransket, s\u00e5ledes at den virkelige art og den virkelige betyd-\nning av det jeg m\u00e5tte ha feilet blir \u00e5penbart\n\ndette gikk departementet med p\u00e5.\n\nen 20, juni 1947 tilskrev Utenriksdepartementet Justisdapert>-\nmentet 's\u00e5ledes: \" Som det kgl Departement vil se begj\u00e6rer sendemann\nMaseng sin sak gransket. av dokumentene vil det fremg\u00e5 at Utenriks.\ndepartementet den 22. august 1945 skrev til herr Maseng og henstilte\nathan s\u00f8kte avskjed. Herr Maseng var deretter hos den dav\u00e6rende uten-\nriksminister Lie og ble gjort kjent med at Utenriksdepartementet p\u00e5\ntre punkter rettet vesentlige bebreidelser mot ham, os at det av hen-\nsyn hertil ikke fant, at han burde fortsette i utenrikstjenesten.\n\nDe tre punkter er: i\n",
    "tokens": [
        ":",
        "i",
        "-3-=",
        "\n\n",
        "i",
        "Utenriksministeren",
        ":",
        "Jag",
        "er",
        "villig",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "mot",
        "Dem",
        "efter",
        "mir",
        "til-",
        "\n",
        "bakekomst",
        "og",
        "gi",
        "Dem",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "framkomme",
        "med",
        "Deres",
        "forklaring",
        ".",
        "\n",
        "Men",
        "de",
        "tra",
        "ting",
        "er",
        "kjensgjerninger",
        "som",
        "ikke",
        "kar",
        "bortforklart8.",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "vet",
        "at",
        "De",
        "er",
        "on",
        "god",
        "demokrat",
        ".",
        "Jeg",
        "vet",
        "at",
        "De",
        "or",
        "en",
        "pod",
        "nord-",
        "\n",
        "mann",
        ".",
        "Der",
        "er",
        "ingen",
        "plett",
        "p\u00e5",
        "Dem",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "ingen",
        "diskriminering",
        ".",
        "Men",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "de",
        "tre",
        "punkter",
        "har",
        "Deres",
        "d\u00f8mmekraft",
        "sviktet",
        "Dem",
        "LDette",
        "er",
        "helt",
        "ord-",
        "\n",
        "rett",
        "gjengitt",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        ":",
        "Jeg",
        "er",
        "takknemlig",
        "for",
        "Herr",
        "Utenriksministerens",
        "uforbeholdne",
        "ord",
        "\n",
        "om",
        "min",
        "g\u00f8yale",
        "innstilling",
        ",",
        "og",
        "jeg",
        "tror",
        "at",
        "ogs\u00e5",
        "de",
        "tre",
        "anklagepunkter",
        ".",
        "\n",
        "n\u00e6rmere",
        "besett",
        ",",
        "vil",
        "vise",
        "seg",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "relativt",
        "harml\u00f8se",
        ".",
        "\n\n",
        "Dertil",
        "ristet",
        "utenriksministeren",
        "p\u00e5",
        "hodet",
        ".",
        "\n\n",
        "Da",
        "Maseng",
        "den",
        "1.",
        "oktober",
        "1945",
        "leverte",
        "sin",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "be-",
        "\n",
        "merket",
        "han",
        "at",
        "hen",
        "gjorde",
        "det",
        "i",
        "tillit",
        "til",
        "at",
        "utenriksstyret",
        "n\u00e5r",
        "tiden",
        "\n",
        "dertil",
        "er",
        "inne",
        ",",
        "vil",
        "yte",
        "sin",
        "medvirkning",
        "til",
        "at",
        "jeg",
        "ker",
        "f\u00e5",
        "mit",
        "hele",
        "\n",
        "forhold",
        "gransket",
        ",",
        "s\u00e5ledes",
        "at",
        "den",
        "virkelige",
        "art",
        "og",
        "den",
        "virkelige",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "m\u00e5tte",
        "ha",
        "feilet",
        "blir",
        "\u00e5penbart",
        "\n\n",
        "dette",
        "gikk",
        "departementet",
        "med",
        "p\u00e5",
        ".",
        "\n\n",
        "en",
        "20",
        ",",
        "juni",
        "1947",
        "tilskrev",
        "Utenriksdepartementet",
        "Justisdapert>-",
        "\n",
        "mentet",
        "'",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "\"",
        "Som",
        "det",
        "kgl",
        "Departement",
        "vil",
        "se",
        "begj\u00e6rer",
        "sendemann",
        "\n",
        "Maseng",
        "sin",
        "sak",
        "gransket",
        ".",
        "av",
        "dokumentene",
        "vil",
        "det",
        "fremg\u00e5",
        "at",
        "Utenriks",
        ".",
        "\n",
        "departementet",
        "den",
        "22.",
        "august",
        "1945",
        "skrev",
        "til",
        "herr",
        "Maseng",
        "og",
        "henstilte",
        "\n",
        "athan",
        "s\u00f8kte",
        "avskjed",
        ".",
        "Herr",
        "Maseng",
        "var",
        "deretter",
        "hos",
        "den",
        "dav\u00e6rende",
        "uten-",
        "\n",
        "riksminister",
        "Lie",
        "og",
        "ble",
        "gjort",
        "kjent",
        "med",
        "at",
        "Utenriksdepartementet",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "tre",
        "punkter",
        "rettet",
        "vesentlige",
        "bebreidelser",
        "mot",
        "ham",
        ",",
        "os",
        "at",
        "det",
        "av",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "hertil",
        "ikke",
        "fant",
        ",",
        "at",
        "han",
        "burde",
        "fortsette",
        "i",
        "utenrikstjenesten",
        ".",
        "\n\n",
        "De",
        "tre",
        "punkter",
        "er",
        ":",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$:",
        "i",
        "-3-=",
        "\n\n",
        "i",
        "Utenriksministeren",
        "$:",
        "Jag",
        "v\u00e6re",
        "villig",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "mot",
        "Dem",
        "eft",
        "mir",
        "til-",
        "\n",
        "bakekomst",
        "og",
        "gi",
        "Dem",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "framkomme",
        "med",
        "Deres",
        "forklaring",
        "$.",
        "\n",
        "men",
        "de",
        "tra",
        "ting",
        "v\u00e6re",
        "kjensgjerning",
        "som",
        "ikke",
        "kar",
        "bortforklart8.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "vite",
        "at",
        "De",
        "v\u00e6re",
        "on",
        "god",
        "demokrat",
        "$.",
        "jeg",
        "vite",
        "at",
        "De",
        "or",
        "en",
        "pod",
        "nord-",
        "\n",
        "mann",
        "$.",
        "der",
        "v\u00e6re",
        "ingen",
        "plett",
        "p\u00e5",
        "Dem",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ingen",
        "diskriminering",
        "$.",
        "men",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "de",
        "tre",
        "punkt",
        "ha",
        "Dere",
        "d\u00f8mmekraft",
        "svikte",
        "Dem",
        "LDette",
        "v\u00e6re",
        "hel",
        "ord-",
        "\n",
        "rett",
        "gjengi",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "$:",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "takknemlig",
        "for",
        "Herr",
        "Utenriksministeren",
        "uforbeholdn",
        "ord",
        "\n",
        "om",
        "min",
        "g\u00f8yal",
        "innstilling",
        "$,",
        "og",
        "jeg",
        "tro",
        "at",
        "ogs\u00e5",
        "de",
        "tre",
        "anklagepunkt",
        "$.",
        "\n",
        "n\u00e6r",
        "besett",
        "$,",
        "ville",
        "vise",
        "seg",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "relativ",
        "harml\u00f8s",
        "$.",
        "\n\n",
        "dertil",
        "riste",
        "utenriksminister",
        "p\u00e5",
        "hode",
        "$.",
        "\n\n",
        "da",
        "Maseng",
        "den",
        "1.",
        "oktober",
        "1945",
        "levere",
        "sin",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "be-",
        "\n",
        "merke",
        "han",
        "at",
        "hen",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "i",
        "tillit",
        "til",
        "at",
        "utenriksstyr",
        "n\u00e5r",
        "tid",
        "\n",
        "dertil",
        "v\u00e6re",
        "inne",
        "$,",
        "ville",
        "yte",
        "sin",
        "medvirkning",
        "til",
        "at",
        "jeg",
        "ker.",
        "f\u00e5",
        "mit",
        "hel",
        "\n",
        "forhold",
        "granske",
        "$,",
        "s\u00e5ledes",
        "at",
        "den",
        "virkelig",
        "art",
        "og",
        "den",
        "virkelig",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "m\u00e5tte",
        "ha",
        "feile",
        "bli",
        "\u00e5penbar",
        "\n\n",
        "dette",
        "g\u00e5",
        "departement",
        "med",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "\n\n",
        "en",
        "20",
        "$,",
        "juni",
        "1947",
        "tilskrive",
        "Utenriksdepartementet",
        "Justisdapert>-",
        "\n",
        "ment",
        "$\"",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "$\"",
        "som",
        "det",
        "kgl.",
        "departement",
        "ville",
        "se",
        "begj\u00e6re",
        "sendemann",
        "\n",
        "Maseng",
        "sin",
        "sak",
        "granske",
        "$.",
        "av",
        "dokument",
        "ville",
        "det",
        "fremg\u00e5",
        "at",
        "Utenriks",
        "$.",
        "\n",
        "departement",
        "den",
        "22.",
        "august",
        "1945",
        "skrive",
        "til",
        "herr",
        "Maseng",
        "og",
        "henstile",
        "\n",
        "athan",
        "s\u00f8ke",
        "avskjed",
        "$.",
        "Herr",
        "Maseng",
        "v\u00e6re",
        "deretter",
        "hos",
        "den",
        "dav\u00e6rende",
        "uten-",
        "\n",
        "riksminister",
        "Lie",
        "og",
        "bli",
        "gj\u00f8re",
        "kjent",
        "med",
        "at",
        "Utenriksdepartementet",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "tre",
        "punkt",
        "rette",
        "vesentlig",
        "bebreidelse",
        "mot",
        "han",
        "$,",
        "os",
        "at",
        "det",
        "av",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "hertil",
        "ikke",
        "finne",
        "$,",
        "at",
        "han",
        "burde",
        "fortsette",
        "i",
        "utenrikstjenest",
        "$.",
        "\n\n",
        "de",
        "tre",
        "punkt",
        "v\u00e6re",
        "$:",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "utenriksministeren",
            5
        ],
        [
            "villig",
            9
        ],
        [
            "anledning",
            23
        ],
        [
            "deres",
            28
        ],
        [
            "forklaring",
            29
        ],
        [
            "ting",
            35
        ],
        [
            "kjensgjerning",
            37
        ],
        [
            "demokrat",
            50
        ],
        [
            "mann",
            61
        ],
        [
            "plett",
            66
        ],
        [
            "diskriminering",
            73
        ],
        [
            "punkt",
            80
        ],
        [
            "d\u00f8mmekraft",
            83
        ],
        [
            "rett",
            91
        ],
        [
            "takknemlig",
            100
        ],
        [
            "herr",
            102
        ],
        [
            "utenriksministeren",
            103
        ],
        [
            "g\u00f8yal",
            109
        ],
        [
            "innstilling",
            110
        ],
        [
            "relativ",
            130
        ],
        [
            "harml\u00f8s",
            131
        ],
        [
            "utenriksminister",
            136
        ],
        [
            "hode",
            138
        ],
        [
            "oktober",
            145
        ],
        [
            "avskjedss\u00f8knad",
            149
        ],
        [
            "tillit",
            159
        ],
        [
            "medvirkning",
            173
        ],
        [
            "forhold",
            182
        ],
        [
            "virkelig",
            188
        ],
        [
            "virkelig",
            192
        ],
        [
            "ning",
            195
        ],
        [
            "\u00e5penbar",
            203
        ],
        [
            "departement",
            207
        ],
        [
            "juni",
            215
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            218
        ],
        [
            "ment",
            221
        ],
        [
            "kgl.",
            228
        ],
        [
            "departement",
            229
        ],
        [
            "begj\u00e6re",
            232
        ],
        [
            "sendemann",
            233
        ],
        [
            "dokument",
            241
        ],
        [
            "utenriks",
            246
        ],
        [
            "departement",
            249
        ],
        [
            "august",
            252
        ],
        [
            "herr",
            256
        ],
        [
            "athan",
            261
        ],
        [
            "avskjed",
            263
        ],
        [
            "herr",
            265
        ],
        [
            "dav\u00e6rende",
            271
        ],
        [
            "kjent",
            279
        ],
        [
            "utenriksdepartementet",
            282
        ],
        [
            "punkt",
            286
        ],
        [
            "vesentlig",
            288
        ],
        [
            "bebreidelse",
            289
        ],
        [
            "hertil",
            300
        ],
        [
            "punkt",
            314
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anledning",
        "athan",
        "august",
        "avskjed",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "bebreidelse",
        "begj\u00e6re",
        "dav\u00e6rende",
        "demokrat",
        "departement",
        "deres",
        "diskriminering",
        "dokument",
        "d\u00f8mmekraft",
        "forhold",
        "forklaring",
        "g\u00f8yal",
        "harml\u00f8s",
        "herr",
        "hertil",
        "hode",
        "innstilling",
        "juni",
        "kgl.",
        "kjensgjerning",
        "kjent",
        "mann",
        "medvirkning",
        "ment",
        "ning",
        "oktober",
        "plett",
        "punkt",
        "relativ",
        "rett",
        "sendemann",
        "takknemlig",
        "tillit",
        "ting",
        "utenriks",
        "utenriksdepartementet",
        "utenriksminister",
        "utenriksministeren",
        "vesentlig",
        "villig",
        "virkelig",
        "\u00e5penbar"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8809344",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}