{
    "urnid": "db60044923000684",
    "img_path": "./images/db60044923000684.jpg",
    "raw_ocr_text": "br. Ved bedbilime 1 sen av politiets opptreden i denne |\nsak blir da f\u00f6lgende betraktninger avgj\u00f6rende:\n' TII. Hadde ad sone. sori grunn til \u00e5 anta at\no ; pastor Branham under sitt ophold i Norge vilde sette\nsig ut over norsk lov, d.v.s. kvakksalverlovens $ 5.\nDette sp\u00f6rsm\u00e5l faller 1 to:\n1. Hvad er det kvakksalv\u00e9rlovens $ 5 - rettelig for-\nst\u00e5tt - setter forbud mot.\ni 2. Hvad hadde myndighetene grunn til \u00e5 g\u00e5 ut fra at\n' pastor Branham vilde foreta s\u00e5g.\ni ad L. \"Kvakksalverloven\" - som er \u00e5en almindelige\n' betegnelse p\u00e5tlov om innskrenknin; i adgangen for den\n50:11 ikke er norsk lage eller tannl\u00e6ge til \u00e5 ta syke\ni kur av 19.juni 1976 - bestemmer i $ 5:\n| \"Den sos ikke er norsk l\u00e6ge eller tannl\u00e6ge,\n| og som ikke har opholdt sig her i landet i 10 \u00e5r maer\n\u00f8om eller som har utst\u00e5tt frihetsstraff her eller i\nutlandet, m\u00e5 ikke ta syke i kur. Det samme sjelder\n| onmstreifek\".\n\u00e5 - Loven forbyr s\u00e5ledes en utlendinz som ikke\n| har opholdt sig her i landet i 10 \u00e5r, \u00e5 \"ta syke i\n| Hirad er det s\u00e5 som ligger i uttrykket \"ta\nsyke i kur\".\nDette uttrykk omfatter ikke bare, all slags\n| p direkte sykebehandling, s\u00e5sor s\u00e5rbehandling, medisin-\n\u00bb forskriving, sykemassasje 0.1., men ogs\u00e5 det \u00e5 gi r\u00e5d\n\u00bb for sykdommer eller \u00e5 s\u00f6ke \u00e5 helbrede folk ved psy-\n| , kisk p\u00e5virkning m.v. (Ot.prpenrm 39-1936 s.6).\n| ; I prinsippet er bestermelsen$ rekkevidde\n| s\u00e5ledes grei, men grensen vil ofte kunna v\u00e6re vanske-\nlig \u00e5 trekke, og det vil selvsagt v\u00e6re avhengig av\n| omstendighetene i hvert enkelt tilfelle om en virk=-\nsomhet rammes av loven? Hen om bestemmelsen s\u00e5ledes\ner antatt \u00e5 omfatte ogs\u00e5 fors\u00f6k p\u00e5 helbredelse gjenom\npsykisk p\u00e5virkning er det utvilsomt s\u00e5 at bestermelsen\nfor s\u00e5 vidt 1 prinsippet ikke rammer den kristne l\u00e6re\n",
    "corrected_ocr_text": "br. Ved bedbilime 1 sen av politiets opptreden i denne i\nsak blir da f\u00f8lgende betraktninger avgj\u00f6rende:\n' TIL. Hadde ad sone. sorg grunn til \u00e5 anta at\no ; pastor Branham under sitt ophold i Norge vilde sette\nsig ut over norsk lov, dvs. kvakksalverlovens \u00a7 5.\ndette sp\u00f6rsm\u00e5l faller 1 to:\n1. Hvad er det kvakksalverlovens \u00a7 5 - rettelig for-\nst\u00e5tt - setter forbud mot.\ni 2. Hvad hadde myndighetene grunn til \u00e5 g\u00e5 ut fra at\n' pastor Branham vilde foreta s\u00e5g.\ni ad L Kvakksalverloven - som er \u00e5en almindelige\n' betegnelse p\u00e5tok om innskrenkning i adgangen for den\n50:11 ikke er norsk lage eller tannl\u00e6ge til \u00e5 ta syke\ni kur av 19.juni 1976 - bestemmer i \u00a7 5:\ni CDen sos ikke er norsk l\u00e6ge eller tannl\u00e6ge,\ni og som ikke har opholdt sig her i landet i 10 \u00e5r maer\nsom eller som har utst\u00e5tt frihetsstraff her eller i\nutlandet, m\u00e5 ikke ta syke i kur. Det samme sjelder\ni omstreifer\".\n\u00e5 - Loven forbyr s\u00e5ledes en utlending som ikke\ni har opholdt sig her i landet i 10 \u00e5r, \u00e5 ta syke i\ni Hirad er det s\u00e5 som ligger i uttrykket ta\nsyke i kur\".\ndette uttrykk omfatter ikke bare, all slags\ni p direkte sykebehandling, s\u00e5som s\u00e5rbehandling, medisin-\n\u00bbforskriving, lyskemassasje 0.1., men ogs\u00e5 det \u00e5 gi r\u00e5d\n\u00bb for sykdommer eller \u00e5 s\u00f6ke \u00e5 helbrede folk ved psy-\n|,kisk p\u00e5virkning mv (Ot.prpenrm 39-1936 s.6).\ni ; I prinsippet er bestemmelsene rekkevidde\ni s\u00e5ledes grei, men grensen vil ofte kunna v\u00e6re vanske-\nlig \u00e5 trekke, og det vil selvsagt v\u00e6re avhengig av\ni omstendighetene i hvert enkelt tilfelle om en virk-\nsomhet rammes av loven? Hen om bestemmelsen s\u00e5ledes\ner antatt \u00e5 omfatte ogs\u00e5 fors\u00f8k p\u00e5 helbredelse gjenom\npsykisk p\u00e5virkning er det utvilsomt s\u00e5 at bestemmelsen\nfor s\u00e5 vidt 1 prinsippet ikke rammer den kristne l\u00e6re\n",
    "tokens": [
        "br",
        ".",
        "Ved",
        "bedbilime",
        "1",
        "sen",
        "av",
        "politiets",
        "opptreden",
        "i",
        "denne",
        "i",
        "\n",
        "sak",
        "blir",
        "da",
        "f\u00f8lgende",
        "betraktninger",
        "avgj\u00f6rende",
        ":",
        "\n",
        "'",
        "TIL",
        ".",
        "Hadde",
        "ad",
        "sone",
        ".",
        "sorg",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "\n",
        "o",
        ";",
        "pastor",
        "Branham",
        "under",
        "sitt",
        "ophold",
        "i",
        "Norge",
        "vilde",
        "sette",
        "\n",
        "sig",
        "ut",
        "over",
        "norsk",
        "lov",
        ",",
        "dvs.",
        "kvakksalverlovens",
        "\u00a7",
        "5.",
        "\n",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "faller",
        "1",
        "to",
        ":",
        "\n",
        "1.",
        "Hvad",
        "er",
        "det",
        "kvakksalverlovens",
        "\u00a7",
        "5",
        "-",
        "rettelig",
        "for-",
        "\n",
        "st\u00e5tt",
        "-",
        "setter",
        "forbud",
        "mot",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "2.",
        "Hvad",
        "hadde",
        "myndighetene",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "\n",
        "'",
        "pastor",
        "Branham",
        "vilde",
        "foreta",
        "s\u00e5g",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "ad",
        "L",
        "Kvakksalverloven",
        "-",
        "som",
        "er",
        "\u00e5en",
        "almindelige",
        "\n",
        "'",
        "betegnelse",
        "p\u00e5tok",
        "om",
        "innskrenkning",
        "i",
        "adgangen",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "50:11",
        "ikke",
        "er",
        "norsk",
        "lage",
        "eller",
        "tannl\u00e6ge",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "\n",
        "i",
        "kur",
        "av",
        "19.juni",
        "1976",
        "-",
        "bestemmer",
        "i",
        "\u00a7",
        "5",
        ":",
        "\n",
        "i",
        "CDen",
        "sos",
        "ikke",
        "er",
        "norsk",
        "l\u00e6ge",
        "eller",
        "tannl\u00e6ge",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "som",
        "ikke",
        "har",
        "opholdt",
        "sig",
        "her",
        "i",
        "landet",
        "i",
        "10",
        "\u00e5r",
        "maer",
        "\n",
        "som",
        "eller",
        "som",
        "har",
        "utst\u00e5tt",
        "frihetsstraff",
        "her",
        "eller",
        "i",
        "\n",
        "utlandet",
        ",",
        "m\u00e5",
        "ikke",
        "ta",
        "syke",
        "i",
        "kur",
        ".",
        "Det",
        "samme",
        "sjelder",
        "\n",
        "i",
        "omstreifer",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5",
        "-",
        "Loven",
        "forbyr",
        "s\u00e5ledes",
        "en",
        "utlending",
        "som",
        "ikke",
        "\n",
        "i",
        "har",
        "opholdt",
        "sig",
        "her",
        "i",
        "landet",
        "i",
        "10",
        "\u00e5r",
        ",",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "Hirad",
        "er",
        "det",
        "s\u00e5",
        "som",
        "ligger",
        "i",
        "uttrykket",
        "ta",
        "\n",
        "syke",
        "i",
        "kur\"",
        ".",
        "\n",
        "dette",
        "uttrykk",
        "omfatter",
        "ikke",
        "bare",
        ",",
        "all",
        "slags",
        "\n",
        "i",
        "p",
        "direkte",
        "sykebehandling",
        ",",
        "s\u00e5som",
        "s\u00e5rbehandling",
        ",",
        "medisin-",
        "\n",
        "\u00bb",
        "forskriving",
        ",",
        "lyskemassasje",
        "0.1.",
        ",",
        "men",
        "ogs\u00e5",
        "det",
        "\u00e5",
        "gi",
        "r\u00e5d",
        "\n",
        "\u00bb",
        "for",
        "sykdommer",
        "eller",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "helbrede",
        "folk",
        "ved",
        "psy-",
        "\n",
        "|,kisk",
        "p\u00e5virkning",
        "mv",
        "(Ot.prpenrm",
        "39-1936",
        "s.6",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "i",
        ";",
        "I",
        "prinsippet",
        "er",
        "bestemmelsene",
        "rekkevidde",
        "\n",
        "i",
        "s\u00e5ledes",
        "grei",
        ",",
        "men",
        "grensen",
        "vil",
        "ofte",
        "kunna",
        "v\u00e6re",
        "vanske-",
        "\n",
        "lig",
        "\u00e5",
        "trekke",
        ",",
        "og",
        "det",
        "vil",
        "selvsagt",
        "v\u00e6re",
        "avhengig",
        "av",
        "\n",
        "i",
        "omstendighetene",
        "i",
        "hvert",
        "enkelt",
        "tilfelle",
        "om",
        "en",
        "virk-",
        "\n",
        "somhet",
        "rammes",
        "av",
        "loven",
        "?",
        "Hen",
        "om",
        "bestemmelsen",
        "s\u00e5ledes",
        "\n",
        "er",
        "antatt",
        "\u00e5",
        "omfatte",
        "ogs\u00e5",
        "fors\u00f8k",
        "p\u00e5",
        "helbredelse",
        "gjenom",
        "\n",
        "psykisk",
        "p\u00e5virkning",
        "er",
        "det",
        "utvilsomt",
        "s\u00e5",
        "at",
        "bestemmelsen",
        "\n",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "1",
        "prinsippet",
        "ikke",
        "rammer",
        "den",
        "kristne",
        "l\u00e6re",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "br",
        "$.",
        "ved",
        "bedbilime",
        "1",
        "sen",
        "av",
        "politi",
        "opptreden",
        "i",
        "denne",
        "i",
        "\n",
        "sak",
        "bli",
        "da",
        "f\u00f8lgende",
        "betraktning",
        "avgj\u00f6rende",
        "$:",
        "\n",
        "$\"",
        "TIL",
        "$.",
        "ha",
        "ad",
        "sone",
        "$.",
        "sorg",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "\n",
        "o",
        "$;",
        "pastor",
        "Branham",
        "under",
        "sin",
        "ophold",
        "i",
        "Norge",
        "vilde",
        "sette",
        "\n",
        "sig",
        "ut",
        "over",
        "norsk",
        "lov",
        "$,",
        "dvs.",
        "kvakksalverlov",
        "\u00a7",
        "5.",
        "\n",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "falle",
        "1",
        "to",
        "$:",
        "\n",
        "1.",
        "hvad",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "kvakksalverlov",
        "\u00a7",
        "5",
        "$-",
        "rettelig",
        "for-",
        "\n",
        "st\u00e5",
        "$-",
        "sette",
        "forbud",
        "mot",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "2.",
        "hvad",
        "ha",
        "myndighet",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "\n",
        "$'",
        "pastor",
        "Branham",
        "vilde",
        "foreta",
        "s\u00e5g",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "ad",
        "L",
        "Kvakksalverloven",
        "$-",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5en",
        "almindelig",
        "\n",
        "$'",
        "betegnelse",
        "p\u00e5ta",
        "om",
        "innskrenkning",
        "i",
        "adgang",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "50:11",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "norsk",
        "lage",
        "eller",
        "tannl\u00e6ge",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "\n",
        "i",
        "kur",
        "av",
        "19.juni",
        "1976",
        "$-",
        "bestemme",
        "i",
        "\u00a7",
        "5",
        "$:",
        "\n",
        "i",
        "CDen",
        "sos",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "norsk",
        "l\u00e6ge",
        "eller",
        "tannl\u00e6ge",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "som",
        "ikke",
        "ha",
        "opholde",
        "sig",
        "her",
        "i",
        "land",
        "i",
        "10",
        "\u00e5r",
        "mae",
        "\n",
        "som",
        "eller",
        "som",
        "ha",
        "utst\u00e5",
        "frihetsstraff",
        "her",
        "eller",
        "i",
        "\n",
        "utland",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "ikke",
        "ta",
        "syk",
        "i",
        "kur",
        "$.",
        "det",
        "samme",
        "sjelder",
        "\n",
        "i",
        "omstreifer",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "$-",
        "lov",
        "forby",
        "s\u00e5ledes",
        "en",
        "utlending",
        "som",
        "ikke",
        "\n",
        "i",
        "ha",
        "opholde",
        "sig",
        "her",
        "i",
        "land",
        "i",
        "10",
        "\u00e5r",
        "$,",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "Hirad",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "s\u00e5",
        "som",
        "ligge",
        "i",
        "uttrykk",
        "ta",
        "\n",
        "syk",
        "i",
        "kur\"",
        "$.",
        "\n",
        "dette",
        "uttrykk",
        "omfatte",
        "ikke",
        "bare",
        "$,",
        "all",
        "slags",
        "\n",
        "i",
        "p.",
        "direkte",
        "sykebehandling",
        "$,",
        "s\u00e5som",
        "s\u00e5rbehandling",
        "$,",
        "medisin-",
        "\n",
        "$\"",
        "forskriving",
        "$,",
        "lyskemassasje",
        "0.1.",
        "$,",
        "men",
        "ogs\u00e5",
        "det",
        "\u00e5",
        "gi",
        "r\u00e5d",
        "\n",
        "$\"",
        "for",
        "sykdom",
        "eller",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "helbrede",
        "folk",
        "ved",
        "psy-",
        "\n",
        "|,kisk",
        "p\u00e5virkning",
        "mv",
        "(Ot.prpenrm",
        "39-1936",
        "s.6",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "$;",
        "i",
        "prinsipp",
        "v\u00e6re",
        "bestemmelse",
        "rekkevidde",
        "\n",
        "i",
        "s\u00e5ledes",
        "grei",
        "$,",
        "men",
        "grense",
        "ville",
        "ofte",
        "kunna",
        "v\u00e6re",
        "vanske-",
        "\n",
        "lig",
        "\u00e5",
        "trekke",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "ville",
        "selvsagt",
        "v\u00e6re",
        "avhengig",
        "av",
        "\n",
        "i",
        "omstendighet",
        "i",
        "hver",
        "enkel",
        "tilfelle",
        "om",
        "en",
        "virk-",
        "\n",
        "somhet",
        "ramme",
        "av",
        "lov",
        "$?",
        "Hen",
        "om",
        "bestemmelse",
        "s\u00e5ledes",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "anta",
        "\u00e5",
        "omfatte",
        "ogs\u00e5",
        "fors\u00f8k",
        "p\u00e5",
        "helbredelse",
        "gjenom",
        "\n",
        "psykisk",
        "p\u00e5virkning",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "utvilsom",
        "s\u00e5",
        "at",
        "bestemmelse",
        "\n",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "1",
        "prinsipp",
        "ikke",
        "ramme",
        "den",
        "kristen",
        "l\u00e6re",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "politi",
            7
        ],
        [
            "opptreden",
            8
        ],
        [
            "f\u00f8lgende",
            16
        ],
        [
            "betraktning",
            17
        ],
        [
            "sone",
            26
        ],
        [
            "sorg",
            28
        ],
        [
            "grunn",
            29
        ],
        [
            "pastor",
            37
        ],
        [
            "norge",
            43
        ],
        [
            "vilde",
            44
        ],
        [
            "norsk",
            50
        ],
        [
            "rettelig",
            73
        ],
        [
            "forbud",
            79
        ],
        [
            "myndighet",
            87
        ],
        [
            "grunn",
            88
        ],
        [
            "pastor",
            97
        ],
        [
            "vilde",
            99
        ],
        [
            "kvakksalverloven",
            107
        ],
        [
            "almindelig",
            112
        ],
        [
            "betegnelse",
            115
        ],
        [
            "innskrenkning",
            118
        ],
        [
            "adgang",
            120
        ],
        [
            "norsk",
            127
        ],
        [
            "cden",
            149
        ],
        [
            "norsk",
            153
        ],
        [
            "land",
            168
        ],
        [
            "frihetsstraff",
            179
        ],
        [
            "utland",
            184
        ],
        [
            "omstreifer",
            198
        ],
        [
            "utlending",
            208
        ],
        [
            "land",
            218
        ],
        [
            "uttrykk",
            236
        ],
        [
            "uttrykk",
            245
        ],
        [
            "slags",
            251
        ],
        [
            "direkte",
            255
        ],
        [
            "sykebehandling",
            256
        ],
        [
            "s\u00e5som",
            258
        ],
        [
            "s\u00e5rbehandling",
            259
        ],
        [
            "sykdom",
            278
        ],
        [
            "folk",
            284
        ],
        [
            "p\u00e5virkning",
            289
        ],
        [
            "prinsipp",
            300
        ],
        [
            "bestemmelse",
            302
        ],
        [
            "rekkevidde",
            303
        ],
        [
            "grei",
            307
        ],
        [
            "grense",
            310
        ],
        [
            "ofte",
            312
        ],
        [
            "selvsagt",
            324
        ],
        [
            "avhengig",
            326
        ],
        [
            "omstendighet",
            330
        ],
        [
            "enkel",
            333
        ],
        [
            "tilfelle",
            334
        ],
        [
            "bestemmelse",
            346
        ],
        [
            "fors\u00f8k",
            354
        ],
        [
            "helbredelse",
            356
        ],
        [
            "psykisk",
            359
        ],
        [
            "p\u00e5virkning",
            360
        ],
        [
            "utvilsom",
            363
        ],
        [
            "bestemmelse",
            366
        ],
        [
            "prinsipp",
            372
        ],
        [
            "kristen",
            376
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "almindelig",
        "avhengig",
        "bestemmelse",
        "betegnelse",
        "betraktning",
        "cden",
        "direkte",
        "enkel",
        "folk",
        "forbud",
        "fors\u00f8k",
        "frihetsstraff",
        "f\u00f8lgende",
        "grei",
        "grense",
        "grunn",
        "helbredelse",
        "innskrenkning",
        "kristen",
        "kvakksalverloven",
        "land",
        "myndighet",
        "norge",
        "norsk",
        "ofte",
        "omstendighet",
        "omstreifer",
        "opptreden",
        "pastor",
        "politi",
        "prinsipp",
        "psykisk",
        "p\u00e5virkning",
        "rekkevidde",
        "rettelig",
        "selvsagt",
        "slags",
        "sone",
        "sorg",
        "sykdom",
        "sykebehandling",
        "s\u00e5rbehandling",
        "s\u00e5som",
        "tilfelle",
        "utland",
        "utlending",
        "uttrykk",
        "utvilsom",
        "vilde"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.88722473",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}