{
    "urnid": "db60044923000175",
    "img_path": "./images/db60044923000175.jpg",
    "raw_ocr_text": "| frita, ht Ua evt: \u00c5\n\n3 ET en je \u201d\n\n\u00e5 Gustav Smedals bok: \"Patiotisme og landssvik\". |\n\n; ; j\n\n; Etter anmodning av byr\u00e5sjefen har jeg v\u00e5\ngrunnlag av navnercvistret gjernemg\u00e5tt de uttalel-|\nser som boken inneholder om statsr\u00e5den.\n\ni 8. 119: Smedal nevner bare at statsr\u00e5den i febr. :\n1948 holdt et foredrag i Juristforeningen i Oslo\nom oppgj\u00f8ret. |\n5. 148: Smedal siterer her litt av Nationens refe\nrat av statsr\u00e5dens foredrag i Sakf\u00f8rerforeningen\n\n3 i jan. 1949. Sitatet ang\u00e5r oppgavene over antallet\nNS-medlemmer og de saker man regnet med, I for-\n\n; bindelse hermed uttaler han: i\n\"Samtidig fremg\u00e5r det av statsr\u00e5dens ut-\ntalelser at oppgj\u00f8ret til \u00e5 begynne med var ret-\n\nE tet omtrent utelukkende mot NS-partiet\".\n\nDet er ikke noe \u00e5 merke til sitatet, jfr.\ns\u00e6rtrykket av T.f.R. s. 2-3. Nevnte slutning av\nH\u00e5 uttalelse kan kritiseres, Etter at\n\n| E N V statsr\u00e5den hadde nevnt at medlemskartoteket om-\n\n\u00c5 fattet mer enn 60.000 navng sies det i foredraget\n\n| (s\u00e6rtrykket side 2):\n\nEr \"\u00d8en i tillegg til dette tallet m\u00e5tte\n\nI man regne med mange torturister, angivere og pro-\n\nNN J.D. lag som ikke var med i NS eller som var holdt\n\nk JN:00734 3, utenfor kartoteket\".\n\nNE EG 8.150: Smedal gjengir her tallet p\u00e5 antallet hen-|\n\ni 1950\n\n\u00c5 |\n",
    "corrected_ocr_text": "i frita, ht da evt: \u00c5\n\n3 ET en je \u201d\n\n\u00e5 Gustav Smedals bok: Patriotisme og landssvik. i\n\n; ; j\n\n; Etter anmodning av byr\u00e5sjefen har jeg v\u00e5\ngrunnlag av navnercvistret gjennemg\u00e5tt de uttalelse\nser som boken inneholder om statsr\u00e5den.\n\ni 8. 119: Smedal nevner bare at statsr\u00e5den i febr. :\n1948 holdt et foredrag i Juristforeningen i Oslo\nom oppgj\u00f8ret. i\n5. 148: Smedal siterer her litt av Nationens refe\nrat av statsr\u00e5dens foredrag i Sakf\u00f8rerforening\n\n3 i jan 1949. Sitatet ang\u00e5r oppgavene over antallet\nNSmedlemmer og de saker man regnet med, I for-\n\n;bindelse hermed uttaler han: i\nSamtidig fremg\u00e5r det av statsr\u00e5dens ut-\ntalelser at oppgj\u00f8ret til \u00e5 begynne med var ret-\n\nt tet omtrent utelukkende mot LSDpartiet\".\n\nDet er ikke noe \u00e5 merke til sitatet, jfr.\ns\u00e6rtrykket av Tlf.R s 2-3. Nevnte slutning av\nH\u00e5 uttalelse kan kritiseres, Etter at\n\ni E N V statsr\u00e5den hadde nevnt at medlemskartoteket om-\n\n fattet mer enn 60.000 navn sies det i foredraget\n\ni s\u00e6rtrykket side 2):\n\nEr \u00d8en i tillegg til dette tallet m\u00e5tte\n\nI man regne med mange torturister, angivere og pro-\n\nff JD lag som ikke var med i NS eller som var holdt\n\nk JN:00734 3, utenfor kartoteket\".\n\nNE EG 8.150: Smedal gjengir her tallet p\u00e5 antallet henne\n\ni 1950\n\n\u00c5 i\n",
    "tokens": [
        "i",
        "frita",
        ",",
        "ht",
        "da",
        "evt",
        ":",
        "\u00c5",
        "\n\n",
        "3",
        "ET",
        "en",
        "je",
        "\u201d",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "Gustav",
        "Smedals",
        "bok",
        ":",
        "Patriotisme",
        "og",
        "landssvik",
        ".",
        "i",
        "\n\n",
        ";",
        ";",
        "j",
        "\n\n",
        ";",
        "Etter",
        "anmodning",
        "av",
        "byr\u00e5sjefen",
        "har",
        "jeg",
        "v\u00e5",
        "\n",
        "grunnlag",
        "av",
        "navnercvistret",
        "gjennemg\u00e5tt",
        "de",
        "uttalelse",
        "\n",
        "ser",
        "som",
        "boken",
        "inneholder",
        "om",
        "statsr\u00e5den",
        ".",
        "\n\n",
        "i",
        "8.",
        "119",
        ":",
        "Smedal",
        "nevner",
        "bare",
        "at",
        "statsr\u00e5den",
        "i",
        "febr",
        ".",
        ":",
        "\n",
        "1948",
        "holdt",
        "et",
        "foredrag",
        "i",
        "Juristforeningen",
        "i",
        "Oslo",
        "\n",
        "om",
        "oppgj\u00f8ret",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "5.",
        "148",
        ":",
        "Smedal",
        "siterer",
        "her",
        "litt",
        "av",
        "Nationens",
        "refe",
        "\n",
        "rat",
        "av",
        "statsr\u00e5dens",
        "foredrag",
        "i",
        "Sakf\u00f8rerforening",
        "\n\n",
        "3",
        "i",
        "jan",
        "1949.",
        "Sitatet",
        "ang\u00e5r",
        "oppgavene",
        "over",
        "antallet",
        "\n",
        "NSmedlemmer",
        "og",
        "de",
        "saker",
        "man",
        "regnet",
        "med",
        ",",
        "I",
        "for-",
        "\n\n",
        ";",
        "bindelse",
        "hermed",
        "uttaler",
        "han",
        ":",
        "i",
        "\n",
        "Samtidig",
        "fremg\u00e5r",
        "det",
        "av",
        "statsr\u00e5dens",
        "ut-",
        "\n",
        "talelser",
        "at",
        "oppgj\u00f8ret",
        "til",
        "\u00e5",
        "begynne",
        "med",
        "var",
        "ret-",
        "\n\n",
        "t",
        "tet",
        "omtrent",
        "utelukkende",
        "mot",
        "LSDpartiet",
        "\"",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "er",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "sitatet",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "\n",
        "s\u00e6rtrykket",
        "av",
        "Tlf",
        ".",
        "R",
        "s",
        "2-3.",
        "Nevnte",
        "slutning",
        "av",
        "\n",
        "H\u00e5",
        "uttalelse",
        "kan",
        "kritiseres",
        ",",
        "Etter",
        "at",
        "\n\n",
        "i",
        "E",
        "N",
        "V",
        "statsr\u00e5den",
        "hadde",
        "nevnt",
        "at",
        "medlemskartoteket",
        "om-",
        "\n\n ",
        "fattet",
        "mer",
        "enn",
        "60.000",
        "navn",
        "sies",
        "det",
        "i",
        "foredraget",
        "\n\n",
        "i",
        "s\u00e6rtrykket",
        "side",
        "2",
        "):",
        "\n\n",
        "Er",
        "\u00d8en",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "dette",
        "tallet",
        "m\u00e5tte",
        "\n\n",
        "I",
        "man",
        "regne",
        "med",
        "mange",
        "torturister",
        ",",
        "angivere",
        "og",
        "pro-",
        "\n\n",
        "ff",
        "JD",
        "lag",
        "som",
        "ikke",
        "var",
        "med",
        "i",
        "NS",
        "eller",
        "som",
        "var",
        "holdt",
        "\n\n",
        "k",
        "JN:00734",
        "3",
        ",",
        "utenfor",
        "kartoteket",
        "\"",
        ".",
        "\n\n",
        "NE",
        "EG",
        "8.150",
        ":",
        "Smedal",
        "gjengir",
        "her",
        "tallet",
        "p\u00e5",
        "antallet",
        "henne",
        "\n\n",
        "i",
        "1950",
        "\n\n",
        "\u00c5",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "frita",
        "$,",
        "ht",
        "da",
        "evt",
        "$:",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "3",
        "ET",
        "en",
        "je",
        "\u201d",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "Gustav",
        "Smedal",
        "bok",
        "$:",
        "patriotisme",
        "og",
        "landssvik",
        "$.",
        "i",
        "\n\n",
        "$;",
        "$;",
        "j",
        "\n\n",
        "$;",
        "etter",
        "anmodning",
        "av",
        "byr\u00e5sjefe",
        "ha",
        "jeg",
        "v\u00e5",
        "\n",
        "grunnlag",
        "av",
        "navnercvistr",
        "gjennemg\u00e5tt",
        "de",
        "uttalelse",
        "\n",
        "ser",
        "som",
        "bok",
        "inneholde",
        "om",
        "statsr\u00e5d",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "8.",
        "119",
        "$:",
        "Smedal",
        "nevne",
        "bare",
        "at",
        "statsr\u00e5d",
        "i",
        "febr",
        "$.",
        "$:",
        "\n",
        "1948",
        "holde",
        "en",
        "foredrag",
        "i",
        "Juristforeningen",
        "i",
        "Oslo",
        "\n",
        "om",
        "oppgj\u00f8r",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "5.",
        "148",
        "$:",
        "Smedal",
        "sitere",
        "her",
        "litt",
        "av",
        "Nationen",
        "refe",
        "\n",
        "rat",
        "av",
        "statsr\u00e5d",
        "foredrag",
        "i",
        "Sakf\u00f8rerforening",
        "\n\n",
        "3",
        "i",
        "jan",
        "1949.",
        "sitat",
        "ang\u00e5",
        "oppgave",
        "over",
        "antall",
        "\n",
        "NSmedlemme",
        "og",
        "de",
        "sak",
        "man",
        "regne",
        "med",
        "$,",
        "i",
        "for-",
        "\n\n",
        "$;",
        "bindelse",
        "hermed",
        "uttale",
        "han",
        "$:",
        "i",
        "\n",
        "samtidig",
        "fremg\u00e5",
        "det",
        "av",
        "statsr\u00e5d",
        "ut-",
        "\n",
        "talelse",
        "at",
        "oppgj\u00f8r",
        "til",
        "\u00e5",
        "begynne",
        "med",
        "v\u00e6re",
        "ret-",
        "\n\n",
        "t",
        "tet",
        "omtrent",
        "utelukkende",
        "mot",
        "LSDpartiet",
        "$\"",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "noe",
        "\u00e5",
        "merke",
        "til",
        "sitate",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "\n",
        "s\u00e6rtrykk",
        "av",
        "Tlf",
        "$.",
        "R",
        "s.",
        "2-3.",
        "nevnte",
        "slutning",
        "av",
        "\n",
        "H\u00e5",
        "uttalelse",
        "kunne",
        "kritisere",
        "$,",
        "etter",
        "at",
        "\n\n",
        "i",
        "E",
        "N",
        "V",
        "statsr\u00e5d",
        "ha",
        "nevne",
        "at",
        "medlemskartoteke",
        "om-",
        "\n\n ",
        "fatte",
        "mye",
        "enn",
        "60.000",
        "navn",
        "si",
        "det",
        "i",
        "foredrag",
        "\n\n",
        "i",
        "s\u00e6rtrykk",
        "side",
        "2",
        "$):",
        "\n\n",
        "v\u00e6rE",
        "\u00d8en",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "dette",
        "tall",
        "m\u00e5tte",
        "\n\n",
        "i",
        "man",
        "regne",
        "med",
        "mange",
        "torturist",
        "$,",
        "angiver",
        "og",
        "pro-",
        "\n\n",
        "ff",
        "JD",
        "lag",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "med",
        "i",
        "NS",
        "eller",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "holde",
        "\n\n",
        "k",
        "JN:00734",
        "3",
        "$,",
        "utenfor",
        "kartotek",
        "$\"",
        "$.",
        "\n\n",
        "NE",
        "EG",
        "8.150",
        "$:",
        "Smedal",
        "gjengi",
        "her",
        "tall",
        "p\u00e5",
        "antall",
        "hun",
        "\n\n",
        "i",
        "1950",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "gustav",
            16
        ],
        [
            "patriotisme",
            20
        ],
        [
            "landssvik",
            22
        ],
        [
            "anmodning",
            32
        ],
        [
            "grunnlag",
            39
        ],
        [
            "uttalelse",
            44
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            51
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            62
        ],
        [
            "foredrag",
            71
        ],
        [
            "oslo",
            75
        ],
        [
            "oppgj\u00f8r",
            78
        ],
        [
            "litt",
            88
        ],
        [
            "nationen",
            90
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            95
        ],
        [
            "foredrag",
            96
        ],
        [
            "sitat",
            104
        ],
        [
            "oppgave",
            106
        ],
        [
            "antall",
            108
        ],
        [
            "samtidig",
            129
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            133
        ],
        [
            "oppgj\u00f8r",
            138
        ],
        [
            "s\u00e6rtrykk",
            167
        ],
        [
            "nevnte",
            174
        ],
        [
            "slutning",
            175
        ],
        [
            "uttalelse",
            179
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            190
        ],
        [
            "navn",
            201
        ],
        [
            "foredrag",
            205
        ],
        [
            "s\u00e6rtrykk",
            208
        ],
        [
            "side",
            209
        ],
        [
            "tillegg",
            216
        ],
        [
            "tall",
            219
        ],
        [
            "mange",
            226
        ],
        [
            "torturist",
            227
        ],
        [
            "angiver",
            229
        ],
        [
            "kartotek",
            252
        ],
        [
            "tall",
            263
        ],
        [
            "antall",
            265
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "angiver",
        "anmodning",
        "antall",
        "foredrag",
        "grunnlag",
        "gustav",
        "kartotek",
        "landssvik",
        "litt",
        "mange",
        "nationen",
        "navn",
        "nevnte",
        "oppgave",
        "oppgj\u00f8r",
        "oslo",
        "patriotisme",
        "samtidig",
        "side",
        "sitat",
        "slutning",
        "statsr\u00e5d",
        "s\u00e6rtrykk",
        "tall",
        "tillegg",
        "torturist",
        "uttalelse"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.84174407",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}