{
    "urnid": "db60044923000266",
    "img_path": "./images/db60044923000266.jpg",
    "raw_ocr_text": "AG ad de sil I\nF 20/23-50 S.R. 280 (8\n\nYr bh$. | | |\n| Kst 2\nK N\n\u2014\u2014 Utenriksdeptet Delegasjon av lovgivningsmyndighetx til et Murope-\n\ne.f. isk parlament eller et folkerettslig organ.\ner\n- I anledning| foresp\u00f6rselem fra Europar\u00e5dets\n\n, sekretariat , forelagt ved et notat av 27.febr.\n\n- 1950 fra h.r.advokat Ole Torleif R\u00f6ed, om i\nhvilken utstrekning norsk rett er til hinder for\nat lovgivningsmyndighet blir delegert til et\n\n= europeisk parlament eller et folkerettslig or-\nf DV gan skal man uttales\n|- V- |\nZ\n\u00c4 tt i [pet antas \u00e5 f\u00f6lge av prinsipet i Grl. $ 1\nY f\u00f6rste punktum (\"Kongeriget Norge er et frit,\nO- selvstandigt, udeleligt og uefh\u00e6ndeligt Rige\")\nat dette \"or moret inmjonein slemme for\n= noPske-myndiskoter- til \u00e5 la Norge inng\u00e5) p\u00e5 savs-\nrenitet\u00f8innsksenkende statsrettslige forbindel-\nser med andre stater ($.da. i en forbundsstat),\nslik at et forhundsorgan gis ugjenkallelig rett\n- til Er ut\u00f6ve myndighet av vesentlig\nbetydning \u00e5 ed virkning for norsk omr\u00e5de.\nDerimot er det antatt at donnevntegrLedg\nikke er til hinder for & Norge ved traktat p\u00e5\u2014,\nJar. 358/50-8. tar seg temmelig vidtg\u00e5ende folkerettslige for- |\n",
    "corrected_ocr_text": "AG ad de sil I\nF 20/23-50 SiR 280 (8\n\nYr bh i i i\ni \u00f8st 2\nK N\n\u2014\u2014 Utenriksdept Delegasjon av lovgivningsmyndighet til et europe-\n\ne.f.isk parlament eller et folkerettslig organ.\ner\n- I anledning foresp\u00f8rselen fra Europar\u00e5dets\n\n, sekretariat , forelagt ved et notat av 27.febr.\n\n- 1950 fra h.r.advokat Ole Torleif Red, om i\nhvilken utstrekning norsk rett er til hinder for\nat lovgivningsmyndighet blir delegert til et\n\ni europeisk parlament eller et folkerettslig or-\nf DV gan skal man uttales\n-V-|\nZ\n\u00c4 tt i pet antas \u00e5 f\u00f6lge av prinsippet i Grl \u00a7 1\nY f\u00f6rste punktum Kongeriget Norge er et frit,\ns-elvstandig, udeleligt og uafh\u00e6ndeligt Rige\")\nat dette for moret inmjonein slemme for\ni noPske-myndiskoter-til \u00e5 la Norge inng\u00e5) p\u00e5 savs-\nrenitet\u00f8innsksenkende statsrettslige forbindel-\nser med andre stater ida. i en forbundsstat),\nslik at et forhundsorgan gis ugjenkallelig rett\n- til Er ut\u00f8ve myndighet av vesentlig\nbetydning \u00e5 ed virkning for norsk omr\u00e5de.\nDerimot er det antatt at donnevntegrLedg\nikke er til hinder for & Norge ved traktat p\u00e5\u2014,\nJar. 358/50-8. tar seg temmelig vidtg\u00e5ende folkerettslige for-| i\n",
    "tokens": [
        "AG",
        "ad",
        "de",
        "sil",
        "I",
        "\n",
        "F",
        "20/23-50",
        "SiR",
        "280",
        "(8",
        "\n\n",
        "Yr",
        "bh",
        "i",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "\u00f8st",
        "2",
        "\n",
        "K",
        "N",
        "\n",
        "\u2014\u2014",
        "Utenriksdept",
        "Delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "et",
        "europe-",
        "\n\n",
        "e.f.isk",
        "parlament",
        "eller",
        "et",
        "folkerettslig",
        "organ",
        ".",
        "\n",
        "er",
        "\n",
        "-",
        "I",
        "anledning",
        "foresp\u00f8rselen",
        "fra",
        "Europar\u00e5dets",
        "\n\n",
        ",",
        "sekretariat",
        ",",
        "forelagt",
        "ved",
        "et",
        "notat",
        "av",
        "27.febr",
        ".",
        "\n\n",
        "-",
        "1950",
        "fra",
        "h.r.advokat",
        "Ole",
        "Torleif",
        "Red",
        ",",
        "om",
        "i",
        "\n",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "norsk",
        "rett",
        "er",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "\n",
        "at",
        "lovgivningsmyndighet",
        "blir",
        "delegert",
        "til",
        "et",
        "\n\n",
        "i",
        "europeisk",
        "parlament",
        "eller",
        "et",
        "folkerettslig",
        "or-",
        "\n",
        "f",
        "DV",
        "gan",
        "skal",
        "man",
        "uttales",
        "\n",
        "-V-|",
        "\n",
        "Z",
        "\n",
        "\u00c4",
        "tt",
        "i",
        "pet",
        "antas",
        "\u00e5",
        "f\u00f6lge",
        "av",
        "prinsippet",
        "i",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "1",
        "\n",
        "Y",
        "f\u00f6rste",
        "punktum",
        "Kongeriget",
        "Norge",
        "er",
        "et",
        "frit",
        ",",
        "\n",
        "s-elvstandig",
        ",",
        "udeleligt",
        "og",
        "uafh\u00e6ndeligt",
        "Rige",
        "\"",
        ")",
        "\n",
        "at",
        "dette",
        "for",
        "moret",
        "inmjonein",
        "slemme",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "noPske-myndiskoter-til",
        "\u00e5",
        "la",
        "Norge",
        "inng\u00e5",
        ")",
        "p\u00e5",
        "savs-",
        "\n",
        "renitet\u00f8innsksenkende",
        "statsrettslige",
        "forbindel-",
        "\n",
        "ser",
        "med",
        "andre",
        "stater",
        "ida",
        ".",
        "i",
        "en",
        "forbundsstat",
        ")",
        ",",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "et",
        "forhundsorgan",
        "gis",
        "ugjenkallelig",
        "rett",
        "\n",
        "-",
        "til",
        "Er",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "av",
        "vesentlig",
        "\n",
        "betydning",
        "\u00e5",
        "ed",
        "virkning",
        "for",
        "norsk",
        "omr\u00e5de",
        ".",
        "\n",
        "Derimot",
        "er",
        "det",
        "antatt",
        "at",
        "donnevntegrLedg",
        "\n",
        "ikke",
        "er",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "&",
        "Norge",
        "ved",
        "traktat",
        "p\u00e5",
        "\u2014",
        ",",
        "\n",
        "Jar",
        ".",
        "358/50-8.",
        "tar",
        "seg",
        "temmelig",
        "vidtg\u00e5ende",
        "folkerettslige",
        "for-|",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "AG",
        "ad",
        "de",
        "sil",
        "I",
        "\n",
        "F",
        "20/23-50",
        "SiR",
        "280",
        "(8",
        "\n\n",
        "Yr",
        "bh",
        "i",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "\u00f8st",
        "2",
        "\n",
        "K",
        "N",
        "\n",
        "$\u2014\u2014",
        "utenriksdept",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "en",
        "europe-",
        "\n\n",
        "e.f.isk",
        "parlament",
        "eller",
        "en",
        "folkerettslig",
        "organ",
        "$.",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "$-",
        "i",
        "anledning",
        "foresp\u00f8rsel",
        "fra",
        "Europar\u00e5det",
        "\n\n",
        "$,",
        "sekretariat",
        "$,",
        "forelegge",
        "ved",
        "en",
        "notat",
        "av",
        "$27.febr",
        "$.",
        "\n\n",
        "$-",
        "1950",
        "fra",
        "h.r.advokat",
        "Ole",
        "Torleif",
        "Red",
        "$,",
        "om",
        "i",
        "\n",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "norsk",
        "rett",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "\n",
        "at",
        "lovgivningsmyndighet",
        "bli",
        "delegere",
        "til",
        "en",
        "\n\n",
        "i",
        "europeisk",
        "parlament",
        "eller",
        "en",
        "folkerettslig",
        "or-",
        "\n",
        "f",
        "DV",
        "gan",
        "skulle",
        "man",
        "uttale",
        "\n",
        "-V-|",
        "\n",
        "Z",
        "\n",
        "\u00c4",
        "tt",
        "i",
        "pet",
        "anta",
        "\u00e5",
        "f\u00f6lge",
        "av",
        "prinsipp",
        "i",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "1",
        "\n",
        "Y",
        "f\u00f6rst",
        "punktum",
        "kongeriget",
        "Norge",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "frit",
        "$,",
        "\n",
        "s-elvstandig",
        "$,",
        "udeleligt",
        "og",
        "uafh\u00e6ndeligt",
        "Rige",
        "$\"",
        "$)",
        "\n",
        "at",
        "dette",
        "for",
        "more",
        "inmjonein",
        "slem",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "noPske-myndiskoter-til",
        "\u00e5",
        "la",
        "Norge",
        "inng\u00e5",
        "$)",
        "p\u00e5",
        "savs-",
        "\n",
        "renitet\u00f8innsksenkende",
        "statsrettslig",
        "forbindel-",
        "\n",
        "se",
        "med",
        "annen",
        "stat",
        "ida",
        "$.",
        "i",
        "en",
        "forbundsstat",
        "$)",
        "$,",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "forhundsorgan",
        "gi",
        "ugjenkallelig",
        "rett",
        "\n",
        "$-",
        "til",
        "v\u00e6re",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "av",
        "vesentlig",
        "\n",
        "betydning",
        "\u00e5",
        "ed",
        "virkning",
        "for",
        "norsk",
        "omr\u00e5de",
        "$.",
        "\n",
        "derimot",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "anta",
        "at",
        "donnevntegrLedg",
        "\n",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "&",
        "Norge",
        "ved",
        "traktat",
        "p\u00e5",
        "$\u2014",
        "$,",
        "\n",
        "Jar",
        "$.",
        "358/50-8.",
        "ta",
        "seg",
        "temmelig",
        "vidtg\u00e5e",
        "folkerettslig",
        "for-|",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "delegasjon",
            27
        ],
        [
            "lovgivningsmyndighet",
            29
        ],
        [
            "parlament",
            35
        ],
        [
            "folkerettslig",
            38
        ],
        [
            "organ",
            39
        ],
        [
            "anledning",
            46
        ],
        [
            "foresp\u00f8rsel",
            47
        ],
        [
            "europar\u00e5det",
            49
        ],
        [
            "sekretariat",
            52
        ],
        [
            "notat",
            57
        ],
        [
            "utstrekning",
            74
        ],
        [
            "norsk",
            75
        ],
        [
            "rett",
            76
        ],
        [
            "hinder",
            79
        ],
        [
            "lovgivningsmyndighet",
            83
        ],
        [
            "europeisk",
            90
        ],
        [
            "parlament",
            91
        ],
        [
            "folkerettslig",
            94
        ],
        [
            "prinsipp",
            116
        ],
        [
            "punktum",
            124
        ],
        [
            "norge",
            126
        ],
        [
            "frit",
            129
        ],
        [
            "rige",
            137
        ],
        [
            "more",
            144
        ],
        [
            "slem",
            146
        ],
        [
            "norge",
            153
        ],
        [
            "statsrettslig",
            160
        ],
        [
            "stat",
            166
        ],
        [
            "forbundsstat",
            171
        ],
        [
            "ugjenkallelig",
            180
        ],
        [
            "rett",
            181
        ],
        [
            "myndighet",
            187
        ],
        [
            "vesentlig",
            189
        ],
        [
            "betydning",
            191
        ],
        [
            "virkning",
            194
        ],
        [
            "norsk",
            196
        ],
        [
            "omr\u00e5de",
            197
        ],
        [
            "hinder",
            210
        ],
        [
            "norge",
            213
        ],
        [
            "traktat",
            215
        ],
        [
            "folkerettslig",
            227
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anledning",
        "betydning",
        "delegasjon",
        "europar\u00e5det",
        "europeisk",
        "folkerettslig",
        "forbundsstat",
        "foresp\u00f8rsel",
        "frit",
        "hinder",
        "lovgivningsmyndighet",
        "more",
        "myndighet",
        "norge",
        "norsk",
        "notat",
        "omr\u00e5de",
        "organ",
        "parlament",
        "prinsipp",
        "punktum",
        "rett",
        "rige",
        "sekretariat",
        "slem",
        "stat",
        "statsrettslig",
        "traktat",
        "ugjenkallelig",
        "utstrekning",
        "vesentlig",
        "virkning"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 4,
            "score": "0.8556119",
            "terms": [
                "brev",
                "erstatning",
                "departement",
                "regjering",
                "jordbruk",
                "inntekt",
                "krav",
                "norsk",
                "peer",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}