{
    "urnid": "db60044923000178",
    "img_path": "./images/db60044923000178.jpg",
    "raw_ocr_text": "' Som det vil sees har Smedal undersl\u00e5tt den\n: siste del av setningen.\n; 8. 191: (nederst) Smedal uttaler:\n\n\", .I det f\u00f8r omtalte foredrag som\njustisminister Gundersen boaldt i Osloavd. av Jen\nn. Sakf.for., uttalte :an et Ca noraive medleaner\n\n: bare \"i noen tilfelle\" - etter et annet referat -\n\n\"1 enkelte tilfelle\" \u00ab hadde m\u00e5ttet betale erstat-\nning. Se Nationen og Aftenposten for 19. jan. 1949\nDenne uttrykksm\u00e5te er sterkt misvisende . .\"\nStatsr\u00e5den uttalte (s\u00e6rtrykket s. 15,\nsiste avsnitt):\n\n\"Flertallet av dem som var medlemmer i\n1942 og senere er slogpet med b\u00f8ter, rettighetstap\nog i noen tilfelle erstatning\"\n\n; \u00e5. 194: Smedal siterer statsr\u00e5dens uttalelse i\nOdelstinget i febr. 1946 om at det da ialt var he-\nskjeftiget mellem 4000 og 4500 personer med lands-\nsvikoppgj\u00f8ret. - Silatet er korrekt, jfr. Ot.forh.\n1946, 8. 45.\n\n85. 1965 Smedal uttaler:\n\n\"Justisminister\u00e6 Gundersen uttalte i dem\ntidl. nevnte foredrag at etter denne enstemmige\nh\u00f8yesterettsdom har det\"aldri sentre v\u00e6rt reist\ntvil om medlemsskaps strafbarhet etter $ 98\". Se\n\n3 p Verdens gang for 31. jan. 1949. Justismin. kan ikke\nv\u00e6re tilstrekkelig orientert. Det var etter denne\nE domm at professor Skeie gjorde oppmerksom p\u00e5 at\n$ 98 ikke kan Bengt ien under oppgj\u00f8ret. Se s. 120.\nJustismin. har i Vg til st\u00f8tte for sin opp-\nfatning av $ 98 tilmed p\u00e5beropt seg professor\nSkeie. (Forhandlinger i 0t., 1947 8. 42) Dette m\u00e5\n| man si er en s\u00e6rdeles d\u00f8istig prosedyre\".\nbreak kirke vel dan ford ., Det nevnte sitat er korrekt, jfr. S\u00e6r-\not aluksriden her aidbet kl trykket s. 12, f\u00f8rste avsnitt. |\nArk. ment dmnislum setr, U\nT TOK SSE OT I et innlegg i debatten i \"delstinget 6.\nAt 27 Ve sdd omr hr\nDE \u201dg Pal JP \u00c5r\u00f8n ov \u00e5tte, febr. 1947 ianl. landssvikl. uttalte statsr\u00e5den bl.\nhane rn. Mart trmtet , Hille, \u00e5\n. ent Ap $ \"yr. Moseid oppholdt 1 a |\nLada + Mose oppho seg lenge ved sammen-:\n\u00e5\u00e5 605 ; hengen mellom landssvik]. $ 2 og strl. $ 86. I mitt;\ninnledende foredrag pekte jeg myk p\u00e5 at vi ogs\u00e5\nhar strl. $ 98. . . .Det er ikke nok til \u00e5 fri- |\n",
    "corrected_ocr_text": "' Som det vil sees har Smedal undersl\u00e5tt den\n: siste del av setningen.\n; 8. 191: (nederst) Smedal uttaler:\n\n\", II det f\u00f8r omtalte foredrag som\njustisminister Gundersen holdt i Osland. av Jen\nn Sakf.for., uttalte han et Ca naive medlemmer\n\n: bare i noen tilfeller - etter et annet referat -\n\n\"1 enkelte tilfeller \u00ab hadde m\u00e5ttet betale erstat-\nning. Se Nationen og Aftenposten for 19. jan 1949\nDenne uttrykksm\u00e5te er sterkt misvisende . .\"\nStatsr\u00e5den uttalte s\u00e6rtrykket s 15,\nsiste avsnitt):\n\nFlertallet av dem som var medlemmer i\n1942 og senere er sloppet med b\u00f8ter, rettighetstap\nog i noen tilfelle erstatning\n\n; \u00e5. 194: Smedal siterer statsr\u00e5dens uttalelse i\nOdelstinget i febr. 1946 om at det da ialt var be-\nskjeftiget mellem 4000 og 4500 personer med lands-\nsvikoppgj\u00f8ret. - Sitatet er korrekt, jfr. Ot.forh.\n1946, 8. 45.\n\n85. 1965 Smedal uttaler:\n\nJustisminister Gundersen uttalte i dem\ntidl. nevnte foredrag at etter denne enstemmige\nh\u00f8yesterettsdom har detaldri sentre v\u00e6rt reist\ntvil om medlemsskap straffbarhet etter \u00a7 98\". Se\n\n3 p Verdens gang for 31. jan 1949. Justisen. kan ikke\nv\u00e6re tilstrekkelig orientert. Det var etter denne\nE domm at professor Skeie gjorde oppmerksom p\u00e5 at\n\u00a7 98 ikke kan Bengt ien under oppgj\u00f8ret. Se s 120.\nJustisen. har i Vg til st\u00f8tte for sin opp-\nfatning av \u00a7 98 tilmed p\u00e5beropt seg professor\nSkeie. Forhandlinger i 0t, 1947 8. 42) dette m\u00e5\ni man si er en s\u00e6rdeles dristig prosedyre\".\nbreak kirke vel dan ford ., Det nevnte sitat er korrekt, jfr. Skr-\not aluksriden her idet kl trykket s 12, f\u00f8rste avsnitt. i\nArk. ment dmnislum ser, U\nT TOK SSE OT I et innlegg i debatten i Odelstinget 6.\nAt 27 Ve Odd omr hr\nDE og Pal JP \u00c5r\u00f8 ov \u00e5tte, febr. 1947 ian. landssvik. uttalte statsr\u00e5den bl.\nhane rn. Mart truet , Hille, \u00e5\n. ent Ap \u00a7 \"yr. Moseid oppholdt 1 a i\nLada i Mose opph seg lenge ved sammen-:\np\u00e5 605 ; hengen mellom landssvik]. \u00a7 2 og strl. \u00a7 86. I mitt\ninnledende foredrag pekte jeg myk p\u00e5 at vi ogs\u00e5\nhar strl. \u00a7 98. . . Det er ikke nok til \u00e5 fri-| i\n",
    "tokens": [
        "'",
        "Som",
        "det",
        "vil",
        "sees",
        "har",
        "Smedal",
        "undersl\u00e5tt",
        "den",
        "\n",
        ":",
        "siste",
        "del",
        "av",
        "setningen",
        ".",
        "\n",
        ";",
        "8.",
        "191",
        ":",
        "(",
        "nederst",
        ")",
        "Smedal",
        "uttaler",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        ",",
        "II",
        "det",
        "f\u00f8r",
        "omtalte",
        "foredrag",
        "som",
        "\n",
        "justisminister",
        "Gundersen",
        "holdt",
        "i",
        "Osland",
        ".",
        "av",
        "Jen",
        "\n",
        "n",
        "Sakf.for",
        ".",
        ",",
        "uttalte",
        "han",
        "et",
        "Ca",
        "naive",
        "medlemmer",
        "\n\n",
        ":",
        "bare",
        "i",
        "noen",
        "tilfeller",
        "-",
        "etter",
        "et",
        "annet",
        "referat",
        "-",
        "\n\n",
        "\"1",
        "enkelte",
        "tilfeller",
        "\u00ab",
        "hadde",
        "m\u00e5ttet",
        "betale",
        "erstat-",
        "\n",
        "ning",
        ".",
        "Se",
        "Nationen",
        "og",
        "Aftenposten",
        "for",
        "19.",
        "jan",
        "1949",
        "\n",
        "Denne",
        "uttrykksm\u00e5te",
        "er",
        "sterkt",
        "misvisende",
        ".",
        ".\"",
        "\n",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttalte",
        "s\u00e6rtrykket",
        "s",
        "15",
        ",",
        "\n",
        "siste",
        "avsnitt",
        "):",
        "\n\n",
        "Flertallet",
        "av",
        "dem",
        "som",
        "var",
        "medlemmer",
        "i",
        "\n",
        "1942",
        "og",
        "senere",
        "er",
        "sloppet",
        "med",
        "b\u00f8ter",
        ",",
        "rettighetstap",
        "\n",
        "og",
        "i",
        "noen",
        "tilfelle",
        "erstatning",
        "\n\n",
        ";",
        "\u00e5",
        ".",
        "194",
        ":",
        "Smedal",
        "siterer",
        "statsr\u00e5dens",
        "uttalelse",
        "i",
        "\n",
        "Odelstinget",
        "i",
        "febr",
        ".",
        "1946",
        "om",
        "at",
        "det",
        "da",
        "ialt",
        "var",
        "be-",
        "\n",
        "skjeftiget",
        "mellem",
        "4000",
        "og",
        "4500",
        "personer",
        "med",
        "lands-",
        "\n",
        "svikoppgj\u00f8ret",
        ".",
        "-",
        "Sitatet",
        "er",
        "korrekt",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "Ot.forh",
        ".",
        "\n",
        "1946",
        ",",
        "8.",
        "45.",
        "\n\n",
        "85.",
        "1965",
        "Smedal",
        "uttaler",
        ":",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        "uttalte",
        "i",
        "dem",
        "\n",
        "tidl",
        ".",
        "nevnte",
        "foredrag",
        "at",
        "etter",
        "denne",
        "enstemmige",
        "\n",
        "h\u00f8yesterettsdom",
        "har",
        "detaldri",
        "sentre",
        "v\u00e6rt",
        "reist",
        "\n",
        "tvil",
        "om",
        "medlemsskap",
        "straffbarhet",
        "etter",
        "\u00a7",
        "98",
        "\"",
        ".",
        "Se",
        "\n\n",
        "3",
        "p",
        "Verdens",
        "gang",
        "for",
        "31.",
        "jan",
        "1949.",
        "Justisen",
        ".",
        "kan",
        "ikke",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "orientert",
        ".",
        "Det",
        "var",
        "etter",
        "denne",
        "\n",
        "E",
        "domm",
        "at",
        "professor",
        "Skeie",
        "gjorde",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "\n",
        "\u00a7",
        "98",
        "ikke",
        "kan",
        "Bengt",
        "ien",
        "under",
        "oppgj\u00f8ret",
        ".",
        "Se",
        "s",
        "120.",
        "\n",
        "Justisen",
        ".",
        "har",
        "i",
        "Vg",
        "til",
        "st\u00f8tte",
        "for",
        "sin",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "av",
        "\u00a7",
        "98",
        "tilmed",
        "p\u00e5beropt",
        "seg",
        "professor",
        "\n",
        "Skeie",
        ".",
        "Forhandlinger",
        "i",
        "0",
        "t",
        ",",
        "1947",
        "8.",
        "42",
        ")",
        "dette",
        "m\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "man",
        "si",
        "er",
        "en",
        "s\u00e6rdeles",
        "dristig",
        "prosedyre",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "break",
        "kirke",
        "vel",
        "dan",
        "ford",
        ".",
        ",",
        "Det",
        "nevnte",
        "sitat",
        "er",
        "korrekt",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "Skr-",
        "\n",
        "ot",
        "aluksriden",
        "her",
        "idet",
        "kl",
        "trykket",
        "s",
        "12",
        ",",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "Ark",
        ".",
        "ment",
        "dmnislum",
        "ser",
        ",",
        "U",
        "\n",
        "T",
        "TOK",
        "SSE",
        "OT",
        "I",
        "et",
        "innlegg",
        "i",
        "debatten",
        "i",
        "Odelstinget",
        "6.",
        "\n",
        "At",
        "27",
        "Ve",
        "Odd",
        "omr",
        "hr",
        "\n",
        "DE",
        "og",
        "Pal",
        "JP",
        "\u00c5r\u00f8",
        "ov",
        "\u00e5tte",
        ",",
        "febr",
        ".",
        "1947",
        "ian",
        ".",
        "landssvik",
        ".",
        "uttalte",
        "statsr\u00e5den",
        "bl",
        ".",
        "\n",
        "hane",
        "rn",
        ".",
        "Mart",
        "truet",
        ",",
        "Hille",
        ",",
        "\u00e5",
        "\n",
        ".",
        "ent",
        "Ap",
        "\u00a7",
        "\"",
        "yr",
        ".",
        "Moseid",
        "oppholdt",
        "1",
        "a",
        "i",
        "\n",
        "Lada",
        "i",
        "Mose",
        "opph",
        "seg",
        "lenge",
        "ved",
        "sammen-",
        ":",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "605",
        ";",
        "hengen",
        "mellom",
        "landssvik",
        "]",
        ".",
        "\u00a7",
        "2",
        "og",
        "strl",
        ".",
        "\u00a7",
        "86.",
        "I",
        "mitt",
        "\n",
        "innledende",
        "foredrag",
        "pekte",
        "jeg",
        "myk",
        "p\u00e5",
        "at",
        "vi",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "har",
        "strl",
        ".",
        "\u00a7",
        "98.",
        ".",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "ikke",
        "nok",
        "til",
        "\u00e5",
        "fri-|",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$\"",
        "som",
        "det",
        "ville",
        "sees",
        "ha",
        "Smedal",
        "undersl\u00e5",
        "den",
        "\n",
        "$:",
        "sist",
        "del",
        "av",
        "setning",
        "$.",
        "\n",
        "$;",
        "8.",
        "191",
        "$:",
        "$(",
        "nederst",
        "$)",
        "Smedal",
        "uttale",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "$,",
        "II",
        "det",
        "f\u00f8r",
        "omtale",
        "foredrag",
        "som",
        "\n",
        "justisminister",
        "Gundersen",
        "holde",
        "i",
        "Osland",
        "$.",
        "av",
        "Jen",
        "\n",
        "n",
        "Sakf.for",
        "$.",
        "$,",
        "uttale",
        "han",
        "en",
        "Ca.",
        "naiv",
        "medlem",
        "\n\n",
        "$:",
        "bare",
        "i",
        "noen",
        "tilfelle",
        "$-",
        "etter",
        "en",
        "annen",
        "referat",
        "$-",
        "\n\n",
        "\"1",
        "enkelt",
        "tilfelle",
        "$\"",
        "ha",
        "m\u00e5tte",
        "betale",
        "erstat-",
        "\n",
        "ning",
        "$.",
        "se",
        "Nationen",
        "og",
        "Aftenposten",
        "for",
        "19.",
        "Jan",
        "1949",
        "\n",
        "denne",
        "uttrykksm\u00e5te",
        "v\u00e6re",
        "sterk",
        "misvisende",
        "$.",
        ".\"",
        "\n",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttale",
        "s\u00e6rtrykk",
        "s",
        "15",
        "$,",
        "\n",
        "sist",
        "avsnitt",
        "$):",
        "\n\n",
        "flertall",
        "av",
        "de",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "medlem",
        "i",
        "\n",
        "1942",
        "og",
        "sen",
        "v\u00e6re",
        "sloppe",
        "med",
        "bot",
        "$,",
        "rettighetstap",
        "\n",
        "og",
        "i",
        "noen",
        "tilfelle",
        "erstatning",
        "\n\n",
        "$;",
        "\u00e5",
        "$.",
        "194",
        "$:",
        "Smedal",
        "sitere",
        "statsr\u00e5d",
        "uttalelse",
        "i",
        "\n",
        "Odelstinget",
        "i",
        "febr",
        "$.",
        "1946",
        "om",
        "at",
        "det",
        "da",
        "ial",
        "v\u00e6re",
        "be-",
        "\n",
        "skjeftig",
        "mellem",
        "4000",
        "og",
        "4500",
        "person",
        "med",
        "lands-",
        "\n",
        "svikoppgj\u00f8r",
        "$.",
        "$-",
        "sitat",
        "v\u00e6re",
        "korrekt",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "Ot.forh",
        "$.",
        "\n",
        "1946",
        "$,",
        "8.",
        "45.",
        "\n\n",
        "85.",
        "1965",
        "Smedal",
        "uttale",
        "$:",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        "uttale",
        "i",
        "de",
        "\n",
        "tidl",
        "$.",
        "nevne",
        "foredrag",
        "at",
        "etter",
        "denne",
        "enstemmig",
        "\n",
        "h\u00f8yesterettsdom",
        "ha",
        "detaldri",
        "senter",
        "v\u00e6re",
        "reise",
        "\n",
        "tvil",
        "om",
        "medlemsskap",
        "straffbarhet",
        "etter",
        "\u00a7",
        "98",
        "$\"",
        "$.",
        "se",
        "\n\n",
        "3",
        "p.",
        "Verden",
        "gang",
        "for",
        "31.",
        "jan",
        "1949.",
        "justis",
        "$.",
        "kunne",
        "ikke",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "orientere",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "etter",
        "denne",
        "\n",
        "E",
        "domm",
        "at",
        "professor",
        "Skeie",
        "gj\u00f8re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "\n",
        "\u00a7",
        "98",
        "ikke",
        "kunne",
        "Bengt",
        "ien",
        "under",
        "oppgj\u00f8r",
        "$.",
        "se",
        "s.",
        "120.",
        "\n",
        "Justisen",
        "$.",
        "ha",
        "i",
        "Vg",
        "til",
        "st\u00f8tte",
        "for",
        "sin",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "av",
        "\u00a7",
        "98",
        "tilmed",
        "p\u00e5berope",
        "seg",
        "professor",
        "\n",
        "Skeie",
        "$.",
        "forhandlinge",
        "i",
        "0",
        "t",
        "$,",
        "1947",
        "8.",
        "42",
        "$)",
        "dette",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "i",
        "man",
        "si",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "s\u00e6rdeles",
        "dristig",
        "prosedyre",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "break",
        "kirke",
        "vel",
        "dan",
        "Ford",
        "$.",
        "$,",
        "det",
        "nevne",
        "sitat",
        "v\u00e6re",
        "korrekt",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "skr-",
        "\ne",
        "ot.",
        "aluksrid",
        "her",
        "idet",
        "kl",
        "trykke",
        "s",
        "12",
        "$,",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "Ark",
        "$.",
        "mene",
        "dmnislum",
        "se",
        "$,",
        "U",
        "\n",
        "T",
        "TOK",
        "SSE",
        "OT",
        "i",
        "en",
        "innlegg",
        "i",
        "debatt",
        "i",
        "Odelstinget",
        "6.",
        "\n",
        "at",
        "27",
        "Ve",
        "Odd",
        "omr",
        "hr.",
        "\n",
        "DE",
        "og",
        "Pal",
        "JP",
        "\u00c5r\u00f8",
        "ov",
        "\u00e5tte",
        "$,",
        "febr",
        "$.",
        "1947",
        "ian",
        "$.",
        "landssvik",
        "$.",
        "uttale",
        "statsr\u00e5d",
        "bl",
        "$.",
        "\n",
        "hane",
        "rn",
        "$.",
        "Mart",
        "true",
        "$,",
        "Hille",
        "$,",
        "\u00e5",
        "\n",
        "$.",
        "ent",
        "Ap",
        "\u00a7",
        "$\"",
        "yr",
        "$.",
        "Moseid",
        "oppholde",
        "1",
        "a",
        "i",
        "\n",
        "Lada",
        "i",
        "Mose",
        "opph",
        "seg",
        "lenge",
        "ved",
        "sammen-",
        "$:",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "605",
        "$;",
        "heng",
        "mellom",
        "landssvik",
        "$]",
        "$.",
        "\u00a7",
        "2",
        "og",
        "strl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "86.",
        "i",
        "min",
        "\n",
        "innlede",
        "foredrag",
        "peke",
        "jeg",
        "myk",
        "p\u00e5",
        "at",
        "vi",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "ha",
        "strl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "98.",
        "$.",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "nok",
        "til",
        "\u00e5",
        "fri-|",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "sist",
            11
        ],
        [
            "setning",
            14
        ],
        [
            "nederst",
            22
        ],
        [
            "omtale",
            33
        ],
        [
            "foredrag",
            34
        ],
        [
            "justisminister",
            37
        ],
        [
            "gundersen",
            38
        ],
        [
            "naiv",
            54
        ],
        [
            "medlem",
            55
        ],
        [
            "tilfelle",
            61
        ],
        [
            "referat",
            66
        ],
        [
            "enkelt",
            70
        ],
        [
            "tilfelle",
            71
        ],
        [
            "ning",
            78
        ],
        [
            "nationen",
            81
        ],
        [
            "aftenposten",
            83
        ],
        [
            "uttrykksm\u00e5te",
            90
        ],
        [
            "sterk",
            92
        ],
        [
            "misvisende",
            93
        ],
        [
            "statsr\u00e5den",
            97
        ],
        [
            "s\u00e6rtrykk",
            99
        ],
        [
            "sist",
            104
        ],
        [
            "avsnitt",
            105
        ],
        [
            "flertall",
            108
        ],
        [
            "medlem",
            113
        ],
        [
            "rettighetstap",
            124
        ],
        [
            "tilfelle",
            129
        ],
        [
            "erstatning",
            130
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            139
        ],
        [
            "uttalelse",
            140
        ],
        [
            "odelstinget",
            143
        ],
        [
            "mellem",
            157
        ],
        [
            "person",
            161
        ],
        [
            "sitat",
            168
        ],
        [
            "korrekt",
            170
        ],
        [
            "justisminister",
            188
        ],
        [
            "gundersen",
            189
        ],
        [
            "tidl",
            194
        ],
        [
            "foredrag",
            197
        ],
        [
            "enstemmig",
            201
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsdom",
            203
        ],
        [
            "senter",
            206
        ],
        [
            "tvil",
            210
        ],
        [
            "medlemsskap",
            212
        ],
        [
            "straffbarhet",
            213
        ],
        [
            "verden",
            223
        ],
        [
            "gang",
            224
        ],
        [
            "justis",
            229
        ],
        [
            "tilstrekkelig",
            235
        ],
        [
            "professor",
            246
        ],
        [
            "skeie",
            247
        ],
        [
            "oppmerksom",
            249
        ],
        [
            "bengt",
            257
        ],
        [
            "oppgj\u00f8r",
            260
        ],
        [
            "justisen",
            266
        ],
        [
            "st\u00f8tte",
            272
        ],
        [
            "fatning",
            277
        ],
        [
            "tilmed",
            281
        ],
        [
            "professor",
            284
        ],
        [
            "skeie",
            286
        ],
        [
            "dristig",
            306
        ],
        [
            "prosedyre",
            307
        ],
        [
            "ford",
            315
        ],
        [
            "nevne",
            319
        ],
        [
            "sitat",
            320
        ],
        [
            "korrekt",
            322
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            337
        ],
        [
            "avsnitt",
            338
        ],
        [
            "mene",
            344
        ],
        [
            "innlegg",
            356
        ],
        [
            "debatt",
            358
        ],
        [
            "odelstinget",
            360
        ],
        [
            "landssvik",
            383
        ],
        [
            "statsr\u00e5d",
            386
        ],
        [
            "hane",
            390
        ],
        [
            "lada",
            413
        ],
        [
            "mose",
            415
        ],
        [
            "lenge",
            418
        ],
        [
            "heng",
            426
        ],
        [
            "landssvik",
            428
        ],
        [
            "strl",
            434
        ],
        [
            "innlede",
            441
        ],
        [
            "foredrag",
            442
        ],
        [
            "strl",
            452
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "aftenposten",
        "avsnitt",
        "bengt",
        "debatt",
        "dristig",
        "enkelt",
        "enstemmig",
        "erstatning",
        "fatning",
        "flertall",
        "ford",
        "foredrag",
        "f\u00f8rste",
        "gang",
        "gundersen",
        "hane",
        "heng",
        "h\u00f8yesterettsdom",
        "innlede",
        "innlegg",
        "justis",
        "justisen",
        "justisminister",
        "korrekt",
        "lada",
        "landssvik",
        "lenge",
        "medlem",
        "medlemsskap",
        "mellem",
        "mene",
        "misvisende",
        "mose",
        "naiv",
        "nationen",
        "nederst",
        "nevne",
        "ning",
        "odelstinget",
        "omtale",
        "oppgj\u00f8r",
        "oppmerksom",
        "person",
        "professor",
        "prosedyre",
        "referat",
        "rettighetstap",
        "senter",
        "setning",
        "sist",
        "sitat",
        "skeie",
        "statsr\u00e5d",
        "statsr\u00e5den",
        "sterk",
        "straffbarhet",
        "strl",
        "st\u00f8tte",
        "s\u00e6rtrykk",
        "tidl",
        "tilfelle",
        "tilmed",
        "tilstrekkelig",
        "tvil",
        "uttalelse",
        "uttrykksm\u00e5te",
        "verden"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8991823",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}