{
    "urnid": "db60044923000302",
    "img_path": "./images/db60044923000302.jpg",
    "raw_ocr_text": "Ke \u00e5 7\u00bb\n\u00c5 gjelder 1 relasjon til Grl.*s $$ 21, 23, 28,\n\n| 62, 86 tredje ledd, 91, 92.] vi Er et d\u00f6me\n\nE p\u00e5 et embete som aldrig har v\u00e6rt besatt med noen\n\ni fullblods embetsmann.\n\n| Men hva slags tjenestemann er da denne general-\n\n| direkt\u00f6r? Er han bestillingsmann,og g\u00e5r han inn\nunder tjenestemannsloven 7. dfr. definisjonen 1\ntjenestemannslovens 8 1. Trass 1 ordlyden i\ndenne $ kan jeg ikke tro at en konstituert embets-\nmann g\u00e5r inn under tjenestemannsloven. Dreier det\n\n[ seg om konstitusjon under midlertidg ledighet,\n\nf\u00f6lger det av lovens ordlyd at GE ete i noe h\u00f6ve\nkomrer til anvendelse. Og dreier det seg om varig\nkonstitusjon, synes det 1 relasjon til tjenestemanns-\nloven \u00e5 v\u00e6re naturlig at den konstituerte regnes for\n\na \u00f8v en konstituert embetsmann og alts\u00e5 for s\u00e5 vidt blir\n\nsidestil\u00d89t med en fast utnevnt embetsmann. At\ntjenestemannen ikke har f\u00e5tt bestalling og derfor\nstatsrettslig sett ikke anses som embetsmann, b\u00f6r\n\nI ikke v\u00e6re avgj\u00f6rende i relasjon til tjenestemanns-\n\n| loven, n\u00e5r det f\u00f6rst er p\u00e5 det rene at vedkommende\ntjenestemann innehar et embete.\n\nAv omsyn til Industrideptets n\u00e6rv\u00e6rende fore-\nsp\u00f6rsel er det imidlertid ikke n\u00f6dvendig \u00e5 g\u00e5 n\u00e6rme-\nre inn p\u00e5 dette sp\u00f6rsm\u00e5l, som 1 tilfelle m\u00e5tte fore=\nlegges for Personaldirektoratet. Jeg har for \u00f6vrig\nkonferert med en av dettes sekret\u00e6rer (som D\u00f6hlen\nhenviste meg til), og han var p\u00e5 kategorisk vis enig\n1 den ovenfor antydde tolking. (Vedkommende sekret\u00e6r\ntrodde forresten at generaldirekt\u00f6ren i Vassdrags-\n",
    "corrected_ocr_text": "Ke \u00e5 7\u00bb\n\u00c5 gjelder 1 relasjon til Grl.*s i 21, 23, 28,\n\ni 62, 86 tredje ledd, 91, 92.] vi Er et dame\n\nE p\u00e5 et embete som aldrig har v\u00e6rt besatt med noen\n\ni fullblods embetsmann.\n\ni Men hva slags tjenestemann er da denne general-\n\n|direkt\u00f8r? Er han bestillingsmann,og g\u00e5r han inn\nunder tjenestemannsloven 7. der. definisjonen 1\ntjenestemannslovens 8 1. Trass 1 ordlyden i\ndenne \u00a7 kan jeg ikke tro at en konstituert embets-\nmann g\u00e5r inn under tjenestemannsloven. Dreier det\n\n[ seg om konstitusjon under midlertidig ledighet,\n\nf\u00f8lger det av lovens ordlyd at GE ete i noe heve\nkommer til anvendelse. Og dreier det seg om varig\nkonstitusjon, synes det 1 relasjon til tjenestemanns-\nloven \u00e5 v\u00e6re naturlig at den konstituerte regnes for\n\na \u00f8v en konstituert embetsmann og alts\u00e5 for s\u00e5 vidt blir\n\nsidestil\u00d89t med en fast utnevnt embetsmann. At\ntjenestemannen ikke har f\u00e5tt bestilling og derfor\nstatsrettslig sett ikke anses som embetsmann, b\u00f6r\n\nI ikke v\u00e6re avgj\u00f6rende i relasjon til tjenestemanns-\n\n|loven, n\u00e5r det f\u00f6rst er p\u00e5 det rene at vedkommende\ntjenestemann innehar et embete.\n\nAv omsyn til Industrideptets n\u00e6rv\u00e6rende fore-\nsp\u00f8rsel er det imidlertid ikke n\u00f8dvendig \u00e5 g\u00e5 n\u00e6rme-\nre inn p\u00e5 dette sp\u00f6rsm\u00e5l, som 1 tilfelle m\u00e5tte fore\nlegges for Personaldirektoratet. Jeg har for \u00f8vrig\nkonferert med en av dettes sekret\u00e6rer som Dahlen\nhenviste meg til), og han var p\u00e5 kategorisk vis enig\n1 den ovenfor antyde tolking. Vedkommende sekret\u00e6r\ntrodde forresten at generaldirekt\u00f8ren i Vassdrags-\n",
    "tokens": [
        "Ke",
        "\u00e5",
        "7\u00bb",
        "\n",
        "\u00c5",
        "gjelder",
        "1",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl.*s",
        "i",
        "21",
        ",",
        "23",
        ",",
        "28",
        ",",
        "\n\n",
        "i",
        "62",
        ",",
        "86",
        "tredje",
        "ledd",
        ",",
        "91",
        ",",
        "92.]",
        "vi",
        "Er",
        "et",
        "dame",
        "\n\n",
        "E",
        "p\u00e5",
        "et",
        "embete",
        "som",
        "aldrig",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "besatt",
        "med",
        "noen",
        "\n\n",
        "i",
        "fullblods",
        "embetsmann",
        ".",
        "\n\n",
        "i",
        "Men",
        "hva",
        "slags",
        "tjenestemann",
        "er",
        "da",
        "denne",
        "general-",
        "\n\n",
        "|direkt\u00f8r",
        "?",
        "Er",
        "han",
        "bestillingsmann,og",
        "g\u00e5r",
        "han",
        "inn",
        "\n",
        "under",
        "tjenestemannsloven",
        "7.",
        "der",
        ".",
        "definisjonen",
        "1",
        "\n",
        "tjenestemannslovens",
        "8",
        "1.",
        "Trass",
        "1",
        "ordlyden",
        "i",
        "\n",
        "denne",
        "\u00a7",
        "kan",
        "jeg",
        "ikke",
        "tro",
        "at",
        "en",
        "konstituert",
        "embets-",
        "\n",
        "mann",
        "g\u00e5r",
        "inn",
        "under",
        "tjenestemannsloven",
        ".",
        "Dreier",
        "det",
        "\n\n",
        "[",
        "seg",
        "om",
        "konstitusjon",
        "under",
        "midlertidig",
        "ledighet",
        ",",
        "\n\n",
        "f\u00f8lger",
        "det",
        "av",
        "lovens",
        "ordlyd",
        "at",
        "GE",
        "ete",
        "i",
        "noe",
        "heve",
        "\n",
        "kommer",
        "til",
        "anvendelse",
        ".",
        "Og",
        "dreier",
        "det",
        "seg",
        "om",
        "varig",
        "\n",
        "konstitusjon",
        ",",
        "synes",
        "det",
        "1",
        "relasjon",
        "til",
        "tjenestemanns-",
        "\n",
        "loven",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "naturlig",
        "at",
        "den",
        "konstituerte",
        "regnes",
        "for",
        "\n\n",
        "a",
        "\u00f8v",
        "en",
        "konstituert",
        "embetsmann",
        "og",
        "alts\u00e5",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "blir",
        "\n\n",
        "sidestil\u00d89t",
        "med",
        "en",
        "fast",
        "utnevnt",
        "embetsmann",
        ".",
        "At",
        "\n",
        "tjenestemannen",
        "ikke",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        "bestilling",
        "og",
        "derfor",
        "\n",
        "statsrettslig",
        "sett",
        "ikke",
        "anses",
        "som",
        "embetsmann",
        ",",
        "b\u00f6r",
        "\n\n",
        "I",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "avgj\u00f6rende",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "tjenestemanns-",
        "\n\n",
        "|loven",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "f\u00f6rst",
        "er",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "at",
        "vedkommende",
        "\n",
        "tjenestemann",
        "innehar",
        "et",
        "embete",
        ".",
        "\n\n",
        "Av",
        "omsyn",
        "til",
        "Industrideptets",
        "n\u00e6rv\u00e6rende",
        "fore-",
        "\n",
        "sp\u00f8rsel",
        "er",
        "det",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "n\u00e6rme-",
        "\n",
        "re",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ",",
        "som",
        "1",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "fore",
        "\n",
        "legges",
        "for",
        "Personaldirektoratet",
        ".",
        "Jeg",
        "har",
        "for",
        "\u00f8vrig",
        "\n",
        "konferert",
        "med",
        "en",
        "av",
        "dettes",
        "sekret\u00e6rer",
        "som",
        "Dahlen",
        "\n",
        "henviste",
        "meg",
        "til",
        ")",
        ",",
        "og",
        "han",
        "var",
        "p\u00e5",
        "kategorisk",
        "vis",
        "enig",
        "\n",
        "1",
        "den",
        "ovenfor",
        "antyde",
        "tolking",
        ".",
        "Vedkommende",
        "sekret\u00e6r",
        "\n",
        "trodde",
        "forresten",
        "at",
        "generaldirekt\u00f8ren",
        "i",
        "Vassdrags-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ke",
        "\u00e5",
        "7\u00bb",
        "\n",
        "\u00e5",
        "gjelde",
        "1",
        "relasjon",
        "til",
        "Grl.*s",
        "i",
        "21",
        "$,",
        "23",
        "$,",
        "28",
        "$,",
        "\n\n",
        "i",
        "62",
        "$,",
        "86",
        "tredje",
        "ledd",
        "$,",
        "91",
        "$,",
        "92.]",
        "vi",
        "v\u00e6rE",
        "en",
        "dame",
        "\n\n",
        "E",
        "p\u00e5",
        "en",
        "embete",
        "som",
        "aldrig",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "besa",
        "med",
        "noen",
        "\n\n",
        "i",
        "fullblods",
        "embetsmann",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "men",
        "hva",
        "slags",
        "tjenestemann",
        "v\u00e6re",
        "da",
        "denne",
        "general-",
        "\n\n",
        "|direkt\u00f8r",
        "$?",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "bestillingsmann,og",
        "g\u00e5",
        "han",
        "inn",
        "\n",
        "under",
        "tjenestemannslov",
        "7.",
        "der",
        "$.",
        "definisjon",
        "1",
        "\n",
        "tjenestemannslovens",
        "8",
        "1.",
        "trass",
        "1",
        "ordlyd",
        "i",
        "\n",
        "denne",
        "\u00a7",
        "kunne",
        "jeg",
        "ikke",
        "tro",
        "at",
        "en",
        "konstituere",
        "embets-",
        "\n",
        "mann",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "under",
        "tjenestemannslov",
        "$.",
        "drei",
        "det",
        "\n\n",
        "$[",
        "seg",
        "om",
        "konstitusjon",
        "under",
        "midlertidig",
        "ledighet",
        "$,",
        "\n\n",
        "f\u00f8lge",
        "det",
        "av",
        "lov",
        "ordlyd",
        "at",
        "GE",
        "ete",
        "i",
        "noe",
        "heve",
        "\n",
        "komme",
        "til",
        "anvendelse",
        "$.",
        "og",
        "dreie",
        "det",
        "seg",
        "om",
        "varig",
        "\n",
        "konstitusjon",
        "$,",
        "synes",
        "det",
        "1",
        "relasjon",
        "til",
        "tjenestemanns-",
        "\n",
        "lov",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "naturlig",
        "at",
        "den",
        "konstituere",
        "regne",
        "for",
        "\n\n",
        "a",
        "\u00f8v",
        "en",
        "konstituere",
        "embetsmann",
        "og",
        "alts\u00e5",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "bli",
        "\n\n",
        "sidestil\u00d89t",
        "med",
        "en",
        "fast",
        "utnevne",
        "embetsmann",
        "$.",
        "at",
        "\n",
        "tjenestemann",
        "ikke",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "bestilling",
        "og",
        "derfor",
        "\n",
        "statsrettslig",
        "se",
        "ikke",
        "anse",
        "som",
        "embetsmann",
        "$,",
        "b\u00f6r",
        "\n\n",
        "i",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "avgj\u00f6rende",
        "i",
        "relasjon",
        "til",
        "tjenestemanns-",
        "\n\n",
        "|lov",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "f\u00f6rst",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "at",
        "vedkommende",
        "\n",
        "tjenestemann",
        "inneha",
        "en",
        "embete",
        "$.",
        "\n\n",
        "av",
        "omsyn",
        "til",
        "Industrideptet",
        "n\u00e6rv\u00e6re",
        "fore-",
        "\n",
        "sp\u00f8rsel",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "n\u00e6rme-",
        "\n",
        "re",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$,",
        "som",
        "1",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "fore",
        "\n",
        "legge",
        "for",
        "Personaldirektoratet",
        "$.",
        "jeg",
        "ha",
        "for",
        "\u00f8vrig",
        "\n",
        "konferere",
        "med",
        "en",
        "av",
        "dette",
        "sekret\u00e6r",
        "som",
        "Dahlen",
        "\n",
        "henvise",
        "jeg",
        "til",
        "$)",
        "$,",
        "og",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "kategorisk",
        "vis",
        "enig",
        "\n",
        "1",
        "den",
        "ovenfor",
        "antyde",
        "tolking",
        "$.",
        "vedkommende",
        "sekret\u00e6r",
        "\n",
        "tro",
        "forresten",
        "at",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "i",
        "Vassdrags-",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "relasjon",
            7
        ],
        [
            "tredje",
            22
        ],
        [
            "ledd",
            23
        ],
        [
            "dame",
            31
        ],
        [
            "embete",
            36
        ],
        [
            "fullblods",
            46
        ],
        [
            "embetsmann",
            47
        ],
        [
            "slags",
            53
        ],
        [
            "tjenestemann",
            54
        ],
        [
            "definisjon",
            74
        ],
        [
            "trass",
            80
        ],
        [
            "ordlyd",
            82
        ],
        [
            "konstituere",
            93
        ],
        [
            "mann",
            96
        ],
        [
            "konstitusjon",
            108
        ],
        [
            "midlertidig",
            110
        ],
        [
            "ledighet",
            111
        ],
        [
            "ordlyd",
            118
        ],
        [
            "anvendelse",
            128
        ],
        [
            "varig",
            135
        ],
        [
            "konstitusjon",
            137
        ],
        [
            "relasjon",
            142
        ],
        [
            "naturlig",
            149
        ],
        [
            "konstituere",
            152
        ],
        [
            "konstituere",
            159
        ],
        [
            "embetsmann",
            160
        ],
        [
            "fast",
            171
        ],
        [
            "utnevne",
            172
        ],
        [
            "embetsmann",
            173
        ],
        [
            "tjenestemann",
            177
        ],
        [
            "bestilling",
            181
        ],
        [
            "statsrettslig",
            185
        ],
        [
            "embetsmann",
            190
        ],
        [
            "relasjon",
            199
        ],
        [
            "vedkommende",
            213
        ],
        [
            "tjenestemann",
            215
        ],
        [
            "embete",
            218
        ],
        [
            "omsyn",
            222
        ],
        [
            "n\u00f8dvendig",
            233
        ],
        [
            "tilfelle",
            246
        ],
        [
            "\u00f8vrig",
            257
        ],
        [
            "dette",
            263
        ],
        [
            "sekret\u00e6r",
            264
        ],
        [
            "kategorisk",
            277
        ],
        [
            "enig",
            279
        ],
        [
            "tolking",
            285
        ],
        [
            "vedkommende",
            287
        ],
        [
            "sekret\u00e6r",
            288
        ],
        [
            "generaldirekt\u00f8r",
            293
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anvendelse",
        "bestilling",
        "dame",
        "definisjon",
        "dette",
        "embete",
        "embetsmann",
        "enig",
        "fast",
        "fullblods",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "kategorisk",
        "konstituere",
        "konstitusjon",
        "ledd",
        "ledighet",
        "mann",
        "midlertidig",
        "naturlig",
        "n\u00f8dvendig",
        "omsyn",
        "ordlyd",
        "relasjon",
        "sekret\u00e6r",
        "slags",
        "statsrettslig",
        "tilfelle",
        "tjenestemann",
        "tolking",
        "trass",
        "tredje",
        "utnevne",
        "varig",
        "vedkommende",
        "\u00f8vrig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.85682696",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}