{
    "urnid": "db60044923000224",
    "img_path": "./images/db60044923000224.jpg",
    "raw_ocr_text": "- D\u00e5 ; |\nke pike som er omtalt i den \u00e6rede Legasjons brev av 15. mai. Meget\navhenger jo av hennes person og av de erfaringer som sendemann Maseng\nhar gjort i den tid hun har v\u00e6rt ansatt hos ham. Jeg skulle ande det\nfor prinsipielt riktig at man s\u00e5vidt mulig ble kvitt unders\u00e5tter av\net land som Norge er i krig med, is\u00e6r n\u00e5r Legasjonen har kanselli i\nsamme hus som det Ministeren bor i. Men man m\u00e5 ta hensyn til den\nmulighet at vedkommende pike kan bli drevet til \u00e5 s\u00f8ke bistand hos\nden tyske ambassade, hvis hun blir sagt opp og satt p\u00e5 bar bakke, og\nat hun, om hun ikke allerede er det fra f\u00f8r, da kan komme i tysk tjen-\neste og kan gi opplysninger eller vink som kan v\u00e6re farlige for Lega-\nsjonen. Avgj\u00f8relsen f\u00e5r avhenge av hvilket alternativ efter den \u00e6r-\nede Legasjons mening frembyr den st\u00f8rste risiko, b\u00e5de for s\u00e5vidt an-\ng\u00e5r Legasjonens arkiv og hva piken kan komme til \u00e5 f\u00e5 vite eller h\u00f8re\ni huset. Denne Legasjon har merket seg hva Legasjonen opplyser om\noppbevaring av arkivsaker og kan godt tenke seg at det er mindre risi-\nko ved \u00e5 beholde piken som en vennligsinnet person, som har sitt gode\nutkomme, enn ved \u00e5 si henne opp, slik at hun kan komme i vanskelig-\nheter og da helt og holdent stille seg til disposisjon for tyske spi-\noner eller for ambassaden.\"\n\n: Det er etter utvalgets oppfatning, intet \u00e5 bebreide Maseng i\ndenne forbindelse. Heller ikke er det grunnlag for \u00e5 bebreide Maseng\nnoe i forbindelse med de polske forsendelser. Sp\u00f8rsm\u00e5let var forelagt\nfor departementet, som overlot avgj\u00f8relsen til Maseng. Episoden med\nflagget og den tyske ministers bes\u00f8k, gir haller *kke grunnlag for\nnoen kritikk.\n\nHvorvidt Maseng \u00e5 forrige krig og i mellomkrigsperioden var |\n",
    "corrected_ocr_text": "- D\u00e5 ; i\nke pike som er omtalt i den \u00e6rede legasjons brev av 15. mai. Meget\navhenger jo av hennes person og av de erfaringer som sendemann Maseng\nhar gjort i den tid hun har v\u00e6rt ansatt hos ham. Jeg skulle ande det\nfor prinsipielt riktig at man s\u00e5vidt mulig ble kvitt unders\u00e5tter av\net land som Norge er i krig med, is\u00e6r n\u00e5r legasjonen har kanselli i\nsamme hus som det Ministeren bor i Men man m\u00e5 ta hensyn til den\nmulighet at vedkommende pike kan bli drevet til \u00e5 s\u00f8ke bistand hos\nden tyske ambassade, hvis hun blir sagt opp og satt p\u00e5 bar bakke, og\nat hun, om hun ikke allerede er det fra f\u00f8r, da kan komme i tysk tjen-\neste og kan gi opplysninger eller vink som kan v\u00e6re farlige for lega-\nsjonen. Avgj\u00f8relsen f\u00e5r avhenge av hvilket alternativ efter den \u00e6r-\nede legasjons mening frembyr den st\u00f8rste risiko, b\u00e5de for s\u00e5vidt an-\ng\u00e5r legasjonens arkiv og hva piken kan komme til \u00e5 f\u00e5 vite eller h\u00f8re\ni huset. Denne Legasjon har merket seg hva legasjonen opplyser om\noppbevaring av arkivsaker og kan godt tenke seg at det er mindre risi-\nko ved \u00e5 beholde piken som en vennligsinnet person, som har sitt gode\nutkomme, enn ved \u00e5 si henne opp, slik at hun kan komme i vanskelig-\nheter og da helt og holdent stille seg til disposisjon for tyske spi-\noner eller for ambassaden\n\n: Det er etter utvalgets oppfatning, intet \u00e5 bebreide Maseng i\ndenne forbindelse. Heller ikke er det grunnlag for \u00e5 bebreide Maseng\nnoe i forbindelse med de polske forsendelser. Sp\u00f8rsm\u00e5let var forelagt\nfor departementet, som overlot avgj\u00f8relsen til Maseng. Episoden med\nflagget og den tyske ministers bes\u00f8k, gir haller ikke grunnlag for\nnoen kritikk.\n\nHvorvidt Maseng \u00e5 forrige krig og i mellomkrigsperioden var i\n",
    "tokens": [
        "-",
        "D\u00e5",
        ";",
        "i",
        "\n",
        "ke",
        "pike",
        "som",
        "er",
        "omtalt",
        "i",
        "den",
        "\u00e6rede",
        "legasjons",
        "brev",
        "av",
        "15.",
        "mai",
        ".",
        "Meget",
        "\n",
        "avhenger",
        "jo",
        "av",
        "hennes",
        "person",
        "og",
        "av",
        "de",
        "erfaringer",
        "som",
        "sendemann",
        "Maseng",
        "\n",
        "har",
        "gjort",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "hun",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "ansatt",
        "hos",
        "ham",
        ".",
        "Jeg",
        "skulle",
        "ande",
        "det",
        "\n",
        "for",
        "prinsipielt",
        "riktig",
        "at",
        "man",
        "s\u00e5vidt",
        "mulig",
        "ble",
        "kvitt",
        "unders\u00e5tter",
        "av",
        "\n",
        "et",
        "land",
        "som",
        "Norge",
        "er",
        "i",
        "krig",
        "med",
        ",",
        "is\u00e6r",
        "n\u00e5r",
        "legasjonen",
        "har",
        "kanselli",
        "i",
        "\n",
        "samme",
        "hus",
        "som",
        "det",
        "Ministeren",
        "bor",
        "i",
        "Men",
        "man",
        "m\u00e5",
        "ta",
        "hensyn",
        "til",
        "den",
        "\n",
        "mulighet",
        "at",
        "vedkommende",
        "pike",
        "kan",
        "bli",
        "drevet",
        "til",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "bistand",
        "hos",
        "\n",
        "den",
        "tyske",
        "ambassade",
        ",",
        "hvis",
        "hun",
        "blir",
        "sagt",
        "opp",
        "og",
        "satt",
        "p\u00e5",
        "bar",
        "bakke",
        ",",
        "og",
        "\n",
        "at",
        "hun",
        ",",
        "om",
        "hun",
        "ikke",
        "allerede",
        "er",
        "det",
        "fra",
        "f\u00f8r",
        ",",
        "da",
        "kan",
        "komme",
        "i",
        "tysk",
        "tjen-",
        "\n",
        "este",
        "og",
        "kan",
        "gi",
        "opplysninger",
        "eller",
        "vink",
        "som",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "farlige",
        "for",
        "lega-",
        "\n",
        "sjonen",
        ".",
        "Avgj\u00f8relsen",
        "f\u00e5r",
        "avhenge",
        "av",
        "hvilket",
        "alternativ",
        "efter",
        "den",
        "\u00e6r-",
        "\n",
        "ede",
        "legasjons",
        "mening",
        "frembyr",
        "den",
        "st\u00f8rste",
        "risiko",
        ",",
        "b\u00e5de",
        "for",
        "s\u00e5vidt",
        "an-",
        "\n",
        "g\u00e5r",
        "legasjonens",
        "arkiv",
        "og",
        "hva",
        "piken",
        "kan",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "vite",
        "eller",
        "h\u00f8re",
        "\n",
        "i",
        "huset",
        ".",
        "Denne",
        "Legasjon",
        "har",
        "merket",
        "seg",
        "hva",
        "legasjonen",
        "opplyser",
        "om",
        "\n",
        "oppbevaring",
        "av",
        "arkivsaker",
        "og",
        "kan",
        "godt",
        "tenke",
        "seg",
        "at",
        "det",
        "er",
        "mindre",
        "risi-",
        "\n",
        "ko",
        "ved",
        "\u00e5",
        "beholde",
        "piken",
        "som",
        "en",
        "vennligsinnet",
        "person",
        ",",
        "som",
        "har",
        "sitt",
        "gode",
        "\n",
        "utkomme",
        ",",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "si",
        "henne",
        "opp",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "hun",
        "kan",
        "komme",
        "i",
        "vanskelig-",
        "\n",
        "heter",
        "og",
        "da",
        "helt",
        "og",
        "holdent",
        "stille",
        "seg",
        "til",
        "disposisjon",
        "for",
        "tyske",
        "spi-",
        "\n",
        "oner",
        "eller",
        "for",
        "ambassaden",
        "\n\n",
        ":",
        "Det",
        "er",
        "etter",
        "utvalgets",
        "oppfatning",
        ",",
        "intet",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "i",
        "\n",
        "denne",
        "forbindelse",
        ".",
        "Heller",
        "ikke",
        "er",
        "det",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "\n",
        "noe",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "de",
        "polske",
        "forsendelser",
        ".",
        "Sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "var",
        "forelagt",
        "\n",
        "for",
        "departementet",
        ",",
        "som",
        "overlot",
        "avgj\u00f8relsen",
        "til",
        "Maseng",
        ".",
        "Episoden",
        "med",
        "\n",
        "flagget",
        "og",
        "den",
        "tyske",
        "ministers",
        "bes\u00f8k",
        ",",
        "gir",
        "haller",
        "ikke",
        "grunnlag",
        "for",
        "\n",
        "noen",
        "kritikk",
        ".",
        "\n\n",
        "Hvorvidt",
        "Maseng",
        "\u00e5",
        "forrige",
        "krig",
        "og",
        "i",
        "mellomkrigsperioden",
        "var",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$-",
        "D\u00e5",
        "$;",
        "i",
        "\n",
        "ke",
        "pike",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "omtale",
        "i",
        "den",
        "\u00e6re",
        "legasjons",
        "brev",
        "av",
        "15.",
        "mai",
        "$.",
        "Meget",
        "\n",
        "avhenge",
        "jo",
        "av",
        "hennes",
        "person",
        "og",
        "av",
        "de",
        "erfaring",
        "som",
        "sendemann",
        "Maseng",
        "\n",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "hun",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "ansatt",
        "hos",
        "han",
        "$.",
        "jeg",
        "skulle",
        "ande",
        "det",
        "\n",
        "for",
        "prinsipiell",
        "riktig",
        "at",
        "man",
        "s\u00e5vidt",
        "mulig",
        "bli",
        "kvitt",
        "unders\u00e5tt",
        "av",
        "\n",
        "en",
        "land",
        "som",
        "Norge",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "krig",
        "med",
        "$,",
        "is\u00e6r",
        "n\u00e5r",
        "legasjon",
        "ha",
        "kanselli",
        "i",
        "\n",
        "samme",
        "hus",
        "som",
        "det",
        "Ministeren",
        "bo",
        "i",
        "men",
        "man",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "hensyn",
        "til",
        "den",
        "\n",
        "mulighet",
        "at",
        "vedkommende",
        "pike",
        "kunne",
        "bli",
        "drive",
        "til",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "bistand",
        "hos",
        "\n",
        "den",
        "tysk",
        "ambassade",
        "$,",
        "hvis",
        "hun",
        "bli",
        "si",
        "opp",
        "og",
        "sette",
        "p\u00e5",
        "bar",
        "bakke",
        "$,",
        "og",
        "\n",
        "at",
        "hun",
        "$,",
        "om",
        "hun",
        "ikke",
        "allerede",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "fra",
        "f\u00f8r",
        "$,",
        "da",
        "kunne",
        "komme",
        "i",
        "tysk",
        "tjen-",
        "\n",
        "este",
        "og",
        "kunne",
        "gi",
        "opplysning",
        "eller",
        "vink",
        "som",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "farlig",
        "for",
        "lega-",
        "\n",
        "sjon",
        "$.",
        "avgj\u00f8relse",
        "f\u00e5",
        "avhenge",
        "av",
        "hvilken",
        "alternativ",
        "efte",
        "den",
        "\u00e6r-",
        "\n",
        "ede",
        "legasjon",
        "mening",
        "frembyr",
        "den",
        "stor",
        "risiko",
        "$,",
        "b\u00e5de",
        "for",
        "s\u00e5vidt",
        "an-",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "legasjon",
        "arkiv",
        "og",
        "hva",
        "pik",
        "kunne",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "vite",
        "eller",
        "h\u00f8re",
        "\n",
        "i",
        "hus",
        "$.",
        "denne",
        "Legasjon",
        "ha",
        "merke",
        "seg",
        "hva",
        "legasjon",
        "opplyse",
        "om",
        "\n",
        "oppbevaring",
        "av",
        "arkivsak",
        "og",
        "kunne",
        "god",
        "tenke",
        "seg",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "liten",
        "risi-",
        "\n",
        "ko",
        "ved",
        "\u00e5",
        "beholde",
        "pike",
        "som",
        "en",
        "vennligsinne",
        "person",
        "$,",
        "som",
        "ha",
        "sin",
        "god",
        "\n",
        "utkomme",
        "$,",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "si",
        "hun",
        "opp",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "hun",
        "kunne",
        "komme",
        "i",
        "vanskelig-",
        "\n",
        "hete",
        "og",
        "da",
        "hel",
        "og",
        "holdent",
        "stille",
        "seg",
        "til",
        "disposisjon",
        "for",
        "tysk",
        "spi-",
        "\n",
        "on",
        "eller",
        "for",
        "ambassade",
        "\n\n",
        "$:",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "etter",
        "utvalg",
        "oppfatning",
        "$,",
        "intet",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "i",
        "\n",
        "denne",
        "forbindelse",
        "$.",
        "heller",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "\n",
        "noe",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "de",
        "polsk",
        "forsendelse",
        "$.",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "v\u00e6re",
        "forelegge",
        "\n",
        "for",
        "departement",
        "$,",
        "som",
        "overlate",
        "avgj\u00f8relse",
        "til",
        "Maseng",
        "$.",
        "episod",
        "med",
        "\n",
        "flagg",
        "og",
        "den",
        "tysk",
        "minister",
        "bes\u00f8k",
        "$,",
        "gi",
        "halle",
        "ikke",
        "grunnlag",
        "for",
        "\n",
        "noen",
        "kritikk",
        "$.",
        "\n\n",
        "hvorvidt",
        "Maseng",
        "\u00e5",
        "forrige",
        "krig",
        "og",
        "i",
        "mellomkrigsperiod",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "brev",
            14
        ],
        [
            "person",
            25
        ],
        [
            "erfaring",
            29
        ],
        [
            "sendemann",
            31
        ],
        [
            "ansatt",
            42
        ],
        [
            "prinsipiell",
            52
        ],
        [
            "riktig",
            53
        ],
        [
            "mulig",
            57
        ],
        [
            "kvitt",
            59
        ],
        [
            "unders\u00e5tt",
            60
        ],
        [
            "land",
            64
        ],
        [
            "norge",
            66
        ],
        [
            "krig",
            69
        ],
        [
            "legasjon",
            74
        ],
        [
            "kanselli",
            76
        ],
        [
            "ministeren",
            83
        ],
        [
            "hensyn",
            90
        ],
        [
            "mulighet",
            94
        ],
        [
            "vedkommende",
            96
        ],
        [
            "pike",
            97
        ],
        [
            "bistand",
            104
        ],
        [
            "tysk",
            108
        ],
        [
            "ambassade",
            109
        ],
        [
            "bakke",
            120
        ],
        [
            "tysk",
            140
        ],
        [
            "este",
            143
        ],
        [
            "opplysning",
            147
        ],
        [
            "vink",
            149
        ],
        [
            "farlig",
            153
        ],
        [
            "sjon",
            157
        ],
        [
            "avgj\u00f8relse",
            159
        ],
        [
            "alternativ",
            164
        ],
        [
            "efte",
            165
        ],
        [
            "legasjon",
            170
        ],
        [
            "mening",
            171
        ],
        [
            "stor",
            174
        ],
        [
            "risiko",
            175
        ],
        [
            "legasjon",
            183
        ],
        [
            "arkiv",
            184
        ],
        [
            "legasjon",
            201
        ],
        [
            "legasjon",
            206
        ],
        [
            "oppbevaring",
            210
        ],
        [
            "liten",
            221
        ],
        [
            "pike",
            228
        ],
        [
            "person",
            232
        ],
        [
            "holdent",
            261
        ],
        [
            "disposisjon",
            265
        ],
        [
            "tysk",
            267
        ],
        [
            "ambassade",
            273
        ],
        [
            "utvalg",
            279
        ],
        [
            "oppfatning",
            280
        ],
        [
            "forbindelse",
            289
        ],
        [
            "grunnlag",
            295
        ],
        [
            "forbindelse",
            303
        ],
        [
            "polsk",
            306
        ],
        [
            "forsendelse",
            307
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            309
        ],
        [
            "departement",
            314
        ],
        [
            "avgj\u00f8relse",
            318
        ],
        [
            "flagg",
            325
        ],
        [
            "tysk",
            328
        ],
        [
            "minister",
            329
        ],
        [
            "bes\u00f8k",
            330
        ],
        [
            "halle",
            333
        ],
        [
            "grunnlag",
            335
        ],
        [
            "kritikk",
            339
        ],
        [
            "krig",
            346
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alternativ",
        "ambassade",
        "ansatt",
        "arkiv",
        "avgj\u00f8relse",
        "bakke",
        "bes\u00f8k",
        "bistand",
        "brev",
        "departement",
        "disposisjon",
        "efte",
        "erfaring",
        "este",
        "farlig",
        "flagg",
        "forbindelse",
        "forsendelse",
        "grunnlag",
        "halle",
        "hensyn",
        "holdent",
        "kanselli",
        "krig",
        "kritikk",
        "kvitt",
        "land",
        "legasjon",
        "liten",
        "mening",
        "minister",
        "ministeren",
        "mulig",
        "mulighet",
        "norge",
        "oppbevaring",
        "oppfatning",
        "opplysning",
        "person",
        "pike",
        "polsk",
        "prinsipiell",
        "riktig",
        "risiko",
        "sendemann",
        "sjon",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "stor",
        "tysk",
        "unders\u00e5tt",
        "utvalg",
        "vedkommende",
        "vink"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.8794073",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}