{
    "urnid": "db60044923000213",
    "img_path": "./images/db60044923000213.jpg",
    "raw_ocr_text": "hi - d\u00e5\u00bb\ni gikk. Utvalget anser det derfor ubetenkelig \u00e5 bygge p\u00e5 den faxtisk:\nfremstilling i memorandumet ved bed\u00f8mmelsen av Masengs forhold.\nN\u00e5r utvalget skal avgj\u00f8re hvorvidt eller i hvilken utstrekning\ndet er grunn til \u00e5 rette noen bebreidelser mot Maseng for at han\nsvarte p\u00e5 Quislings telegram av 11. april 1940, er det naturlig f\u00f8rs*\n\u00e5 ta standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let om hva som i virkeligheten var Masengs\nmening med svartelegrammet. S\u00e5fremt det her v\u00e6rt Masengs mening - om\nenn i fordekt form - \u00e5 gi uttrykk for en positiv innstilling til det\nQuislingske regime eller s\u00e5fremt han har v\u00e6rt klar EEE\nkunne eller ville bli oppfattet av mottakeren p\u00e5 denne m\u00e5te, anser\nutvalget det klart at hans handlem\u00e5te betegner en grov nasjonal svikt,\nsom i tilfelle m\u00e5tte f\u00e5 de alvorligste konsekvenser for ham. I det\nvesentlige p\u00e5 samme m\u00e5te ville saken stille seg s\u00e5fremt svartelegrammet\nkan sees som uttrykk for et \u00f8nske fra Masengs side om \u00e5 sikre seg\nQuislings gunst i tilfelle av tysk seier eller hvis han har v\u00e6rt kle:\nover at Quisling ville oppfatte telegrammet slik. Hvis det derimot\nforholder seg slik - som Maseng selv hevder - at han s\u00e5 p\u00e5 saken ute.\n| lukkende som en n\u00f8ytral ekspedisjonssak, foreligger det ikke noen na-\nsjonal svikt. Selv om han heller ikke da kan unng\u00e5 kritikk, blir hans\nforhold i hvert fald av mindre graverende art.\n| Utvalget er ved avgj\u00f8relsen av disse sp\u00f8rsm\u00e5l kommet til det\nresultat at der ikke er tilstrekkelig holdepunkt for \u00e5 anta at for-\n| holdet ligger anderledes an enn forklart av Maseng.\nEn bygger her i f\u00f8rste rekke p\u00e5 opplysningene i memorandumet.\nOm den samtale, som fant sted om ettermiddagen den 12. april 1940\n; \"mellom Maseng og Lunde, heter det her: \"Jeg meer ordens skyld va.\ndet riktigst\u201d \u00e5 erkjenne mottagelsen av det fra U.D. mottatte telegra.\n",
    "corrected_ocr_text": "hi - d\u00e5\ni gikk. Utvalget anser det derfor ubetenkelig \u00e5 bygge p\u00e5 den faktisk:\nfremstilling i memorandumet ved bed\u00f8mmelsen av Masengs forhold.\nN\u00e5r utvalget skal avgj\u00f8re hvorvidt eller i hvilken utstrekning\ndet er grunn til \u00e5 rette noen bebreidelser mot Maseng for at han\nsvarte p\u00e5 Quislings telegram av 11. april 1940, er det naturlig f\u00f8rst\n\u00e5 ta standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let om hva som i virkeligheten var Masengs\nmening med svartelegrammet. S\u00e5fremt det her v\u00e6rt Masengs mening - om\nenn i fordekt form - \u00e5 gi uttrykk for en positiv innstilling til det\nQuislings regime eller s\u00e5fremt han har v\u00e6rt klar EEE\nkunne eller ville bli oppfattet av mottakeren p\u00e5 denne m\u00e5te, anser\nutvalget det klart at hans handlem\u00e5te betegner en grov nasjonal svikt,\nsom i tilfelle m\u00e5tte f\u00e5 de alvorligste konsekvenser for ham. I det\nvesentlige p\u00e5 samme m\u00e5te ville saken stille seg s\u00e5fremt svartelegrammet\nkan sees som uttrykk for et \u00f8nske fra Masengs side om \u00e5 sikre seg\nQuislings gunst i tilfelle av tysk seier eller hvis han har v\u00e6rt kle:\nover at Quisling ville oppfatte telegrammet slik. Hvis det derimot\nforholder seg slik - som Maseng selv hevder - at han s\u00e5 p\u00e5 saken ute.\ni lukkende som en n\u00f8ytral ekspedisjonssak, foreligger det ikke noen na-\nsjonal svikt. Selv om han heller ikke da kan unng\u00e5 kritikk, blir hans\nforhold i hvert fald av mindre graverende art.\ni Utvalget er ved avgj\u00f8relsen av disse sp\u00f8rsm\u00e5l kommet til det\nresultat at der ikke er tilstrekkelig holdepunkt for \u00e5 anta at for-\n|holdet ligger anderledes an enn forklart av Maseng.\nEn bygger her i f\u00f8rste rekke p\u00e5 opplysningene i memorandumet.\nOm den samtale, som fant sted om ettermiddagen den 12. april 1940\n; mellom Maseng og Lunde, heter det her: Jeg meer ordens skyld va.\ndet riktigst \u00e5 erkjenne mottagelsen av det fra UD mottatte telegram.\n",
    "tokens": [
        "hi",
        "-",
        "d\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "gikk",
        ".",
        "Utvalget",
        "anser",
        "det",
        "derfor",
        "ubetenkelig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "den",
        "faktisk",
        ":",
        "\n",
        "fremstilling",
        "i",
        "memorandumet",
        "ved",
        "bed\u00f8mmelsen",
        "av",
        "Masengs",
        "forhold",
        ".",
        "\n",
        "N\u00e5r",
        "utvalget",
        "skal",
        "avgj\u00f8re",
        "hvorvidt",
        "eller",
        "i",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "\n",
        "det",
        "er",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "rette",
        "noen",
        "bebreidelser",
        "mot",
        "Maseng",
        "for",
        "at",
        "han",
        "\n",
        "svarte",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        "av",
        "11.",
        "april",
        "1940",
        ",",
        "er",
        "det",
        "naturlig",
        "f\u00f8rst",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hva",
        "som",
        "i",
        "virkeligheten",
        "var",
        "Masengs",
        "\n",
        "mening",
        "med",
        "svartelegrammet",
        ".",
        "S\u00e5fremt",
        "det",
        "her",
        "v\u00e6rt",
        "Masengs",
        "mening",
        "-",
        "om",
        "\n",
        "enn",
        "i",
        "fordekt",
        "form",
        "-",
        "\u00e5",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "en",
        "positiv",
        "innstilling",
        "til",
        "det",
        "\n",
        "Quislings",
        "regime",
        "eller",
        "s\u00e5fremt",
        "han",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "klar",
        "EEE",
        "\n",
        "kunne",
        "eller",
        "ville",
        "bli",
        "oppfattet",
        "av",
        "mottakeren",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        ",",
        "anser",
        "\n",
        "utvalget",
        "det",
        "klart",
        "at",
        "hans",
        "handlem\u00e5te",
        "betegner",
        "en",
        "grov",
        "nasjonal",
        "svikt",
        ",",
        "\n",
        "som",
        "i",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "f\u00e5",
        "de",
        "alvorligste",
        "konsekvenser",
        "for",
        "ham",
        ".",
        "I",
        "det",
        "\n",
        "vesentlige",
        "p\u00e5",
        "samme",
        "m\u00e5te",
        "ville",
        "saken",
        "stille",
        "seg",
        "s\u00e5fremt",
        "svartelegrammet",
        "\n",
        "kan",
        "sees",
        "som",
        "uttrykk",
        "for",
        "et",
        "\u00f8nske",
        "fra",
        "Masengs",
        "side",
        "om",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "seg",
        "\n",
        "Quislings",
        "gunst",
        "i",
        "tilfelle",
        "av",
        "tysk",
        "seier",
        "eller",
        "hvis",
        "han",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "kle",
        ":",
        "\n",
        "over",
        "at",
        "Quisling",
        "ville",
        "oppfatte",
        "telegrammet",
        "slik",
        ".",
        "Hvis",
        "det",
        "derimot",
        "\n",
        "forholder",
        "seg",
        "slik",
        "-",
        "som",
        "Maseng",
        "selv",
        "hevder",
        "-",
        "at",
        "han",
        "s\u00e5",
        "p\u00e5",
        "saken",
        "ute",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "lukkende",
        "som",
        "en",
        "n\u00f8ytral",
        "ekspedisjonssak",
        ",",
        "foreligger",
        "det",
        "ikke",
        "noen",
        "na-",
        "\n",
        "sjonal",
        "svikt",
        ".",
        "Selv",
        "om",
        "han",
        "heller",
        "ikke",
        "da",
        "kan",
        "unng\u00e5",
        "kritikk",
        ",",
        "blir",
        "hans",
        "\n",
        "forhold",
        "i",
        "hvert",
        "fald",
        "av",
        "mindre",
        "graverende",
        "art",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "Utvalget",
        "er",
        "ved",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "disse",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "kommet",
        "til",
        "det",
        "\n",
        "resultat",
        "at",
        "der",
        "ikke",
        "er",
        "tilstrekkelig",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "for-",
        "\n",
        "|holdet",
        "ligger",
        "anderledes",
        "an",
        "enn",
        "forklart",
        "av",
        "Maseng",
        ".",
        "\n",
        "En",
        "bygger",
        "her",
        "i",
        "f\u00f8rste",
        "rekke",
        "p\u00e5",
        "opplysningene",
        "i",
        "memorandumet",
        ".",
        "\n",
        "Om",
        "den",
        "samtale",
        ",",
        "som",
        "fant",
        "sted",
        "om",
        "ettermiddagen",
        "den",
        "12.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        ";",
        "mellom",
        "Maseng",
        "og",
        "Lunde",
        ",",
        "heter",
        "det",
        "her",
        ":",
        "Jeg",
        "meer",
        "ordens",
        "skyld",
        "va",
        ".",
        "\n",
        "det",
        "riktigst",
        "\u00e5",
        "erkjenne",
        "mottagelsen",
        "av",
        "det",
        "fra",
        "UD",
        "mottatte",
        "telegram",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "hi",
        "$-",
        "d\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "g\u00e5",
        "$.",
        "utvalg",
        "anse",
        "det",
        "derfor",
        "ubetenkelig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "den",
        "faktisk",
        "$:",
        "\n",
        "fremstilling",
        "i",
        "memorandum",
        "ved",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "Maseng",
        "forhold",
        "$.",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "utvalg",
        "skulle",
        "avgj\u00f8re",
        "hvorvidt",
        "eller",
        "i",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "rette",
        "noen",
        "bebreidelse",
        "mot",
        "Maseng",
        "for",
        "at",
        "han",
        "\n",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "av",
        "11.",
        "april",
        "1940",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "naturlig",
        "f\u00f8rst",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hva",
        "som",
        "i",
        "virkelighet",
        "v\u00e6re",
        "Masengs",
        "\n",
        "mening",
        "med",
        "svartelegram",
        "$.",
        "s\u00e5fremt",
        "det",
        "her",
        "v\u00e6re",
        "Maseng",
        "mening",
        "$-",
        "om",
        "\n",
        "enn",
        "i",
        "fordekt",
        "form",
        "$-",
        "\u00e5",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "en",
        "positiv",
        "innstilling",
        "til",
        "det",
        "\n",
        "Quisling",
        "regime",
        "eller",
        "s\u00e5fremt",
        "han",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "EEE",
        "\n",
        "kunne",
        "eller",
        "ville",
        "bli",
        "oppfatte",
        "av",
        "mottaker",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "$,",
        "anse",
        "\n",
        "utvalg",
        "det",
        "klar",
        "at",
        "hans",
        "handlem\u00e5te",
        "betegne",
        "en",
        "grov",
        "nasjonal",
        "svikt",
        "$,",
        "\n",
        "som",
        "i",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "f\u00e5",
        "de",
        "alvorlig",
        "konsekvens",
        "for",
        "han",
        "$.",
        "i",
        "det",
        "\n",
        "vesentlig",
        "p\u00e5",
        "samme",
        "m\u00e5te",
        "ville",
        "sak",
        "stille",
        "seg",
        "s\u00e5fremt",
        "svartelegramme",
        "\n",
        "kunne",
        "sees",
        "som",
        "uttrykk",
        "for",
        "en",
        "\u00f8nske",
        "fra",
        "Maseng",
        "side",
        "om",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "seg",
        "\n",
        "Quisling",
        "gunst",
        "i",
        "tilfelle",
        "av",
        "tysk",
        "seier",
        "eller",
        "hvis",
        "han",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "kle",
        "$:",
        "\n",
        "over",
        "at",
        "Quisling",
        "ville",
        "oppfatte",
        "telegramm",
        "slik",
        "$.",
        "hvis",
        "det",
        "derimot",
        "\n",
        "forholde",
        "seg",
        "slik",
        "$-",
        "som",
        "Maseng",
        "selv",
        "hevde",
        "$-",
        "at",
        "han",
        "se",
        "p\u00e5",
        "sak",
        "ute",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "lukkende",
        "som",
        "en",
        "n\u00f8ytral",
        "ekspedisjonssak",
        "$,",
        "foreligge",
        "det",
        "ikke",
        "noen",
        "na-",
        "\n",
        "sjonal",
        "svikt",
        "$.",
        "selv",
        "om",
        "han",
        "heller",
        "ikke",
        "da",
        "kunne",
        "unng\u00e5",
        "kritikk",
        "$,",
        "bli",
        "hans",
        "\n",
        "forhold",
        "i",
        "hver",
        "fald",
        "av",
        "liten",
        "graverende",
        "art",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "utvalg",
        "v\u00e6re",
        "ved",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "disse",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "komme",
        "til",
        "det",
        "\n",
        "resultat",
        "at",
        "der",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "for-",
        "\n",
        "|holdet",
        "ligge",
        "anderled",
        "an",
        "enn",
        "forklare",
        "av",
        "Maseng",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "bygge",
        "her",
        "i",
        "f\u00f8rste",
        "rekke",
        "p\u00e5",
        "opplysning",
        "i",
        "memorandum",
        "$.",
        "\n",
        "om",
        "den",
        "samtale",
        "$,",
        "som",
        "finne",
        "sted",
        "om",
        "ettermiddag",
        "den",
        "12.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        "$;",
        "mellom",
        "Maseng",
        "og",
        "Lunde",
        "$,",
        "hete",
        "det",
        "her",
        "$:",
        "jeg",
        "Meer",
        "ord",
        "skyld",
        "va",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "riktigst",
        "\u00e5",
        "erkjenne",
        "mottagelse",
        "av",
        "det",
        "fra",
        "UD",
        "mottatt",
        "telegram",
        "$.",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "utvalg",
            7
        ],
        [
            "faktisk",
            16
        ],
        [
            "fremstilling",
            19
        ],
        [
            "memorandum",
            21
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            23
        ],
        [
            "forhold",
            26
        ],
        [
            "utvalg",
            30
        ],
        [
            "utstrekning",
            37
        ],
        [
            "grunn",
            41
        ],
        [
            "bebreidelse",
            46
        ],
        [
            "svare",
            53
        ],
        [
            "quisling",
            55
        ],
        [
            "telegram",
            56
        ],
        [
            "april",
            59
        ],
        [
            "naturlig",
            64
        ],
        [
            "standpunkt",
            69
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            71
        ],
        [
            "virkelighet",
            76
        ],
        [
            "mening",
            80
        ],
        [
            "s\u00e5fremt",
            84
        ],
        [
            "mening",
            89
        ],
        [
            "fordekt",
            95
        ],
        [
            "form",
            96
        ],
        [
            "uttrykk",
            100
        ],
        [
            "positiv",
            103
        ],
        [
            "innstilling",
            104
        ],
        [
            "quisling",
            108
        ],
        [
            "regime",
            109
        ],
        [
            "klar",
            115
        ],
        [
            "mottaker",
            124
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            127
        ],
        [
            "utvalg",
            131
        ],
        [
            "klar",
            133
        ],
        [
            "handlem\u00e5te",
            136
        ],
        [
            "grov",
            139
        ],
        [
            "nasjonal",
            140
        ],
        [
            "svikt",
            141
        ],
        [
            "tilfelle",
            146
        ],
        [
            "alvorlig",
            150
        ],
        [
            "konsekvens",
            151
        ],
        [
            "vesentlig",
            158
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            161
        ],
        [
            "uttrykk",
            172
        ],
        [
            "\u00f8nske",
            175
        ],
        [
            "side",
            178
        ],
        [
            "quisling",
            184
        ],
        [
            "gunst",
            185
        ],
        [
            "tilfelle",
            187
        ],
        [
            "tysk",
            189
        ],
        [
            "seier",
            190
        ],
        [
            "quisling",
            201
        ],
        [
            "lukkende",
            229
        ],
        [
            "n\u00f8ytral",
            232
        ],
        [
            "svikt",
            242
        ],
        [
            "kritikk",
            252
        ],
        [
            "forhold",
            257
        ],
        [
            "fald",
            260
        ],
        [
            "liten",
            262
        ],
        [
            "graverende",
            263
        ],
        [
            "utvalg",
            268
        ],
        [
            "avgj\u00f8relse",
            271
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            274
        ],
        [
            "resultat",
            279
        ],
        [
            "tilstrekkelig",
            284
        ],
        [
            "holdepunkt",
            285
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            306
        ],
        [
            "rekke",
            307
        ],
        [
            "opplysning",
            309
        ],
        [
            "memorandum",
            311
        ],
        [
            "samtale",
            316
        ],
        [
            "sted",
            320
        ],
        [
            "ettermiddag",
            322
        ],
        [
            "april",
            325
        ],
        [
            "lunde",
            332
        ],
        [
            "skyld",
            341
        ],
        [
            "riktigst",
            346
        ],
        [
            "mottagelse",
            349
        ],
        [
            "mottatt",
            354
        ],
        [
            "telegram",
            355
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alvorlig",
        "april",
        "avgj\u00f8relse",
        "bebreidelse",
        "bed\u00f8mmelse",
        "ettermiddag",
        "faktisk",
        "fald",
        "fordekt",
        "forhold",
        "form",
        "fremstilling",
        "f\u00f8rste",
        "graverende",
        "grov",
        "grunn",
        "gunst",
        "handlem\u00e5te",
        "holdepunkt",
        "innstilling",
        "klar",
        "konsekvens",
        "kritikk",
        "liten",
        "lukkende",
        "lunde",
        "memorandum",
        "mening",
        "mottagelse",
        "mottaker",
        "mottatt",
        "m\u00e5te",
        "nasjonal",
        "naturlig",
        "n\u00f8ytral",
        "opplysning",
        "positiv",
        "quisling",
        "regime",
        "rekke",
        "resultat",
        "riktigst",
        "samtale",
        "seier",
        "side",
        "skyld",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "standpunkt",
        "sted",
        "svare",
        "svikt",
        "s\u00e5fremt",
        "telegram",
        "tilfelle",
        "tilstrekkelig",
        "tysk",
        "utstrekning",
        "uttrykk",
        "utvalg",
        "vesentlig",
        "virkelighet",
        "\u00f8nske"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.8933404",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}