{
    "urnid": "db60044923000191",
    "img_path": "./images/db60044923000191.jpg",
    "raw_ocr_text": ", ED ; 6 \u00c5\n\u00e5 personlige vurdering er alts\u00e5 at fele&len neppe er av KE\ns\u00e5 iiter b\u00e9gtydning\u201d for avskjedssparsm\u00e5let at regjerin= \u00c5\ngens skj\u00f8nn 1 tiif. burde settes til side som vilk\u00e5rlig *\neller uforsvarlig. . de SP )\nP\u00e5 ** En annen sak er det at deg for min del kan er= :\nkl\u00e6re meg enig 1 den vurdering som granskingsutvalgets \u00c5\nEG samtlige medlemmer har gitt \"uttrykk for \u00e5 p\u00e5 grunnlag av *\nEN det faktiske saksforhol\u00e5 de har funnet bevist, nemlig at\n060 det i \u00e5et foreilgggende tilfelle ikke synes \u00e5 ha v\u00e6rt K\neg \u00e5 JE \u00e5 JER \u00ab\nk n\u00f8dvendig eller rimelig \u00e5 g\u00e5 til eller true med en s\u00e5 \u00e5\nP i drastlsk forf\u00f8yning som avskjedigelse av en eldre vel- Hi\n. \u00e5 k d fortjent embetsmann, \u00c5 \u00e5 \u00c5 ?\np $ t MO Aabgt Pr \u00e5 nere AG hei se q I\n; JP blev PENT \u2014. N\u00e5r Maseng har s\u00f8kt og f\u00e5tt innvilget avskjed \u00e5\ni bug kaed =| i n\u00e5de, m\u00e5 \u00e5en rettslige konsekvens i mangel av annen av- \u00c5\nmidre mar dekke garn tale v\u00e6re at han deretter ikke har krav p\u00e5 l\u00f8nn utover l\n\u00e5 VF \u00d8 | pen\u00f8jonensTil tre\u00f8s for at avskjedsf\u00f8rmern er valgt, kan\nml faedsln tt \"det.likevel naturligvis avtales at l\u00f8nnskravet skal v\u00e6re\nske hear nib 050 1 behold, dersom det etter n\u00e6rpere gransking finnes at\nre E vilk\u00e5ra for en, lovlig avskjedigelse ikke har foreligget.\nfv vilkaslg Hen + Dette ville im. \u00e5 realiteten bety en suspensjon, ikke\nAP X > avskjed,a.Det forbehold Maseng tok om \u00e5 f\u00e5 sin sak grans=\n3 4$. ket, er det etter min: nenihg Vi og. for seg ikke naturlig >\n% \u00c5 - \u00e5 oppfatte som noen slik avtale, *adde det v\u00e6rt meningen\nRES R\u00e5 med: fordshokdet = tross: den. valgte avskjedsform - m\u00e5tte\n| KE det v\u00e6rt sagtitydligere, forbeholdet kan n\u00e5turlig for-\nV 0 i st\u00e5s slik at Maseng \u00f8nskte gransking for \u00e5 rensey sitt i\nle p j | nayn, Omd\u00f8mme og! etterm\u00e6le for de bebreidelser U.D. \u00e5\n8 LY rettet mob hamg cv. 04s G0lsfee \u00e5\n, Sr Mr reg Noe annaer d\u00f8t at Maseng n\u00e5tte kunne kreve ,\nEr -avskjedsp\u00f8rsm\u00e5let; tatt: opp p\u00e5 nyy dersom ayskjedss\u00f8knaden\nSNE i hadde v\u00e6rt avtvunget ham p\u00e5 uloviig vis. Etter det opp-\n\u00e5 V 4 .Eygte kan det ikke:antas. \u00e5 ha Het tilfellet, idet trus- :.\n\u00e5 len bere gikk ut p\u00e5 :avskjedigelst p\u00e5 et gruhnlag som \u00e5\nI 3 Maseng fikk beskjed om,08 som han dengang trolig kunne\nP \"bed\u00f8nme riktigheten sv liks\u00e5 godt som idag, Han kan da \u00e5\ni ikke idag ombestemme seg \u00e5g kreve avskjedss\u00f8knaden\n\u00e5 \u00e5 0 d g ignorerts vr ddy PA AER LA PE EN\n| \u00e5 G TE SA - P\u00e5 den annen: St\u00e5e :syns-tje at U.D, n\u00e5 anstendig=\nAN Aa Get vil hill k vis b\u00f8r b\u00f8ye seg for granskingsutvalgets bed\u00f8mmelse av\npe 20 -Masengs forheld og ikke fastholde bebreidelser som ut-\nAar 409 drar sk fore skaden valget har \"frikjent\" ham fors Dette burde mmxmriig \u00e5\ndenanerann Hukillt - gis til kjenne av U.D,,slik at Maseng i en eller annen\nar t ) j -J form f\u00e5r den oppreising som m\u00e5 v\u00e6re den naturlige konse- .\nMOA hasebureldr \" \u201d |. kvens av gr\u00e5nskingsavtalen, Elles ville granskingen \u00e5\n, vad ; A \u00ab| v\u00e6rmxax ikke v\u00e6re av full verdi for Maseng, Je er i tvil i\n| ly hal om koss dett\u00e9-bdr gl\u00f8 uttrykk'i v\u00e5rk uttalelse, men E\n--$ 2 \u00c5 g har foresl\u00e5tt en merk\u00e5nd om det i konseptets siste avsnitt\n* \u00bb . Ta r 1\ni ar ie Eg S.R.\n| a\n",
    "corrected_ocr_text": ", ED ; 6 \u00c5\n\u00e5 personlige vurdering er alts\u00e5 at fellen neppe er av KE\ns\u00e5 liter b\u00e9gtydning\u201d for avskjedssparsm\u00e5let at regjering \u00c5\ngens skj\u00f8nn 1 tiil. burde settes til side som vilk\u00e5rlig *\neller uforsvarlig. . de SP )\nP\u00e5 ** En annen sak er det at deg for min del kan er :\nkl\u00e6re meg enig 1 den vurdering som granskingsutvalgets \u00c5\nEG samtlige medlemmer har gitt uttrykk for \u00e5 p\u00e5 grunnlag av *\nEN det faktiske saksforhold de har funnet bevist, nemlig at\n060 det i \u00e5et foreliggende tilfelle ikke synes \u00e5 ha v\u00e6rt K\neg \u00e5 JE \u00e5 JER \u00ab\nk n\u00f8dvendig eller rimelig \u00e5 g\u00e5 til eller true med en s\u00e5 \u00e5\nP i drastisk forf\u00f8yning som avskjedigelse av en eldre vel-di\n. \u00e5 k d fortjent embetsmann, \u00c5 \u00e5 \u00c5 ?\np \u00a7 t MO langt Pr \u00e5 nere AG hei se q I\n; JP blev PENT \u2014. N\u00e5r Maseng har s\u00f8kt og f\u00e5tt innvilget avskjed \u00e5\ni bug kald i i n\u00e5de, m\u00e5 \u00e5en rettslige konsekvens i mangel av annen av-\nmidre mar dekke garn tale v\u00e6re at han deretter ikke har krav p\u00e5 l\u00f8nn utover l\n\u00e5 VF \u00d8 i pen\u00f8jonensTil tres for at avskjedsf\u00f8rmern er valgt, kan\nml fadesen tt detlikevel naturligvis avtales at l\u00f8nnskravet skal v\u00e6re\nske hear ni 050 1 behold, dersom det etter n\u00e6rmere gransking finnes at\nre E vilk\u00e5ra for en, lovlig avskjedigelse ikke har foreligget.\nfv vilkalle Hen i dette ville im. \u00e5 realiteten bety en suspensjon, ikke\nAP X i avskjed,a.Det forbehold Maseng tok om \u00e5 f\u00e5 sin sak gransk\n3 4$. ket, er det etter min: enig i og. for seg ikke naturlig i\n% \u00c5 - \u00e5 oppfatte som noen slik avtale, hadde det v\u00e6rt meningen\nRES R\u00e5 med: fordshokdet i tross: den. valgte avskjedsord - m\u00e5tte\ni KE det v\u00e6rt sagtitydligere, forbeholdet kan naturlig for-\n 0 i st\u00e5s slik at Maseng \u00f8nskte gransking for \u00e5 rense sitt i\nle p j i navn, Omd\u00f8mme og! etterm\u00e6le for de bebreidelser UD \u00e5\n8 LY rettet mob ham cv. 04s G0lsfee \u00e5\n, Sr Mr reg Noe annaler d\u00f8t at Maseng n\u00e5tte kunne kreve ,\nEr -avskjedsp\u00f8rsm\u00e5let; tatt: opp p\u00e5 nye dersom avskjedss\u00f8knaden\nSNE i hadde v\u00e6rt avtvunget ham p\u00e5 ulovlig vis. Etter det opp-\n\u00e5 V 4 frygte kan det ikke:antas. \u00e5 ha Het tilfellet, idet trus-:.\ne len bere gikk ut p\u00e5 avskjedigelse p\u00e5 et grunnlag som \u00e5\nI 3 Maseng fikk beskjed om,08 som han dengang trolig kunne\nP bed\u00f8mme riktigheten sv liks\u00e5 godt som idag, Han kan da \u00e5\ni ikke idag ombestemme seg \u00e5g kreve avskjedss\u00f8knaden\n\u00e5 \u00e5 0 d g ignorert vr dyd PA AER LA PE EN\ni \u00e5 G TE SA - P\u00e5 den annen: St\u00e5le :syns-tje at UD, n\u00e5 anstendig\nAN Aa Get vil hill k vis b\u00f8r b\u00f8ye seg for granskingsutvalgets bed\u00f8mmelse av\npe 20 Masengs forheld og ikke fastholde bebreidelser som ut-\nar 409 drar sk fore skaden valget har frikjent ham fors dette burde mmxmriig \u00e5\ndenanerann Hugill - gis til kjenne av U.D,,slik at Maseng i en eller annen\nar t ) j DJ form f\u00e5r den oppreising som m\u00e5 v\u00e6re den naturlige konse-.\nMOA hasebureldr \" \u201d i. kvens av gr\u00e5nskingsavtalen, Elles ville granskingen \u00e5\n, vad ; A i v\u00e6rmxax ikke v\u00e6re av full verdi for Maseng, Je er i tvil i\ni ly hal om koss dett\u00e9-bdr gli uttrykk v\u00e5r uttalelse, men E\n--$ 2 \u00c5 g har foresl\u00e5tt en merking om det i konseptets siste avsnitt\n* \u00bb . Ta r 1\ni ar ie Eg SiR\ni a\n",
    "tokens": [
        ",",
        "ED",
        ";",
        "6",
        "\u00c5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "personlige",
        "vurdering",
        "er",
        "alts\u00e5",
        "at",
        "fellen",
        "neppe",
        "er",
        "av",
        "KE",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "liter",
        "b\u00e9gtydning\u201d",
        "for",
        "avskjedssparsm\u00e5let",
        "at",
        "regjering",
        "\u00c5",
        "\n",
        "gens",
        "skj\u00f8nn",
        "1",
        "tiil",
        ".",
        "burde",
        "settes",
        "til",
        "side",
        "som",
        "vilk\u00e5rlig",
        "*",
        "\n",
        "eller",
        "uforsvarlig",
        ".",
        ".",
        "de",
        "SP",
        ")",
        "\n",
        "P\u00e5",
        "**",
        "En",
        "annen",
        "sak",
        "er",
        "det",
        "at",
        "deg",
        "for",
        "min",
        "del",
        "kan",
        "er",
        ":",
        "\n",
        "kl\u00e6re",
        "meg",
        "enig",
        "1",
        "den",
        "vurdering",
        "som",
        "granskingsutvalgets",
        "\u00c5",
        "\n",
        "EG",
        "samtlige",
        "medlemmer",
        "har",
        "gitt",
        "uttrykk",
        "for",
        "\u00e5",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "*",
        "\n",
        "EN",
        "det",
        "faktiske",
        "saksforhold",
        "de",
        "har",
        "funnet",
        "bevist",
        ",",
        "nemlig",
        "at",
        "\n",
        "060",
        "det",
        "i",
        "\u00e5et",
        "foreliggende",
        "tilfelle",
        "ikke",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "K",
        "\n",
        "eg",
        "\u00e5",
        "JE",
        "\u00e5",
        "JER",
        "\u00ab",
        "\n",
        "k",
        "n\u00f8dvendig",
        "eller",
        "rimelig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "eller",
        "true",
        "med",
        "en",
        "s\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "P",
        "i",
        "drastisk",
        "forf\u00f8yning",
        "som",
        "avskjedigelse",
        "av",
        "en",
        "eldre",
        "vel-di",
        "\n",
        ".",
        "\u00e5",
        "k",
        "d",
        "fortjent",
        "embetsmann",
        ",",
        "\u00c5",
        "\u00e5",
        "\u00c5",
        "?",
        "\n",
        "p",
        "\u00a7",
        "t",
        "MO",
        "langt",
        "Pr",
        "\u00e5",
        "nere",
        "AG",
        "hei",
        "se",
        "q",
        "I",
        "\n",
        ";",
        "JP",
        "blev",
        "PENT",
        "\u2014",
        ".",
        "N\u00e5r",
        "Maseng",
        "har",
        "s\u00f8kt",
        "og",
        "f\u00e5tt",
        "innvilget",
        "avskjed",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "bug",
        "kald",
        "i",
        "i",
        "n\u00e5de",
        ",",
        "m\u00e5",
        "\u00e5en",
        "rettslige",
        "konsekvens",
        "i",
        "mangel",
        "av",
        "annen",
        "av-",
        "\n",
        "midre",
        "mar",
        "dekke",
        "garn",
        "tale",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "deretter",
        "ikke",
        "har",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "l\u00f8nn",
        "utover",
        "l",
        "\n",
        "\u00e5",
        "VF",
        "\u00d8",
        "i",
        "pen\u00f8jonensTil",
        "tres",
        "for",
        "at",
        "avskjedsf\u00f8rmern",
        "er",
        "valgt",
        ",",
        "kan",
        "\n",
        "ml",
        "fadesen",
        "tt",
        "detlikevel",
        "naturligvis",
        "avtales",
        "at",
        "l\u00f8nnskravet",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "ske",
        "hear",
        "ni",
        "050",
        "1",
        "behold",
        ",",
        "dersom",
        "det",
        "etter",
        "n\u00e6rmere",
        "gransking",
        "finnes",
        "at",
        "\n",
        "re",
        "E",
        "vilk\u00e5ra",
        "for",
        "en",
        ",",
        "lovlig",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "har",
        "foreligget",
        ".",
        "\n",
        "fv",
        "vilkalle",
        "Hen",
        "i",
        "dette",
        "ville",
        "im",
        ".",
        "\u00e5",
        "realiteten",
        "bety",
        "en",
        "suspensjon",
        ",",
        "ikke",
        "\n",
        "AP",
        "X",
        "i",
        "avskjed,a.Det",
        "forbehold",
        "Maseng",
        "tok",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "sin",
        "sak",
        "gransk",
        "\n",
        "3",
        "4$.",
        "ket",
        ",",
        "er",
        "det",
        "etter",
        "min",
        ":",
        "enig",
        "i",
        "og",
        ".",
        "for",
        "seg",
        "ikke",
        "naturlig",
        "i",
        "\n",
        "%",
        "\u00c5",
        "-",
        "\u00e5",
        "oppfatte",
        "som",
        "noen",
        "slik",
        "avtale",
        ",",
        "hadde",
        "det",
        "v\u00e6rt",
        "meningen",
        "\n",
        "RES",
        "R\u00e5",
        "med",
        ":",
        "fordshokdet",
        "i",
        "tross",
        ":",
        "den",
        ".",
        "valgte",
        "avskjedsord",
        "-",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "i",
        "KE",
        "det",
        "v\u00e6rt",
        "sagtitydligere",
        ",",
        "forbeholdet",
        "kan",
        "naturlig",
        "for-",
        "\n ",
        "0",
        "i",
        "st\u00e5s",
        "slik",
        "at",
        "Maseng",
        "\u00f8nskte",
        "gransking",
        "for",
        "\u00e5",
        "rense",
        "sitt",
        "i",
        "\n",
        "le",
        "p",
        "j",
        "i",
        "navn",
        ",",
        "Omd\u00f8mme",
        "og",
        "!",
        "etterm\u00e6le",
        "for",
        "de",
        "bebreidelser",
        "UD",
        "\u00e5",
        "\n",
        "8",
        "LY",
        "rettet",
        "mob",
        "ham",
        "cv",
        ".",
        "04s",
        "G0lsfee",
        "\u00e5",
        "\n",
        ",",
        "Sr",
        "Mr",
        "reg",
        "Noe",
        "annaler",
        "d\u00f8t",
        "at",
        "Maseng",
        "n\u00e5tte",
        "kunne",
        "kreve",
        ",",
        "\n",
        "Er",
        "-avskjedsp\u00f8rsm\u00e5let;",
        "tatt",
        ":",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "nye",
        "dersom",
        "avskjedss\u00f8knaden",
        "\n",
        "SNE",
        "i",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "avtvunget",
        "ham",
        "p\u00e5",
        "ulovlig",
        "vis",
        ".",
        "Etter",
        "det",
        "opp-",
        "\n",
        "\u00e5",
        "V",
        "4",
        "frygte",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        ":",
        "antas",
        ".",
        "\u00e5",
        "ha",
        "Het",
        "tilfellet",
        ",",
        "idet",
        "trus-",
        ":",
        ".",
        "\n",
        "e",
        "len",
        "bere",
        "gikk",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "avskjedigelse",
        "p\u00e5",
        "et",
        "grunnlag",
        "som",
        "\u00e5",
        "\n",
        "I",
        "3",
        "Maseng",
        "fikk",
        "beskjed",
        "om,08",
        "som",
        "han",
        "dengang",
        "trolig",
        "kunne",
        "\n",
        "P",
        "bed\u00f8mme",
        "riktigheten",
        "sv",
        "liks\u00e5",
        "godt",
        "som",
        "idag",
        ",",
        "Han",
        "kan",
        "da",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "ikke",
        "idag",
        "ombestemme",
        "seg",
        "\u00e5g",
        "kreve",
        "avskjedss\u00f8knaden",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "0",
        "d",
        "g",
        "ignorert",
        "vr",
        "dyd",
        "PA",
        "AER",
        "LA",
        "PE",
        "EN",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "G",
        "TE",
        "SA",
        "-",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        ":",
        "St\u00e5le",
        ":syns-tje",
        "at",
        "UD",
        ",",
        "n\u00e5",
        "anstendig",
        "\n",
        "AN",
        "Aa",
        "Get",
        "vil",
        "hill",
        "k",
        "vis",
        "b\u00f8r",
        "b\u00f8ye",
        "seg",
        "for",
        "granskingsutvalgets",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "\n",
        "pe",
        "20",
        "Masengs",
        "forheld",
        "og",
        "ikke",
        "fastholde",
        "bebreidelser",
        "som",
        "ut-",
        "\n",
        "ar",
        "409",
        "drar",
        "sk",
        "fore",
        "skaden",
        "valget",
        "har",
        "frikjent",
        "ham",
        "fors",
        "dette",
        "burde",
        "mmxmriig",
        "\u00e5",
        "\n",
        "denanerann",
        "Hugill",
        "-",
        "gis",
        "til",
        "kjenne",
        "av",
        "U.D,,slik",
        "at",
        "Maseng",
        "i",
        "en",
        "eller",
        "annen",
        "\n",
        "ar",
        "t",
        ")",
        "j",
        "DJ",
        "form",
        "f\u00e5r",
        "den",
        "oppreising",
        "som",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "naturlige",
        "konse-",
        ".",
        "\n",
        "MOA",
        "hasebureldr",
        "\"",
        "\u201d",
        "i.",
        "kvens",
        "av",
        "gr\u00e5nskingsavtalen",
        ",",
        "Elles",
        "ville",
        "granskingen",
        "\u00e5",
        "\n",
        ",",
        "vad",
        ";",
        "A",
        "i",
        "v\u00e6rmxax",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "full",
        "verdi",
        "for",
        "Maseng",
        ",",
        "Je",
        "er",
        "i",
        "tvil",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "ly",
        "hal",
        "om",
        "koss",
        "dett\u00e9-bdr",
        "gli",
        "uttrykk",
        "v\u00e5r",
        "uttalelse",
        ",",
        "men",
        "E",
        "\n",
        "--$",
        "2",
        "\u00c5",
        "g",
        "har",
        "foresl\u00e5tt",
        "en",
        "merking",
        "om",
        "det",
        "i",
        "konseptets",
        "siste",
        "avsnitt",
        "\n",
        "*",
        "\u00bb",
        ".",
        "Ta",
        "r",
        "1",
        "\n",
        "i",
        "ar",
        "ie",
        "Eg",
        "SiR",
        "\n",
        "i",
        "a",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$,",
        "ED",
        "$;",
        "6",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "personlig",
        "vurdering",
        "v\u00e6re",
        "alts\u00e5",
        "at",
        "felle",
        "neppe",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "KE",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "liter",
        "b\u00e9gtydning\u201d",
        "for",
        "avskjedssparsm\u00e5l",
        "at",
        "regjering",
        "\u00e5",
        "\n",
        "g",
        "skj\u00f8nn",
        "1",
        "tiil",
        "$.",
        "burde",
        "sette",
        "til",
        "side",
        "som",
        "vilk\u00e5rlig",
        "*",
        "\n",
        "eller",
        "uforsvarlig",
        "$.",
        "$.",
        "de",
        "SP",
        "$)",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "**",
        "en",
        "annen",
        "sak",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "at",
        "du",
        "for",
        "min",
        "del",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "$:",
        "\n",
        "kl\u00e6r",
        "jeg",
        "enig",
        "1",
        "den",
        "vurdering",
        "som",
        "granskingsutvalg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "EG",
        "samtlige",
        "medlem",
        "ha",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "\u00e5",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "*",
        "\n",
        "EN",
        "det",
        "faktisk",
        "saksforhold",
        "de",
        "ha",
        "finne",
        "bevise",
        "$,",
        "nemlig",
        "at",
        "\n",
        "060",
        "det",
        "i",
        "\u00e5et",
        "foreliggende",
        "tilfelle",
        "ikke",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "K",
        "\n",
        "eg",
        "\u00e5",
        "JE",
        "\u00e5",
        "JER",
        "$\"",
        "\n",
        "k",
        "n\u00f8dvendig",
        "eller",
        "rimelig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "eller",
        "true",
        "med",
        "en",
        "s\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "P",
        "i",
        "drastisk",
        "forf\u00f8yning",
        "som",
        "avskjedigelse",
        "av",
        "en",
        "gammel",
        "vel-di",
        "\n",
        "$.",
        "\u00e5",
        "k",
        "d",
        "fortjent",
        "embetsmann",
        "$,",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "\u00c5",
        "$?",
        "\n",
        "p",
        "\u00a7",
        "t",
        "MO",
        "lang",
        "Pr",
        "\u00e5",
        "ner",
        "AG",
        "hei",
        "se",
        "q",
        "I",
        "\n",
        "$;",
        "JP",
        "blev",
        "PENT",
        "$\u2014",
        "$.",
        "n\u00e5r",
        "Maseng",
        "ha",
        "s\u00f8ke",
        "og",
        "f\u00e5",
        "innvilge",
        "avskjed",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "bug",
        "kald",
        "i",
        "i",
        "n\u00e5de",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "\u00e5en",
        "rettslig",
        "konsekvens",
        "i",
        "mangel",
        "av",
        "annen",
        "av-",
        "\n",
        "midre",
        "mar",
        "dekke",
        "garn",
        "tale",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "deretter",
        "ikke",
        "ha",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "l\u00f8nn",
        "utover",
        "l.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "VF",
        "\u00d8",
        "i",
        "pen\u00f8jonensTil",
        "tre",
        "for",
        "at",
        "avskjedsf\u00f8rmern",
        "v\u00e6re",
        "velge",
        "$,",
        "kunne",
        "\n",
        "ml",
        "fadese",
        "tt.",
        "detlikevel",
        "naturligvis",
        "avtale",
        "at",
        "l\u00f8nnskrav",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "ske",
        "hear",
        "ni",
        "050",
        "1",
        "behold",
        "$,",
        "dersom",
        "det",
        "etter",
        "n\u00e6r",
        "gransking",
        "finnes",
        "at",
        "\n",
        "re",
        "E",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "en",
        "$,",
        "lovlig",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "ha",
        "foreligge",
        "$.",
        "\n",
        "fv",
        "vilkalle",
        "Hen",
        "i",
        "dette",
        "ville",
        "im",
        "$.",
        "\u00e5",
        "realitet",
        "bety",
        "en",
        "suspensjon",
        "$,",
        "ikke",
        "\n",
        "AP",
        "X",
        "i",
        "avskjed,a.Det",
        "forbehold",
        "Maseng",
        "ta",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "sin",
        "sak",
        "gransk",
        "\n",
        "3",
        "4$.",
        "ket",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "etter",
        "min",
        "$:",
        "enig",
        "i",
        "og",
        "$.",
        "for",
        "seg",
        "ikke",
        "naturlig",
        "i",
        "\n",
        "%",
        "\u00e5",
        "$-",
        "\u00e5",
        "oppfatte",
        "som",
        "noen",
        "slik",
        "avtale",
        "$,",
        "ha",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mening",
        "\n",
        "RES",
        "r\u00e5",
        "med",
        "$:",
        "fordshokd",
        "i",
        "tross",
        "$:",
        "den",
        "$.",
        "valgte",
        "avskjedsord",
        "$-",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "i",
        "KE",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "sagtitydliger",
        "$,",
        "forbehold",
        "kunne",
        "naturlig",
        "for-",
        "\n ",
        "0",
        "i",
        "st\u00e5",
        "slik",
        "at",
        "Maseng",
        "\u00f8nske",
        "gransking",
        "for",
        "\u00e5",
        "rense",
        "sin",
        "i",
        "\n",
        "le",
        "p.",
        "j",
        "i",
        "navn",
        "$,",
        "Omd\u00f8mme",
        "og",
        "$!",
        "etterm\u00e6le",
        "for",
        "de",
        "bebreidelse",
        "UD",
        "\u00e5",
        "\n",
        "8",
        "LY",
        "rette",
        "mob",
        "han",
        "cv",
        "$.",
        "04s",
        "G0lsfee",
        "\u00e5",
        "\n",
        "$,",
        "Sr",
        "Mr",
        "reg",
        "noe",
        "annale",
        "d\u00f8t",
        "at",
        "Maseng",
        "n\u00e5tte",
        "kunne",
        "kreve",
        "$,",
        "\n",
        "v\u00e6rE",
        "-avskjedsp\u00f8rsm\u00e5let;",
        "ta",
        "$:",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "ny",
        "dersom",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "\n",
        "SNE",
        "i",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "avtvung",
        "han",
        "p\u00e5",
        "ulovlig",
        "vis",
        "$.",
        "etter",
        "det",
        "opp-",
        "\n",
        "\u00e5",
        "V",
        "4",
        "frygte",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "$:",
        "anta",
        "$.",
        "\u00e5",
        "ha",
        "Het",
        "tilfelle",
        "$,",
        "idet",
        "trus-",
        "$:",
        "$.",
        "\n",
        "e",
        "len",
        "ber",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "avskjedigelse",
        "p\u00e5",
        "en",
        "grunnlag",
        "som",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "3",
        "Maseng",
        "f\u00e5",
        "beskjed",
        "om,08",
        "som",
        "han",
        "dengang",
        "trolig",
        "kunne",
        "\n",
        "P",
        "bed\u00f8mme",
        "riktighet",
        "sv",
        "liks\u00e5",
        "god",
        "som",
        "idag",
        "$,",
        "han",
        "kunne",
        "da",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "ikke",
        "idag",
        "ombestemme",
        "seg",
        "\u00e5g",
        "kreve",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "0",
        "d",
        "g.",
        "ignorere",
        "vr",
        "dyd",
        "PA",
        "AER",
        "LA",
        "PE",
        "EN",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "G",
        "TE",
        "SA",
        "$-",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "$:",
        "St\u00e5le",
        ":syns-tje",
        "at",
        "UD",
        "$,",
        "n\u00e5",
        "anstendig",
        "\n",
        "AN",
        "Aa",
        "Get",
        "ville",
        "hill",
        "k",
        "vis",
        "burde",
        "b\u00f8ye",
        "seg",
        "for",
        "granskingsutvalg",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "\n",
        "pe.",
        "20",
        "Maseng",
        "forheld",
        "og",
        "ikke",
        "fastholde",
        "bebreidelse",
        "som",
        "ut-",
        "\n",
        "ar",
        "409",
        "dra",
        "sk",
        "fore",
        "skade",
        "valg",
        "ha",
        "frikjenne",
        "han",
        "fors",
        "dette",
        "burde",
        "mmxmriig",
        "\u00e5",
        "\n",
        "denanerann",
        "Hugill",
        "$-",
        "gi",
        "til",
        "kjenne",
        "av",
        "U.D,,slik",
        "at",
        "Maseng",
        "i",
        "en",
        "eller",
        "annen",
        "\n",
        "ar",
        "t",
        "$)",
        "j",
        "DJ",
        "form",
        "f\u00e5",
        "den",
        "oppreising",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "naturlig",
        "konse-",
        "$.",
        "\n",
        "MOA",
        "hasebureldr",
        "$\"",
        "$\"",
        "I.",
        "kvens",
        "av",
        "gr\u00e5nskingsavtal",
        "$,",
        "Elle",
        "ville",
        "gransking",
        "\u00e5",
        "\n",
        "$,",
        "vad",
        "$;",
        "A",
        "i",
        "v\u00e6rmxax",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "full",
        "verdi",
        "for",
        "Maseng",
        "$,",
        "Je",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "tvil",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "ly",
        "hal",
        "om",
        "koss",
        "dett\u00e9-bdr",
        "gli",
        "uttrykk",
        "v\u00e5r",
        "uttalelse",
        "$,",
        "men",
        "E",
        "\n",
        "--$",
        "2",
        "\u00e5",
        "g",
        "ha",
        "foresl\u00e5",
        "en",
        "merking",
        "om",
        "det",
        "i",
        "konsept",
        "sist",
        "avsnitt",
        "\n",
        "*",
        "$\"",
        "$.",
        "ta",
        "r",
        "1",
        "\n",
        "i",
        "ar",
        "ie",
        "Eg",
        "SiR",
        "\n",
        "i",
        "a",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "vurdering",
            8
        ],
        [
            "felle",
            12
        ],
        [
            "liter",
            19
        ],
        [
            "regjering",
            24
        ],
        [
            "skj\u00f8nn",
            28
        ],
        [
            "side",
            35
        ],
        [
            "vilk\u00e5rlig",
            37
        ],
        [
            "uforsvarlig",
            41
        ],
        [
            "kl\u00e6r",
            64
        ],
        [
            "enig",
            66
        ],
        [
            "vurdering",
            69
        ],
        [
            "granskingsutvalg",
            71
        ],
        [
            "medlem",
            76
        ],
        [
            "uttrykk",
            79
        ],
        [
            "grunnlag",
            83
        ],
        [
            "faktisk",
            89
        ],
        [
            "saksforhold",
            90
        ],
        [
            "bevise",
            94
        ],
        [
            "foreliggende",
            103
        ],
        [
            "tilfelle",
            104
        ],
        [
            "n\u00f8dvendig",
            120
        ],
        [
            "rimelig",
            122
        ],
        [
            "drastisk",
            135
        ],
        [
            "forf\u00f8yning",
            136
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            138
        ],
        [
            "gammel",
            141
        ],
        [
            "fortjent",
            148
        ],
        [
            "embetsmann",
            149
        ],
        [
            "lang",
            160
        ],
        [
            "pent",
            173
        ],
        [
            "avskjed",
            183
        ],
        [
            "kald",
            188
        ],
        [
            "n\u00e5de",
            191
        ],
        [
            "rettslig",
            195
        ],
        [
            "konsekvens",
            196
        ],
        [
            "mangel",
            198
        ],
        [
            "midre",
            203
        ],
        [
            "garn",
            206
        ],
        [
            "tale",
            207
        ],
        [
            "krav",
            214
        ],
        [
            "l\u00f8nn",
            216
        ],
        [
            "fadese",
            235
        ],
        [
            "l\u00f8nnskrav",
            241
        ],
        [
            "hear",
            246
        ],
        [
            "behold",
            250
        ],
        [
            "gransking",
            256
        ],
        [
            "vilk\u00e5r",
            262
        ],
        [
            "lovlig",
            266
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            267
        ],
        [
            "realitet",
            282
        ],
        [
            "suspensjon",
            285
        ],
        [
            "forbehold",
            293
        ],
        [
            "enig",
            312
        ],
        [
            "naturlig",
            319
        ],
        [
            "avtale",
            330
        ],
        [
            "mening",
            335
        ],
        [
            "avskjedsord",
            348
        ],
        [
            "forbehold",
            358
        ],
        [
            "naturlig",
            360
        ],
        [
            "\u00f8nske",
            369
        ],
        [
            "gransking",
            370
        ],
        [
            "navn",
            381
        ],
        [
            "omd\u00f8mme",
            383
        ],
        [
            "etterm\u00e6le",
            386
        ],
        [
            "bebreidelse",
            389
        ],
        [
            "avskjedss\u00f8knad",
            426
        ],
        [
            "ulovlig",
            435
        ],
        [
            "tilfelle",
            455
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            468
        ],
        [
            "grunnlag",
            471
        ],
        [
            "beskjed",
            479
        ],
        [
            "dengang",
            483
        ],
        [
            "trolig",
            484
        ],
        [
            "riktighet",
            489
        ],
        [
            "liks\u00e5",
            491
        ],
        [
            "avskjedss\u00f8knad",
            508
        ],
        [
            "st\u00e5le",
            534
        ],
        [
            "anstendig",
            540
        ],
        [
            "hill",
            546
        ],
        [
            "granskingsutvalg",
            553
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            554
        ],
        [
            "bebreidelse",
            564
        ],
        [
            "skade",
            573
        ],
        [
            "valg",
            574
        ],
        [
            "form",
            604
        ],
        [
            "oppreising",
            607
        ],
        [
            "naturlig",
            612
        ],
        [
            "elle",
            625
        ],
        [
            "gransking",
            627
        ],
        [
            "full",
            639
        ],
        [
            "verdi",
            640
        ],
        [
            "tvil",
            647
        ],
        [
            "koss",
            654
        ],
        [
            "uttrykk",
            657
        ],
        [
            "uttalelse",
            659
        ],
        [
            "merking",
            671
        ],
        [
            "konsept",
            675
        ],
        [
            "sist",
            676
        ],
        [
            "avsnitt",
            677
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "anstendig",
        "avskjed",
        "avskjedigelse",
        "avskjedsord",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "avsnitt",
        "avtale",
        "bebreidelse",
        "bed\u00f8mmelse",
        "behold",
        "beskjed",
        "bevise",
        "dengang",
        "drastisk",
        "elle",
        "embetsmann",
        "enig",
        "etterm\u00e6le",
        "fadese",
        "faktisk",
        "felle",
        "forbehold",
        "foreliggende",
        "forf\u00f8yning",
        "form",
        "fortjent",
        "full",
        "gammel",
        "garn",
        "gransking",
        "granskingsutvalg",
        "grunnlag",
        "hear",
        "hill",
        "kald",
        "kl\u00e6r",
        "konsekvens",
        "konsept",
        "koss",
        "krav",
        "lang",
        "liks\u00e5",
        "liter",
        "lovlig",
        "l\u00f8nn",
        "l\u00f8nnskrav",
        "mangel",
        "medlem",
        "mening",
        "merking",
        "midre",
        "naturlig",
        "navn",
        "n\u00e5de",
        "n\u00f8dvendig",
        "omd\u00f8mme",
        "oppreising",
        "pent",
        "realitet",
        "regjering",
        "rettslig",
        "riktighet",
        "rimelig",
        "saksforhold",
        "side",
        "sist",
        "skade",
        "skj\u00f8nn",
        "st\u00e5le",
        "suspensjon",
        "tale",
        "tilfelle",
        "trolig",
        "tvil",
        "uforsvarlig",
        "ulovlig",
        "uttalelse",
        "uttrykk",
        "valg",
        "verdi",
        "vilk\u00e5r",
        "vilk\u00e5rlig",
        "vurdering",
        "\u00f8nske"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.90733004",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}