{
    "urnid": "db60044923000304",
    "img_path": "./images/db60044923000304.jpg",
    "raw_ocr_text": "Ko 9.\nee\n; satt, medf\u00f6ref at hans embete skal nedlegges. Det\n| samme gjelder hvis Stortinget nekter \u00e5 bevilge gasje\nE til et nyopprettet embete. Derimot medf\u00f6rer ikke\nden omstendighet at embetsmanrnen er konstituert og\nikke utnevnt, at han kan avskjedlges av en hvilken\nsom helst grunn. I alle de henseender som ikke be=\nr\u00f6res av grunnen til at embetsmannen bare er konsti-\nj tuert, m\u00e5 han v\u00e6re like beskyttet mot avskjedigelse\n' Sue\n; som en utnevnt embetsmann. Pommens avvik fra hoved-\nregelen i Grl.\u201ds $ 22 annet ledd krever ikke de hen-\nsyn som h\u00e5r medf\u00f6rt at konstitusjonsformen anvendes.\n(En videre adgang til \u00e5 avskjedige \u00f8n konstituert\nembetsmann synes dog forutsatt i Wersds 1 Rt.1918\nI 8.636.) N\u00e5r adgangen til \u00e5 avskjedige en konsti-\ntuert embetsmann anses begrenset p\u00e5 denne m\u00e5te,med-\n| f\u00f6rer derf\u00f8form for ansettelse ikke s\u00e6rlig store be-\ntenkeligheter , selv n\u00e5r det gjelder dommerembeter.\nGrl.? 3 $ 87 inneholder da ogs\u00e5 etter Grunnlovens\nrevisjon i 1932 en tydelig forutsetning om at selv\n1 h\u00f6yesterettsdommere kan v\u00e6re midlertidig ansatt.\n\u00e5\ni Viderelittaler Castberg seg om en praktisert ordning\nmed konstitusjon \"p\u00e5 pr\u00f6ve\".\n| Anden\u00e6s: Statsforfatningen i Norge,2 ugave 5.206\ni sier bl.a.s\n\"Den konstituerte er ikke uavs\u00e9ttelig, men hvilket\nvern han har mot uberettiget avskjedigelse er ikke\nf\u00f8lt klart. Mest i overensstemmelse med Grunnlovens\nsystem er \u00e5 l\u00e6re at han bare kan avskjediges av\nKongen, n\u00e5r den grunn inntmer som gjorde at konsti-\ntusjonsformen ble valgt. \u00c5v og til har konstitu-\nsjong v\u00e6rt brukt som en form for ansettelse p\u00e5 pr\u00f6vae.\nDette stemmer lite med Grunnlovens prinsipp, men\nH\u00f6yesterett har nntatt at den konstituerte ikke der-\nfor har noe grav p\u00e5 \u00e5 betraktes som fast utnevnts\nat konstitusjonen er grunrlovsstridig kan bare med-\n",
    "corrected_ocr_text": "Ko 9.\nee\n; satt, medf\u00f8rer at hans embete skal nedlegges. Det\ni samme gjelder hvis Stortinget nekter \u00e5 bevilge gasje\nE til et nyopprettet embete. Derimot medf\u00f8rer ikke\nden omstendighet at embetsmannen er konstituert og\nikke utnevnt, at han kan avskjediges av en hvilken\nsom helst grunn. I alle de henseender som ikke ber\nr\u00f8res av grunnen til at embetsmannen bare er konsti-\ng tvert, m\u00e5 han v\u00e6re like beskyttet mot avskjedigelse\n' Sue\n; som en utnevnt embetsmann. dommens avvik fra hoved-\nregelen i Grl.\u201ds \u00a7 22 annet ledd krever ikke de hen-\nsyn som h\u00e5r medf\u00f6rt at konstitusjonsreformen anvendes.\nLEn videre adgang til \u00e5 avskjedige \u00f8n konstituert\nembetsmann synes dog forutsatt i Weiss 1 Rt.1918\nI 8.636.) N\u00e5r adgangen til \u00e5 avskjedige en konsti-\ntuert embetsmann anses begrenset p\u00e5 denne m\u00e5te,med-\n|f\u00f8rer derf\u00f8form for ansettelse ikke s\u00e6rlig store be-\ntenkeligheter , selv n\u00e5r det gjelder dommerembeter.\nGrl? 3 \u00a7 87 inneholder da ogs\u00e5 etter Grunnlovens\nrevisjon i 1932 en tydelig forutsetning om at selv\n1 h\u00f8yesterettsdommere kan v\u00e6re midlertidig ansatt.\n\u00e5\ni Viderelittaler Castberg seg om en praktisert ordning\nmed konstitusjon p\u00e5 pr\u00f8ve\".\ni Anden\u00e6s: Statsforfatningen i Norge,2 ugave 5.206\ni sier blass\nCDen konstituerte er ikke uavsettelig, men hvilket\nvern han har mot uberettiget avskjedigelse er ikke\nf\u00f8lt klart. Mest i overensstemmelse med Grunnlovens\nsystem er \u00e5 l\u00e6re at han bare kan avskjediges av\nKongen, n\u00e5r den grunn inntrer som gjorde at konsti-\ntusjonsreformen ble valgt. av og til har konstitu-\nsjon v\u00e6rt brukt som en form for ansettelse p\u00e5 private.\ndette stemmer lite med Grunnlovens prinsipp, men\nH\u00f8yesterett har antatt at den konstituerte ikke der-\nfor har noe grav p\u00e5 \u00e5 betraktes som fast utnevnt\nat konstitusjonen er grunnlovsstridig kan bare med-\n",
    "tokens": [
        "Ko",
        "9.",
        "\n",
        "ee",
        "\n",
        ";",
        "satt",
        ",",
        "medf\u00f8rer",
        "at",
        "hans",
        "embete",
        "skal",
        "nedlegges",
        ".",
        "Det",
        "\n",
        "i",
        "samme",
        "gjelder",
        "hvis",
        "Stortinget",
        "nekter",
        "\u00e5",
        "bevilge",
        "gasje",
        "\n",
        "E",
        "til",
        "et",
        "nyopprettet",
        "embete",
        ".",
        "Derimot",
        "medf\u00f8rer",
        "ikke",
        "\n",
        "den",
        "omstendighet",
        "at",
        "embetsmannen",
        "er",
        "konstituert",
        "og",
        "\n",
        "ikke",
        "utnevnt",
        ",",
        "at",
        "han",
        "kan",
        "avskjediges",
        "av",
        "en",
        "hvilken",
        "\n",
        "som",
        "helst",
        "grunn",
        ".",
        "I",
        "alle",
        "de",
        "henseender",
        "som",
        "ikke",
        "ber",
        "\n",
        "r\u00f8res",
        "av",
        "grunnen",
        "til",
        "at",
        "embetsmannen",
        "bare",
        "er",
        "konsti-",
        "\n",
        "g",
        "tvert",
        ",",
        "m\u00e5",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "like",
        "beskyttet",
        "mot",
        "avskjedigelse",
        "\n",
        "'",
        "Sue",
        "\n",
        ";",
        "som",
        "en",
        "utnevnt",
        "embetsmann",
        ".",
        "dommens",
        "avvik",
        "fra",
        "hoved-",
        "\n",
        "regelen",
        "i",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "annet",
        "ledd",
        "krever",
        "ikke",
        "de",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "som",
        "h\u00e5r",
        "medf\u00f6rt",
        "at",
        "konstitusjonsreformen",
        "anvendes",
        ".",
        "\n",
        "LEn",
        "videre",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "\u00f8n",
        "konstituert",
        "\n",
        "embetsmann",
        "synes",
        "dog",
        "forutsatt",
        "i",
        "Weiss",
        "1",
        "Rt.1918",
        "\n",
        "I",
        "8.636.",
        ")",
        "N\u00e5r",
        "adgangen",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "en",
        "konsti-",
        "\n",
        "tuert",
        "embetsmann",
        "anses",
        "begrenset",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        ",",
        "med-",
        "\n",
        "|f\u00f8rer",
        "derf\u00f8form",
        "for",
        "ansettelse",
        "ikke",
        "s\u00e6rlig",
        "store",
        "be-",
        "\n",
        "tenkeligheter",
        ",",
        "selv",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "dommerembeter",
        ".",
        "\n",
        "Grl",
        "?",
        "3",
        "\u00a7",
        "87",
        "inneholder",
        "da",
        "ogs\u00e5",
        "etter",
        "Grunnlovens",
        "\n",
        "revisjon",
        "i",
        "1932",
        "en",
        "tydelig",
        "forutsetning",
        "om",
        "at",
        "selv",
        "\n",
        "1",
        "h\u00f8yesterettsdommere",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "midlertidig",
        "ansatt",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "Viderelittaler",
        "Castberg",
        "seg",
        "om",
        "en",
        "praktisert",
        "ordning",
        "\n",
        "med",
        "konstitusjon",
        "p\u00e5",
        "pr\u00f8ve",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "Anden\u00e6s",
        ":",
        "Statsforfatningen",
        "i",
        "Norge,2",
        "ugave",
        "5.206",
        "\n",
        "i",
        "sier",
        "blass",
        "\n",
        "CDen",
        "konstituerte",
        "er",
        "ikke",
        "uavsettelig",
        ",",
        "men",
        "hvilket",
        "\n",
        "vern",
        "han",
        "har",
        "mot",
        "uberettiget",
        "avskjedigelse",
        "er",
        "ikke",
        "\n",
        "f\u00f8lt",
        "klart",
        ".",
        "Mest",
        "i",
        "overensstemmelse",
        "med",
        "Grunnlovens",
        "\n",
        "system",
        "er",
        "\u00e5",
        "l\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "bare",
        "kan",
        "avskjediges",
        "av",
        "\n",
        "Kongen",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "den",
        "grunn",
        "inntrer",
        "som",
        "gjorde",
        "at",
        "konsti-",
        "\n",
        "tusjonsreformen",
        "ble",
        "valgt",
        ".",
        "av",
        "og",
        "til",
        "har",
        "konstitu-",
        "\n",
        "sjon",
        "v\u00e6rt",
        "brukt",
        "som",
        "en",
        "form",
        "for",
        "ansettelse",
        "p\u00e5",
        "private",
        ".",
        "\n",
        "dette",
        "stemmer",
        "lite",
        "med",
        "Grunnlovens",
        "prinsipp",
        ",",
        "men",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "har",
        "antatt",
        "at",
        "den",
        "konstituerte",
        "ikke",
        "der-",
        "\n",
        "for",
        "har",
        "noe",
        "grav",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "betraktes",
        "som",
        "fast",
        "utnevnt",
        "\n",
        "at",
        "konstitusjonen",
        "er",
        "grunnlovsstridig",
        "kan",
        "bare",
        "med-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Ko",
        "9.",
        "\n",
        "ee",
        "\n",
        "$;",
        "sette",
        "$,",
        "medf\u00f8re",
        "at",
        "hans",
        "embete",
        "skulle",
        "nedlegge",
        "$.",
        "det",
        "\n",
        "i",
        "samme",
        "gjelde",
        "hvis",
        "Stortinget",
        "nekte",
        "\u00e5",
        "bevilge",
        "gasje",
        "\n",
        "E",
        "til",
        "en",
        "nyopprettet",
        "embete",
        "$.",
        "derimot",
        "medf\u00f8re",
        "ikke",
        "\n",
        "den",
        "omstendighet",
        "at",
        "embetsmann",
        "v\u00e6re",
        "konstituere",
        "og",
        "\n",
        "ikke",
        "utnevne",
        "$,",
        "at",
        "han",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "av",
        "en",
        "hvilken",
        "\n",
        "som",
        "helst",
        "grunn",
        "$.",
        "i",
        "all",
        "de",
        "henseende",
        "som",
        "ikke",
        "be",
        "\n",
        "r\u00f8re",
        "av",
        "grunn",
        "til",
        "at",
        "embetsmann",
        "bare",
        "v\u00e6re",
        "konsti-",
        "\n",
        "g.",
        "tvert",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "like",
        "beskytte",
        "mot",
        "avskjedigelse",
        "\n",
        "$\"",
        "Sue",
        "\n",
        "$;",
        "som",
        "en",
        "utnevne",
        "embetsmann",
        "$.",
        "domm",
        "avvik",
        "fra",
        "hoved-",
        "\n",
        "regele",
        "i",
        "Grl.\u201ds",
        "\u00a7",
        "22",
        "annen",
        "ledd",
        "kreve",
        "ikke",
        "de",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "som",
        "h\u00e5r",
        "medf\u00f6rt",
        "at",
        "konstitusjonsreform",
        "anvende",
        "$.",
        "\n",
        "lEn",
        "vid",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "\u00f8n",
        "konstituere",
        "\n",
        "embetsmann",
        "synes",
        "dog",
        "forutsette",
        "i",
        "Weiss",
        "1",
        "Rt.1918",
        "\n",
        "i",
        "8.636.",
        "$)",
        "n\u00e5r",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "en",
        "konsti-",
        "\n",
        "tuere",
        "embetsmann",
        "anse",
        "begrenset",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "$,",
        "med-",
        "\n",
        "|f\u00f8rer",
        "derf\u00f8form",
        "for",
        "ansettelse",
        "ikke",
        "s\u00e6rlig",
        "stor",
        "be-",
        "\n",
        "tenkeligheter",
        "$,",
        "selv",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "dommerembet",
        "$.",
        "\n",
        "Grl",
        "$?",
        "3",
        "\u00a7",
        "87",
        "inneholde",
        "da",
        "ogs\u00e5",
        "etter",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "revisjon",
        "i",
        "1932",
        "en",
        "tydelig",
        "forutsetning",
        "om",
        "at",
        "selv",
        "\n",
        "1",
        "h\u00f8yesterettsdommer",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "midlertidig",
        "ansette",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "Viderelittaler",
        "Castberg",
        "seg",
        "om",
        "en",
        "praktisere",
        "ordning",
        "\n",
        "med",
        "konstitusjon",
        "p\u00e5",
        "pr\u00f8ve",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "Anden\u00e6s",
        "$:",
        "statsforfatning",
        "i",
        "Norge,2",
        "ugave",
        "5.206",
        "\n",
        "i",
        "si",
        "blass",
        "\n",
        "CDen",
        "konstituere",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "uavsettelig",
        "$,",
        "men",
        "hvilken",
        "\n",
        "vern",
        "han",
        "ha",
        "mot",
        "uberettiget",
        "avskjedigelse",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "\n",
        "f\u00f8le",
        "klar",
        "$.",
        "Mye",
        "i",
        "overensstemmelse",
        "med",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "system",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "l\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "bare",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "av",
        "\n",
        "Kongen",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "den",
        "grunn",
        "inntre",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "at",
        "konsti-",
        "\n",
        "tusjonsreforme",
        "bli",
        "velge",
        "$.",
        "av",
        "og",
        "til",
        "ha",
        "konstitu-",
        "\n",
        "sjon",
        "v\u00e6re",
        "bruke",
        "som",
        "en",
        "form",
        "for",
        "ansettelse",
        "p\u00e5",
        "privat",
        "$.",
        "\n",
        "dette",
        "stemme",
        "lite",
        "med",
        "Grunnloven",
        "prinsipp",
        "$,",
        "men",
        "\n",
        "h\u00f8yesterett",
        "ha",
        "anta",
        "at",
        "den",
        "konstituere",
        "ikke",
        "der-",
        "\n",
        "for",
        "ha",
        "noe",
        "grav",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "betrakte",
        "som",
        "fast",
        "utnevne",
        "\n",
        "at",
        "konstitusjon",
        "v\u00e6re",
        "grunnlovsstridig",
        "kunne",
        "bare",
        "med-",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "embete",
            11
        ],
        [
            "stortinget",
            21
        ],
        [
            "gasje",
            25
        ],
        [
            "nyopprettet",
            30
        ],
        [
            "embete",
            31
        ],
        [
            "omstendighet",
            38
        ],
        [
            "embetsmann",
            40
        ],
        [
            "grunn",
            58
        ],
        [
            "henseende",
            63
        ],
        [
            "grunn",
            70
        ],
        [
            "embetsmann",
            73
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            87
        ],
        [
            "utnevne",
            95
        ],
        [
            "embetsmann",
            96
        ],
        [
            "avvik",
            99
        ],
        [
            "ledd",
            109
        ],
        [
            "adgang",
            126
        ],
        [
            "embetsmann",
            133
        ],
        [
            "adgang",
            146
        ],
        [
            "embetsmann",
            154
        ],
        [
            "begrenset",
            156
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            159
        ],
        [
            "ansettelse",
            166
        ],
        [
            "s\u00e6rlig",
            168
        ],
        [
            "stor",
            169
        ],
        [
            "grunnloven",
            190
        ],
        [
            "revisjon",
            192
        ],
        [
            "tydelig",
            196
        ],
        [
            "forutsetning",
            197
        ],
        [
            "h\u00f8yesterettsdommer",
            203
        ],
        [
            "midlertidig",
            206
        ],
        [
            "praktisere",
            218
        ],
        [
            "ordning",
            219
        ],
        [
            "konstitusjon",
            222
        ],
        [
            "pr\u00f8ve",
            224
        ],
        [
            "statsforfatning",
            231
        ],
        [
            "blass",
            239
        ],
        [
            "cden",
            241
        ],
        [
            "vern",
            250
        ],
        [
            "uberettiget",
            254
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            255
        ],
        [
            "klar",
            260
        ],
        [
            "overensstemmelse",
            264
        ],
        [
            "grunnloven",
            266
        ],
        [
            "system",
            268
        ],
        [
            "kongen",
            279
        ],
        [
            "grunn",
            283
        ],
        [
            "sjon",
            300
        ],
        [
            "form",
            305
        ],
        [
            "ansettelse",
            307
        ],
        [
            "privat",
            309
        ],
        [
            "lite",
            314
        ],
        [
            "grunnloven",
            316
        ],
        [
            "prinsipp",
            317
        ],
        [
            "h\u00f8yesterett",
            321
        ],
        [
            "grav",
            333
        ],
        [
            "fast",
            338
        ],
        [
            "konstitusjon",
            342
        ],
        [
            "grunnlovsstridig",
            344
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "ansettelse",
        "avskjedigelse",
        "avvik",
        "begrenset",
        "blass",
        "cden",
        "embete",
        "embetsmann",
        "fast",
        "form",
        "forutsetning",
        "gasje",
        "grav",
        "grunn",
        "grunnloven",
        "grunnlovsstridig",
        "henseende",
        "h\u00f8yesterett",
        "h\u00f8yesterettsdommer",
        "klar",
        "kongen",
        "konstitusjon",
        "ledd",
        "lite",
        "midlertidig",
        "m\u00e5te",
        "nyopprettet",
        "omstendighet",
        "ordning",
        "overensstemmelse",
        "praktisere",
        "prinsipp",
        "privat",
        "pr\u00f8ve",
        "revisjon",
        "sjon",
        "statsforfatning",
        "stor",
        "stortinget",
        "system",
        "s\u00e6rlig",
        "tydelig",
        "uberettiget",
        "utnevne",
        "vern"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 6,
            "score": "0.87530214",
            "terms": [
                "embetsmann",
                "embete",
                "pene",
                "pastor",
                "side",
                "utvalg",
                "rett",
                "regjering",
                "vinmonopolet",
                "post"
            ]
        }
    ]
}