{
    "urnid": "db60044923000189",
    "img_path": "./images/db60044923000189.jpg",
    "raw_ocr_text": "-6-= \u00c5\nN f\u00f8re avskjed, ikke bare \u00e5e minimumsvilk\u00e5r som m\u00e5 fore=\nligge for at domstolene skai kurs opprettholde avskje\u00e5e\nEN dens lovlighet. For dersom cn embetsmann virkelig er\nN uskikket, s\u00e5 b\u00f8r han ikke beholdes i embetet. Stiiles\nderfor uskikkethet opp som et rettslig avskjedsvilk\u00e5r\ns\u00f6m ATEN MANG kan prove, vil det \u00abunne forlede dem til\n\u00e5 underkjenne lovligheten ar en Gyskjenngeide i alle\ntilfelle hvor \u00e5e etter sin vurdering finner at forholdet\nikke b\u00f8r medf\u00f8re avskjed. P\u00e5 Genne m\u00e5ten blir det vanske-\nlig \u00e5 finne den rette begrensning i omranget av dom=\n\u00e5r 9 Er olenes provingsrett. ) ' |\nEtter avfatningen av og form\u00e5let med Grl.$ 22 I |\n4 le m\u00e5 nemlig ee sp\u00f8rsm\u00e5let om hvorvidt avskjed\ni det enkelte tilfelle b\u00f8r gis, antas \u00e5 ligge hos Kongen,\nEG ikke hos domstolene. 5om Jeg ser det, stiller hverken\nae p Grunnloventsj\u00f8l alder f\u00f6rfaknestekv stige Grundbtninger\nk oe neen sersklten enken, vilk\u00e5r for adgangen til\n; . ee eiter denne grl.bestenmelse. Domstolene\nI Me bare 1 er alminnelige rettsgrunnsetninger kontrol- |\n\u00e5k Ta Kr nesen ikke har misbrukt sin skj\u00f8nnsmessige\nmyndighet. Regjeringens skj\u00f8nn. over om statstjenestens\nPi jekver at embetsmannen blir avskjediget b\u00f8r EN\navgj\u00f8rende, medmindre avskjeden. inneb\u00e6rer et vilk\u00e5rlig\ntd eller p\u00e5 annen m\u00e5te kan.karaekteriseres som myn-\ndishetent gb\u00e6uk i objektiv forstand ( m.a.0. medmindre\navskjeden etter domstolenes xkj\u00e6mm bed\u00f8rnmelse sakner\ni saklig grunn). ra diet -\nel Forst\u00e5tt p\u00e5 denne m\u00e5ten og med disse be-\ne .grensninger er. jey enig i. det s\u00e5m \u00c5 \u00e5.en uheldig utforming)\ni er anfert 1 St.med.nr.26-1929, 8. 7 sp.l f\u00f8rste avsnitt\nam at regjeringens skj\u00f8nn over om \"betingelsene\" for en\navskjedigelse foreligger, ikke kan bringes inn for dom\u00bb\n",
    "corrected_ocr_text": "-6-= \u00c5\nN f\u00f8re avskjed, ikke bare \u00e5e minimumsvilk\u00e5r som m\u00e5 fore\nligge for at domstolene skai kurs opprettholde avskjed\nEN dens lovlighet. for dersom cn embetsmann virkelig er\nN uskikket, s\u00e5 b\u00f8r han ikke beholdes i embetet. Stiles\nderfor uskikkethet opp som et rettslig avskjedsvilk\u00e5r\nsom ATEN MAN kan prove, vil det kunne forlede dem til\n\u00e5 underkjenne lovligheten ar en Gyskjenngeide i alle\ntilfelle hvor \u00e5e etter sin vurdering finner at forholdet\nikke b\u00f8r medf\u00f8re avskjed. P\u00e5 denne m\u00e5ten blir det vanske-\nlig \u00e5 finne den rette begrensning i omfanget av dom\n\u00e5r 9 Er Flenes pr\u00f8vingsrett. ) ' i\nEtter avmatningen av og form\u00e5let med Grl 22 I i\n4 le m\u00e5 nemlig ee sp\u00f8rsm\u00e5let om hvorvidt avskjed\ni det enkelte tilfelle b\u00f8r gis, antas \u00e5 ligge hos Kongen,\nEG ikke hos domstolene. 5om Jeg ser det, stiller hverken\nae p Grunnloventsj\u00f8l alder f\u00f6rfaknestekv stige Grunds\u00e6tninger\nk oe noen sexsulten enken, vilk\u00e5r for adgangen til\n; . ee etter denne grl.bestenmelse. Domstolene\nI Me bare 1 er alminnelige rettsgrunnsetninger kontrol-|\nl Ta Kr nesen ikke har misbrukt sin skj\u00f8nnsmessige\nmyndighet. Regjeringens skj\u00f8nn. over om statstjenestens\nPi jerver at embetsmannen blir avskjediget b\u00f8r EN\navgj\u00f8rende, medmindre avskjeden. inneb\u00e6rer et vilk\u00e5rlig\ntd eller p\u00e5 annen m\u00e5te kan.karaekteriseres som myn-\ndighetene bruk i objektiv forstand ( m.a.0. medmindre\navskjeden etter domstolenes kj\u00e6mm bed\u00f8mmelse sakner\ni saklig grunn). ra diet -\nel forst\u00e5tt p\u00e5 denne m\u00e5ten og med disse be-\ne begrensninger er. jeg enig i det s\u00e5m \u00c5 \u00e5pen uheldig utforming)\ni er anf\u00f8rt 1 St.med.nr.26-1929, 8. 7 spel f\u00f8rste avsnitt\nam at regjeringens skj\u00f8nn over om betingelsene for en\navskjedigelse foreligger, ikke kan bringes inn for dom\n",
    "tokens": [
        "-6-=",
        "\u00c5",
        "\n",
        "N",
        "f\u00f8re",
        "avskjed",
        ",",
        "ikke",
        "bare",
        "\u00e5e",
        "minimumsvilk\u00e5r",
        "som",
        "m\u00e5",
        "fore",
        "\n",
        "ligge",
        "for",
        "at",
        "domstolene",
        "skai",
        "kurs",
        "opprettholde",
        "avskjed",
        "\n",
        "EN",
        "dens",
        "lovlighet",
        ".",
        "for",
        "dersom",
        "cn",
        "embetsmann",
        "virkelig",
        "er",
        "\n",
        "N",
        "uskikket",
        ",",
        "s\u00e5",
        "b\u00f8r",
        "han",
        "ikke",
        "beholdes",
        "i",
        "embetet",
        ".",
        "Stiles",
        "\n",
        "derfor",
        "uskikkethet",
        "opp",
        "som",
        "et",
        "rettslig",
        "avskjedsvilk\u00e5r",
        "\n",
        "som",
        "ATEN",
        "MAN",
        "kan",
        "prove",
        ",",
        "vil",
        "det",
        "kunne",
        "forlede",
        "dem",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "underkjenne",
        "lovligheten",
        "ar",
        "en",
        "Gyskjenngeide",
        "i",
        "alle",
        "\n",
        "tilfelle",
        "hvor",
        "\u00e5e",
        "etter",
        "sin",
        "vurdering",
        "finner",
        "at",
        "forholdet",
        "\n",
        "ikke",
        "b\u00f8r",
        "medf\u00f8re",
        "avskjed",
        ".",
        "P\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5ten",
        "blir",
        "det",
        "vanske-",
        "\n",
        "lig",
        "\u00e5",
        "finne",
        "den",
        "rette",
        "begrensning",
        "i",
        "omfanget",
        "av",
        "dom",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "9",
        "Er",
        "Flenes",
        "pr\u00f8vingsrett",
        ".",
        ")",
        "'",
        "i",
        "\n",
        "Etter",
        "avmatningen",
        "av",
        "og",
        "form\u00e5let",
        "med",
        "Grl",
        "22",
        "I",
        "i",
        "\n",
        "4",
        "le",
        "m\u00e5",
        "nemlig",
        "ee",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hvorvidt",
        "avskjed",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "enkelte",
        "tilfelle",
        "b\u00f8r",
        "gis",
        ",",
        "antas",
        "\u00e5",
        "ligge",
        "hos",
        "Kongen",
        ",",
        "\n",
        "EG",
        "ikke",
        "hos",
        "domstolene",
        ".",
        "5om",
        "Jeg",
        "ser",
        "det",
        ",",
        "stiller",
        "hverken",
        "\n",
        "ae",
        "p",
        "Grunnloventsj\u00f8l",
        "alder",
        "f\u00f6rfaknestekv",
        "stige",
        "Grunds\u00e6tninger",
        "\n",
        "k",
        "oe",
        "noen",
        "sexsulten",
        "enken",
        ",",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "adgangen",
        "til",
        "\n",
        ";",
        ".",
        "ee",
        "etter",
        "denne",
        "grl.bestenmelse",
        ".",
        "Domstolene",
        "\n",
        "I",
        "Me",
        "bare",
        "1",
        "er",
        "alminnelige",
        "rettsgrunnsetninger",
        "kontrol-|",
        "\n",
        "l",
        "Ta",
        "Kr",
        "nesen",
        "ikke",
        "har",
        "misbrukt",
        "sin",
        "skj\u00f8nnsmessige",
        "\n",
        "myndighet",
        ".",
        "Regjeringens",
        "skj\u00f8nn",
        ".",
        "over",
        "om",
        "statstjenestens",
        "\n",
        "Pi",
        "jerver",
        "at",
        "embetsmannen",
        "blir",
        "avskjediget",
        "b\u00f8r",
        "EN",
        "\n",
        "avgj\u00f8rende",
        ",",
        "medmindre",
        "avskjeden",
        ".",
        "inneb\u00e6rer",
        "et",
        "vilk\u00e5rlig",
        "\n",
        "td",
        "eller",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "kan.karaekteriseres",
        "som",
        "myn-",
        "\n",
        "dighetene",
        "bruk",
        "i",
        "objektiv",
        "forstand",
        "(",
        "m.a.0.",
        "medmindre",
        "\n",
        "avskjeden",
        "etter",
        "domstolenes",
        "kj\u00e6mm",
        "bed\u00f8mmelse",
        "sakner",
        "\n",
        "i",
        "saklig",
        "grunn",
        ")",
        ".",
        "ra",
        "diet",
        "-",
        "\n",
        "el",
        "forst\u00e5tt",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5ten",
        "og",
        "med",
        "disse",
        "be-",
        "\n",
        "e",
        "begrensninger",
        "er",
        ".",
        "jeg",
        "enig",
        "i",
        "det",
        "s\u00e5m",
        "\u00c5",
        "\u00e5pen",
        "uheldig",
        "utforming",
        ")",
        "\n",
        "i",
        "er",
        "anf\u00f8rt",
        "1",
        "St.med.nr.26-1929",
        ",",
        "8.",
        "7",
        "spel",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        "\n",
        "am",
        "at",
        "regjeringens",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "om",
        "betingelsene",
        "for",
        "en",
        "\n",
        "avskjedigelse",
        "foreligger",
        ",",
        "ikke",
        "kan",
        "bringes",
        "inn",
        "for",
        "dom",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "-6-=",
        "\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "f\u00f8re",
        "avskjed",
        "$,",
        "ikke",
        "bare",
        "\u00e5e",
        "minimumsvilk\u00e5r",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "fore",
        "\n",
        "ligge",
        "for",
        "at",
        "domstol",
        "skai",
        "kurs",
        "opprettholde",
        "avskjed",
        "\n",
        "EN",
        "den",
        "lovlighet",
        "$.",
        "for",
        "dersom",
        "cn",
        "embetsmann",
        "virkelig",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "N",
        "uskikke",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "burde",
        "han",
        "ikke",
        "beholde",
        "i",
        "embet",
        "$.",
        "Stiles",
        "\n",
        "derfor",
        "uskikkethet",
        "opp",
        "som",
        "en",
        "rettslig",
        "avskjedsvilk\u00e5r",
        "\n",
        "som",
        "ATEN",
        "MAN",
        "kunne",
        "prove",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "kunne",
        "forlede",
        "de",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "underkjenne",
        "lovlighet",
        "ar",
        "en",
        "Gyskjenngeide",
        "i",
        "all",
        "\n",
        "tilfelle",
        "hvor",
        "\u00e5e",
        "etter",
        "sin",
        "vurdering",
        "finne",
        "at",
        "forhold",
        "\n",
        "ikke",
        "burde",
        "medf\u00f8re",
        "avskjed",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "bli",
        "det",
        "vanske-",
        "\n",
        "lig",
        "\u00e5",
        "finne",
        "den",
        "rett",
        "begrensning",
        "i",
        "omfang",
        "av",
        "dom",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "9",
        "v\u00e6re",
        "Flene",
        "pr\u00f8vingsrett",
        "$.",
        "$)",
        "$\"",
        "i",
        "\n",
        "etter",
        "avmatning",
        "av",
        "og",
        "form\u00e5l",
        "med",
        "Grl",
        "22",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "4",
        "le",
        "m\u00e5tte",
        "nemlig",
        "ee",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hvorvidt",
        "avskjed",
        "\n",
        "i",
        "det",
        "enkelt",
        "tilfelle",
        "burde",
        "gi",
        "$,",
        "anta",
        "\u00e5",
        "ligge",
        "hos",
        "Kongen",
        "$,",
        "\n",
        "EG",
        "ikke",
        "hos",
        "domstol",
        "$.",
        "5om",
        "jeg",
        "se",
        "det",
        "$,",
        "stille",
        "hverken",
        "\n",
        "ae",
        "p",
        "Grunnloventsj\u00f8l",
        "alder",
        "f\u00f6rfaknestekv",
        "stige",
        "Grunds\u00e6tninger",
        "\n",
        "k",
        "oe",
        "noen",
        "sexsult",
        "enke",
        "$,",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "adgang",
        "til",
        "\n",
        "$;",
        "$.",
        "ee",
        "etter",
        "denne",
        "grl.bestenmelse",
        "$.",
        "Domstolene",
        "\n",
        "I",
        "Me",
        "bare",
        "1",
        "v\u00e6re",
        "alminnelig",
        "rettsgrunnsetning",
        "kontrol-|",
        "\n",
        "l",
        "Ta",
        "Kr",
        "nese",
        "ikke",
        "ha",
        "misbruke",
        "sin",
        "skj\u00f8nnsmessig",
        "\n",
        "myndighet",
        "$.",
        "Regjeringen",
        "skj\u00f8nn",
        "$.",
        "over",
        "om",
        "statstjenest",
        "\n",
        "Pi",
        "jerv",
        "at",
        "embetsmann",
        "bli",
        "avskjedige",
        "burde",
        "EN",
        "\n",
        "avgj\u00f8rende",
        "$,",
        "medmindre",
        "avskjed",
        "$.",
        "inneb\u00e6re",
        "en",
        "vilk\u00e5rlig",
        "\n",
        "td",
        "eller",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "kan.karaekteriseres",
        "som",
        "myn-",
        "\n",
        "dighet",
        "bruk",
        "i",
        "objektiv",
        "forstand",
        "$(",
        "m.a.0.",
        "medmindre.",
        "\n",
        "avskjede",
        "etter",
        "domstol",
        "kj\u00e6mm",
        "bed\u00f8mmelse",
        "sakne",
        "\n",
        "i",
        "saklig",
        "grunn",
        "$)",
        "$.",
        "ra",
        "di",
        "$-",
        "\n",
        "el",
        "forst\u00e5",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "og",
        "med",
        "disse",
        "be-",
        "\n",
        "e",
        "begrensning",
        "v\u00e6re",
        "$.",
        "jeg",
        "enig",
        "i",
        "det",
        "s\u00e5m",
        "\u00e5",
        "\u00e5pen",
        "uheldig",
        "utforming",
        "$)",
        "\n",
        "i",
        "v\u00e6re",
        "anf\u00f8re",
        "1",
        "St.med.nr.26-1929",
        "$,",
        "8.",
        "7",
        "spel",
        "f\u00f8rste",
        "avsnitt",
        "\n",
        "am",
        "at",
        "regjering",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "om",
        "betingels",
        "for",
        "en",
        "\n",
        "avskjedigelse",
        "foreligge",
        "$,",
        "ikke",
        "kunne",
        "bringe",
        "inn",
        "for",
        "dom",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "avskjed",
            5
        ],
        [
            "domstol",
            18
        ],
        [
            "kurs",
            20
        ],
        [
            "avskjed",
            22
        ],
        [
            "lovlighet",
            26
        ],
        [
            "embetsmann",
            31
        ],
        [
            "virkelig",
            32
        ],
        [
            "stiles",
            46
        ],
        [
            "rettslig",
            53
        ],
        [
            "aten",
            57
        ],
        [
            "lovlighet",
            71
        ],
        [
            "tilfelle",
            78
        ],
        [
            "vurdering",
            83
        ],
        [
            "forhold",
            86
        ],
        [
            "avskjed",
            91
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            95
        ],
        [
            "rett",
            104
        ],
        [
            "begrensning",
            105
        ],
        [
            "omfang",
            107
        ],
        [
            "avmatning",
            122
        ],
        [
            "form\u00e5l",
            125
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            137
        ],
        [
            "avskjed",
            140
        ],
        [
            "enkelt",
            144
        ],
        [
            "tilfelle",
            145
        ],
        [
            "kongen",
            153
        ],
        [
            "domstol",
            159
        ],
        [
            "alder",
            172
        ],
        [
            "stige",
            174
        ],
        [
            "enke",
            181
        ],
        [
            "vilk\u00e5r",
            183
        ],
        [
            "adgang",
            185
        ],
        [
            "domstolene",
            195
        ],
        [
            "alminnelig",
            202
        ],
        [
            "nese",
            209
        ],
        [
            "skj\u00f8nnsmessig",
            214
        ],
        [
            "myndighet",
            216
        ],
        [
            "regjeringen",
            218
        ],
        [
            "skj\u00f8nn",
            219
        ],
        [
            "jerv",
            226
        ],
        [
            "embetsmann",
            228
        ],
        [
            "avgj\u00f8rende",
            234
        ],
        [
            "avskjed",
            237
        ],
        [
            "vilk\u00e5rlig",
            241
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            247
        ],
        [
            "bruk",
            253
        ],
        [
            "objektiv",
            255
        ],
        [
            "forstand",
            256
        ],
        [
            "domstol",
            263
        ],
        [
            "bed\u00f8mmelse",
            265
        ],
        [
            "saklig",
            269
        ],
        [
            "grunn",
            270
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            281
        ],
        [
            "begrensning",
            288
        ],
        [
            "enig",
            292
        ],
        [
            "\u00e5pen",
            297
        ],
        [
            "uheldig",
            298
        ],
        [
            "utforming",
            299
        ],
        [
            "spel",
            310
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            311
        ],
        [
            "avsnitt",
            312
        ],
        [
            "regjering",
            316
        ],
        [
            "skj\u00f8nn",
            317
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            324
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "alder",
        "alminnelig",
        "aten",
        "avgj\u00f8rende",
        "avmatning",
        "avskjed",
        "avskjedigelse",
        "avsnitt",
        "bed\u00f8mmelse",
        "begrensning",
        "bruk",
        "domstol",
        "domstolene",
        "embetsmann",
        "enig",
        "enke",
        "enkelt",
        "forhold",
        "form\u00e5l",
        "forstand",
        "f\u00f8rste",
        "grunn",
        "jerv",
        "kongen",
        "kurs",
        "lovlighet",
        "myndighet",
        "m\u00e5te",
        "nese",
        "objektiv",
        "omfang",
        "regjering",
        "regjeringen",
        "rett",
        "rettslig",
        "saklig",
        "skj\u00f8nn",
        "skj\u00f8nnsmessig",
        "spel",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "stige",
        "stiles",
        "tilfelle",
        "uheldig",
        "utforming",
        "vilk\u00e5r",
        "vilk\u00e5rlig",
        "virkelig",
        "vurdering",
        "\u00e5pen"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 2,
            "score": "0.8790106",
            "terms": [
                "stortinget",
                "rett",
                "norsk",
                "grunnloven",
                "punkt",
                "departement",
                "pris",
                "brennevin",
                "avskjed",
                "avtale"
            ]
        }
    ]
}