{
    "urnid": "db60044923000402",
    "img_path": "./images/db60044923000402.jpg",
    "raw_ocr_text": "1950 St. prp. nr. 129. 10\nNedsettelse av bevilgningene til investeringer i statsbudsjettet 1950\u201451 m. m. Vedlegg.\nme bel\u00f8p for alle personer som f\u00e5r rasjonene, bundne fond i hver bedrift og som bare blir\nuten hensyn til inntektenes h\u00f8yde. \u00e5 bruke etter tillatelse av myndighetene.\nR\u00e5det vil ikke for \u00f8yeblikket fremsette et R\u00e5dets medlem, direkt\u00f8r Bjerve, er enig\nbestemt forslag om reduksjon av subsidier, med flertallet i at likningsgrunnlaget for den\nmen mener at sp\u00f8rsm\u00e5let om videre subsidie- direkte inntektsskatt er h\u00f8yst mangelfull og\nreduksjon m\u00e5 tas opp til overveielse. Hvor- urettferdig. Han er ogs\u00e5 enig i flertallets til-\nvidt man skal g\u00e5 til dette skritt vil etter r\u00e5- r\u00e5ding om at statsmaktene snarest mulig b\u00f8r\ndets mening v\u00e6re avhengig av hvor sterkt g\u00e5 til en gjennomgripende revisjon av skatte-\nman hever de andre avgifter og skatter som systemet med sikte p\u00e5 \u00e5 n\u00e5 fram til en mer\nr\u00e5det har foresl\u00e5tt. rasjonell og rettferdig ordning, bl. \u00e5a. n\u00e5r det\ngjelder de forhold som flertallet peker p\u00e5. Han\nd) Den alminnelige inntekts- finner imidlertid ikke at manglene ved det n\u00e5-\nskatt til staten. v\u00e6rende skattesystem b\u00f8r v\u00e6re til hinder for\nDen ordin\u00e6re inntektsskatt til staten er alle- at den alminnelige inntektsskatt til staten blir\nrede n\u00e5 s\u00e5 stor for de grupper som liknes \u00f8kt ytterligere \u2014 enda s\u00e5 lite \u00f8nskelig som\netter sine virkelige inntekter, at en ytterligere dette i seg selv kan v\u00e6re.\n\u00f8king vil kunne virke betenkelig, bl. \u00e5. ogs\u00e5 En m\u00e5 nemlig etter hans mening v\u00e6re merk-\nvirke hemmende p\u00e5 arbeidsinnsatsen. sam p\u00e5 at forslaget om \u00f8king av spesielle av-\nR\u00e5det vil derfor ikke kunne tilr\u00e5 at en g\u00e5r gifter, reduksjon av subsidier og \u00f8king av den\ntil en alminnelig \u00f8king av denne skatt selv alminnelige omsetningsavgift i f\u00f8rste rekke\nom \u00f8kingen gis navn av verneskatt. vil bli f\u00f8lbar for de lavere inntektsklasser som\nDet n\u00e5v\u00e6rende likningsgrunnlag for inn- vil ha sm\u00e5 muligheter for \u00e5 holde sitt kon-\ntektsbeskatningen er h\u00f8yst mangelfullt og sum oppe ved \u00e5 redusere sparingen slik som\nurettferdig. Det er mange som slipper for- folk i de h\u00f8yere inntektsklasser og folk med\nholdsvis lett fra inntektsskatten. Dette gjel- formue kan gj\u00f8re. Bjerve mener derfor at det\nder f\u00f8rst og fremst n\u00e6ringsdrivende og mange er absolutt n\u00f8dvendig \u00e5 supplere forslaget om\ninnen de liberale erverv. Likningen for jord- avgifts\u00f8kinger og subsidiereduksjon med skat-\nbruk og fiskeri er meget lemfeldig i forhold ter som spesielt rammer folk I de h\u00f8yere inn-\ntil likningsansettelsen for personer med faste tektsklasser og formueeiere. Han er merksam\nog kontrollerbare inntekter. I skogbruket er p\u00e5 at det ved slike skatter er relativt sm\u00e5\nogs\u00e5 skattegrunnlaget uforholdsmessig lavt i muligheter for \u00e5 f\u00e5 disse gruppene til \u00e5 min-\nforhold til de virkelige inntekter. Ske sitt l\u00f8pende konsum, men til gjengjeld\nR\u00e5det er oppmerksom p\u00e5 at mange av mang- vil en oppn\u00e5 den sosiale fordel at deres for-\nlene ved v\u00e5r inntektsbeskatning er til behand- mues\u00f8king vil bli mindre og dermed ogs\u00e5 de-\nling i forskjellige komiteer. En vil peke p\u00e5 at res muligheter for fremtidig konsum. Ut fra\ndet er viktig snarest mulig \u00e5 f\u00e5 gjennomf\u00f8rt dette syn,.mener han at det b\u00e5de i innev\u00e6-\nen skjerpet kontroll med at likning skjer i rende og i den neste termin b\u00f8r utliknes en\nsamsvar med den faktiske inntekt. En vil vi- s\u00e6rskilt tilleggsskatt p\u00e5 inntekten og at denne\ndere nevne at skogbeskatningen b\u00f8r omlegges utformes slik at den f\u00f8rst og fremst rammer\nslik at den kommer til \u00e5 st\u00e5 i bedre forhold de h\u00f8yere inntektsklasser. Forutsetningen for\ntil den faktiske inntekt. Den n\u00e5v\u00e6rende gjen- dette m\u00e5 v\u00e6re at inntektene av denne skatten\nnomsnittslikning er uheldig og b\u00f8r oppheves. kommer i tillegg til de \u00f8vrige skatte\u00f8kinger\nDen f\u00f8rer til at skattene blir sm\u00e5 under opp- som r\u00e5det er g\u00e5tt inn for.\ngangskonjunkturer og meget trykkende under - R\u00e5dets medlem, professor Frise h, ut-\nfallende konjunkturer. Endelig nevner en at taler:\nsystemet med skatt p\u00e5 \u00e5rets inntekt \u2014 som En b\u00f8r ogs\u00e5 ta-opp til utredning sp\u00f8rsm\u00e5let\n\u201d var tatt opp p\u00e5 fellesprogrammet i 1945 \u2014 om en \u00abfastskatt\u00bb p\u00e5 personer beregnet etter\nsnarest b\u00f8r gjennomf\u00f8res. det antall forbruksenheter som vedkommende\nEu vil videre tilr\u00e5 at systemet med over- representerer og etter hans inntektspotensial\npl prisavskrivning hurtigst mulig tas opp til re- istedenfor etter hans faktiske inntekt. En slik\nvisjon. Det'synes ikke tvilsomt at dette system skatt rommer store muligheter for \u00e5 f\u00e5 ut-\nhar virket til \u00e5 drive fram lite \u00f8nskelige in- formet det samlede pris-, l\u00f8nns- og skatte-\nvesteringer. system p\u00e5 en slik m\u00e5te at arbeidsinnsatsen i\nR\u00e5det vil foresl\u00e5 at den endelige ordning landet kan stimuleres. En b\u00f8r ogs\u00e5 ta opp til\nmed opphevelse av overprisavskrivninger skjer utredning sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5 beregne den di-\nsamtidig med en revisjon av de deler av de rekte inntektsskatt p\u00e5 personer etter en pro-\nalminnelige avskrivningsregler som ikke er i sentsats (eventuelt progressiv) p\u00e5 inntekten\nsamsvar med tiden. Inntil s\u00e5 kan skje, vil r\u00e5- pr. forbruksenhet, istedenfor som n\u00e5\ndet foresl\u00e5 at de bel\u00f8p som kommer inn gjen- etter en prosent p\u00e5 inntekten pr. skattyter.\nnom overprisavskrivning, settes fast som Det n\u00e5v\u00e6rende system med skatteklasser, bar-\n",
    "corrected_ocr_text": "1950 St prp. nr 129. 10\nnedsettelse av bevilgningene til investeringer i statsbudsjettet 1950\u201451 m m Vedlegg.\nme bel\u00f8p for alle personer som f\u00e5r rasjonene, bundne fond i hver bedrift og som bare blir\nuten hensyn til inntektenes h\u00f8yde. \u00e5 bruke etter tillatelse av myndighetene.\nR\u00e5det vil ikke for \u00f8yeblikket fremsette et R\u00e5dets medlem, direkt\u00f8r Bjerve, er enig\nbestemt forslag om reduksjon av subsidier, med flertallet i at ligningsgrunnlaget for den\nmen mener at sp\u00f8rsm\u00e5let om videre subsidie-direkte inntektsskatt er h\u00f8yst mangelfull og\nreduksjon m\u00e5 tas opp til overveielse. Hvor-urettferdig. Han er ogs\u00e5 enig i flertallets til-\nvist man skal g\u00e5 til dette skritt vil etter fr-ar\u00e5ding om at statsmaktene snarest mulig b\u00f8r\ndets mening v\u00e6re avhengig av hvor sterkt g\u00e5 til en gjennomgripende revisjon av skatte-\nran hever de andre avgifter og skatter som systemet med sikte p\u00e5 \u00e5 n\u00e5 fram til en mer\nr\u00e5det har foresl\u00e5tt. rasjonell og rettferdig ordning, bl. \u00e5a. n\u00e5r det\ngjelder de forhold som flertallet peker p\u00e5. Han\nd) en alminnelige inntekts-vinner imidlertid ikke at manglene ved det -\nskatt til staten. v\u00e6rende skattesystem b\u00f8r v\u00e6re til hinder for\nen ordin\u00e6re inntektsskatt til staten er alle-t den alminnelige inntektsskatt til staten blir\nrede n\u00e5 s\u00e5 stor for de grupper som liknes \u00f8kt ytterligere \u2014 enda s\u00e5 lite \u00f8nskelig som\netter sine virkelige inntekter, at en ytterligere dette i seg selv kan v\u00e6re.\n\u00f8king vil kunne virke betenkelig, bl. \u00e5. ogs\u00e5 En m\u00e5 nemlig etter hans mening v\u00e6re med-\nvirke hemmende p\u00e5 arbeidsinnsatsen. sam p\u00e5 at forslaget om \u00f8king av spesielle -\nR\u00e5det vil derfor ikke kunne tilr\u00e5 at en g\u00e5r gifter, reduksjon av subsidier og \u00f8king av den\ntil en alminnelig \u00f8king av denne skatt selv alminnelige omsetningsavgift i f\u00f8rste rekke\nom \u00f8kingen gis navn av verneskatt. vil bli f\u00f8lbar for de lavere inntektsklasser som\nDet n\u00e5v\u00e6rende likningsgrunnlag for inn-til ha sm\u00e5 muligheter for \u00e5 holde sitt inn-\ntektsbeskatningen er h\u00f8yst mangelfullt og sum oppe ved \u00e5 redusere sparingen slik som\nurettferdig. Det er mange som slipper for-folk i de h\u00f8yere inntektsklasser og folk med\nholdsvis lett fra inntektsskatten. dette gjel-formue kan gj\u00f8re. Bjerve mener derfor at det\nder f\u00f8rst og fremst n\u00e6ringsdrivende og mange er absolutt n\u00f8dvendig \u00e5 supplere forslaget om\ninnen de liberale erverv. likningen for jord-avgifts\u00f8kinger og subsidiereduksjonen med skaut-\nbruk og fiskeri er meget lemfeldig i forhold ter som spesielt rammer folk I de h\u00f8yere inn-\ntil ligningsansettelsen for personer med faste vektklasser og formueseiere. Han er merksam\nog kontrollerbare inntekter. I skogbruket er p\u00e5 at det ved slike skatter er relativt sm\u00e5\nogs\u00e5 skattegrunnlaget uforholdsmessig lavt i muligheter for \u00e5 f\u00e5 disse gruppene til \u00e5 mis-\nforhold til de virkelige inntekter. Ske sitt l\u00f8pende konsum, men til gjengjeld\nR\u00e5det er oppmerksom p\u00e5 at mange av man-vil en oppn\u00e5 den sosiale fordel at deres for-\nlene ved v\u00e5r inntektsbeskatning er til behand-mues\u00f8king vil bli mindre og dermed ogs\u00e5 de-\nling i forskjellige komiteer. En vil peke p\u00e5 at res muligheter for fremtidig konsum. Ut fra\ndet er viktig snarest mulig \u00e5 f\u00e5 gjennomf\u00f8rt dette syn,.mener han at det b\u00e5de i innavl-\nen skjerpet kontroll med at likning skjer i rende og i den neste termin b\u00f8r utliknes en\nsamsvar med den faktiske inntekt. En vil -s\u00e6rskilt tilleggsskatt p\u00e5 inntekten og at denne\ndere nevne at skogbeskatningen b\u00f8r omlegges utformes slik at den f\u00f8rst og fremst rammer\nslik at den kommer til \u00e5 st\u00e5 i bedre forhold de h\u00f8yere inntektsklasser. Forutsetningen for\ntil den faktiske inntekt. en n\u00e5v\u00e6rende gjen-tatte m\u00e5 v\u00e6re at inntektene av denne skatten\nnomsnittslikning er uheldig og b\u00f8r oppheves. kommer i tillegg til de \u00f8vrige skatte\u00f8kninger\nen f\u00f8rer til at skattene blir sm\u00e5 under opp-som r\u00e5det er g\u00e5tt inn for.\ngangskonjunkturer og meget trykkende under - R\u00e5dets medlem, professor Frise h, ut-\nfallende konjunkturer. Endelig nevner en at taler:\nsystemet med skatt p\u00e5 \u00e5rets inntekt \u2014 som En b\u00f8r ogs\u00e5 taopp til utredning sp\u00f8rsm\u00e5let\n\u201d var tatt opp p\u00e5 fellesprogrammet i 1945 \u2014 om en \u00abfastskatt\u00bb p\u00e5 personer beregnet etter\nsnarest b\u00f8r gjennomf\u00f8res. det antall forbruksenheter som vedkommende\nEu vil videre tilr\u00e5 at systemet med over-representere og etter hans inntektspotensial\npl prisavskrivning hurtigst mulig tas opp til -istedenfor etter hans faktiske inntekt. En slik\nvisjon. Det'synes ikke tvilsomt at dette system skatt rommer store muligheter for \u00e5 f\u00e5 At-\nhar virket til \u00e5 drive fram lite \u00f8nskelige in-formet det samlede pris-,l\u00f8nns-og skatte-\njusteringer. system p\u00e5 en slik m\u00e5te at arbeidsinnsatsen i\nR\u00e5det vil foresl\u00e5 at den endelige ordning landet kan stimuleres. En b\u00f8r ogs\u00e5 ta opp til\nmed opphevelse av overprisavskrivninger skjer utredning sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5 beregne den sa-\nmtidig med en revisjon av de deler av de rekte inntektsskatt p\u00e5 personer etter en pro-\nalminnelige avskrivningsregler som ikke er i rentesats eventuelt progressiv) p\u00e5 inntekten\nsamsvar med tiden. Inntil s\u00e5 kan skje, vil -pr.forbruksenhet, istedenfor som n\u00e5\ndet foresl\u00e5 at de bel\u00f8p som kommer inn igje-netter en prosent p\u00e5 inntekten pr skattyter.\nnom overprisavskrivning, settes fast som Det n\u00e5v\u00e6rende system med skatteklasser, bar-e\n",
    "tokens": [
        "1950",
        "St",
        "prp",
        ".",
        "nr",
        "129.",
        "10",
        "\n",
        "nedsettelse",
        "av",
        "bevilgningene",
        "til",
        "investeringer",
        "i",
        "statsbudsjettet",
        "1950\u201451",
        "m",
        "m",
        "Vedlegg",
        ".",
        "\n",
        "me",
        "bel\u00f8p",
        "for",
        "alle",
        "personer",
        "som",
        "f\u00e5r",
        "rasjonene",
        ",",
        "bundne",
        "fond",
        "i",
        "hver",
        "bedrift",
        "og",
        "som",
        "bare",
        "blir",
        "\n",
        "uten",
        "hensyn",
        "til",
        "inntektenes",
        "h\u00f8yde",
        ".",
        "\u00e5",
        "bruke",
        "etter",
        "tillatelse",
        "av",
        "myndighetene",
        ".",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "vil",
        "ikke",
        "for",
        "\u00f8yeblikket",
        "fremsette",
        "et",
        "R\u00e5dets",
        "medlem",
        ",",
        "direkt\u00f8r",
        "Bjerve",
        ",",
        "er",
        "enig",
        "\n",
        "bestemt",
        "forslag",
        "om",
        "reduksjon",
        "av",
        "subsidier",
        ",",
        "med",
        "flertallet",
        "i",
        "at",
        "ligningsgrunnlaget",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "men",
        "mener",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "videre",
        "subsidie-direkte",
        "inntektsskatt",
        "er",
        "h\u00f8yst",
        "mangelfull",
        "og",
        "\n",
        "reduksjon",
        "m\u00e5",
        "tas",
        "opp",
        "til",
        "overveielse",
        ".",
        "Hvor-urettferdig",
        ".",
        "Han",
        "er",
        "ogs\u00e5",
        "enig",
        "i",
        "flertallets",
        "til-",
        "\n",
        "vist",
        "man",
        "skal",
        "g\u00e5",
        "til",
        "dette",
        "skritt",
        "vil",
        "etter",
        "fr-ar\u00e5ding",
        "om",
        "at",
        "statsmaktene",
        "snarest",
        "mulig",
        "b\u00f8r",
        "\n",
        "dets",
        "mening",
        "v\u00e6re",
        "avhengig",
        "av",
        "hvor",
        "sterkt",
        "g\u00e5",
        "til",
        "en",
        "gjennomgripende",
        "revisjon",
        "av",
        "skatte-",
        "\n",
        "ran",
        "hever",
        "de",
        "andre",
        "avgifter",
        "og",
        "skatter",
        "som",
        "systemet",
        "med",
        "sikte",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "n\u00e5",
        "fram",
        "til",
        "en",
        "mer",
        "\n",
        "r\u00e5det",
        "har",
        "foresl\u00e5tt",
        ".",
        "rasjonell",
        "og",
        "rettferdig",
        "ordning",
        ",",
        "bl",
        ".",
        "\u00e5a",
        ".",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "\n",
        "gjelder",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "flertallet",
        "peker",
        "p\u00e5",
        ".",
        "Han",
        "\n",
        "d",
        ")",
        "en",
        "alminnelige",
        "inntekts-vinner",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "at",
        "manglene",
        "ved",
        "det",
        "-",
        "\n",
        "skatt",
        "til",
        "staten",
        ".",
        "v\u00e6rende",
        "skattesystem",
        "b\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "\n",
        "en",
        "ordin\u00e6re",
        "inntektsskatt",
        "til",
        "staten",
        "er",
        "alle-t",
        "den",
        "alminnelige",
        "inntektsskatt",
        "til",
        "staten",
        "blir",
        "\n",
        "rede",
        "n\u00e5",
        "s\u00e5",
        "stor",
        "for",
        "de",
        "grupper",
        "som",
        "liknes",
        "\u00f8kt",
        "ytterligere",
        "\u2014",
        "enda",
        "s\u00e5",
        "lite",
        "\u00f8nskelig",
        "som",
        "\n",
        "etter",
        "sine",
        "virkelige",
        "inntekter",
        ",",
        "at",
        "en",
        "ytterligere",
        "dette",
        "i",
        "seg",
        "selv",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        ".",
        "\n",
        "\u00f8king",
        "vil",
        "kunne",
        "virke",
        "betenkelig",
        ",",
        "bl",
        ".",
        "\u00e5",
        ".",
        "ogs\u00e5",
        "En",
        "m\u00e5",
        "nemlig",
        "etter",
        "hans",
        "mening",
        "v\u00e6re",
        "med-",
        "\n",
        "virke",
        "hemmende",
        "p\u00e5",
        "arbeidsinnsatsen",
        ".",
        "sam",
        "p\u00e5",
        "at",
        "forslaget",
        "om",
        "\u00f8king",
        "av",
        "spesielle",
        "-",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "vil",
        "derfor",
        "ikke",
        "kunne",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "en",
        "g\u00e5r",
        "gifter",
        ",",
        "reduksjon",
        "av",
        "subsidier",
        "og",
        "\u00f8king",
        "av",
        "den",
        "\n",
        "til",
        "en",
        "alminnelig",
        "\u00f8king",
        "av",
        "denne",
        "skatt",
        "selv",
        "alminnelige",
        "omsetningsavgift",
        "i",
        "f\u00f8rste",
        "rekke",
        "\n",
        "om",
        "\u00f8kingen",
        "gis",
        "navn",
        "av",
        "verneskatt",
        ".",
        "vil",
        "bli",
        "f\u00f8lbar",
        "for",
        "de",
        "lavere",
        "inntektsklasser",
        "som",
        "\n",
        "Det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "likningsgrunnlag",
        "for",
        "inn-til",
        "ha",
        "sm\u00e5",
        "muligheter",
        "for",
        "\u00e5",
        "holde",
        "sitt",
        "inn-",
        "\n",
        "tektsbeskatningen",
        "er",
        "h\u00f8yst",
        "mangelfullt",
        "og",
        "sum",
        "oppe",
        "ved",
        "\u00e5",
        "redusere",
        "sparingen",
        "slik",
        "som",
        "\n",
        "urettferdig",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "mange",
        "som",
        "slipper",
        "for-folk",
        "i",
        "de",
        "h\u00f8yere",
        "inntektsklasser",
        "og",
        "folk",
        "med",
        "\n",
        "holdsvis",
        "lett",
        "fra",
        "inntektsskatten",
        ".",
        "dette",
        "gjel-formue",
        "kan",
        "gj\u00f8re",
        ".",
        "Bjerve",
        "mener",
        "derfor",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "der",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "n\u00e6ringsdrivende",
        "og",
        "mange",
        "er",
        "absolutt",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "supplere",
        "forslaget",
        "om",
        "\n",
        "innen",
        "de",
        "liberale",
        "erverv",
        ".",
        "likningen",
        "for",
        "jord-avgifts\u00f8kinger",
        "og",
        "subsidiereduksjonen",
        "med",
        "skaut-",
        "\n",
        "bruk",
        "og",
        "fiskeri",
        "er",
        "meget",
        "lemfeldig",
        "i",
        "forhold",
        "ter",
        "som",
        "spesielt",
        "rammer",
        "folk",
        "I",
        "de",
        "h\u00f8yere",
        "inn-",
        "\n",
        "til",
        "ligningsansettelsen",
        "for",
        "personer",
        "med",
        "faste",
        "vektklasser",
        "og",
        "formueseiere",
        ".",
        "Han",
        "er",
        "merksam",
        "\n",
        "og",
        "kontrollerbare",
        "inntekter",
        ".",
        "I",
        "skogbruket",
        "er",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "ved",
        "slike",
        "skatter",
        "er",
        "relativt",
        "sm\u00e5",
        "\n",
        "ogs\u00e5",
        "skattegrunnlaget",
        "uforholdsmessig",
        "lavt",
        "i",
        "muligheter",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "disse",
        "gruppene",
        "til",
        "\u00e5",
        "mis-",
        "\n",
        "forhold",
        "til",
        "de",
        "virkelige",
        "inntekter",
        ".",
        "Ske",
        "sitt",
        "l\u00f8pende",
        "konsum",
        ",",
        "men",
        "til",
        "gjengjeld",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "er",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "mange",
        "av",
        "man-vil",
        "en",
        "oppn\u00e5",
        "den",
        "sosiale",
        "fordel",
        "at",
        "deres",
        "for-",
        "\n",
        "lene",
        "ved",
        "v\u00e5r",
        "inntektsbeskatning",
        "er",
        "til",
        "behand-mues\u00f8king",
        "vil",
        "bli",
        "mindre",
        "og",
        "dermed",
        "ogs\u00e5",
        "de-",
        "\n",
        "ling",
        "i",
        "forskjellige",
        "komiteer",
        ".",
        "En",
        "vil",
        "peke",
        "p\u00e5",
        "at",
        "res",
        "muligheter",
        "for",
        "fremtidig",
        "konsum",
        ".",
        "Ut",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "er",
        "viktig",
        "snarest",
        "mulig",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "gjennomf\u00f8rt",
        "dette",
        "syn,.mener",
        "han",
        "at",
        "det",
        "b\u00e5de",
        "i",
        "innavl-",
        "\n",
        "en",
        "skjerpet",
        "kontroll",
        "med",
        "at",
        "likning",
        "skjer",
        "i",
        "rende",
        "og",
        "i",
        "den",
        "neste",
        "termin",
        "b\u00f8r",
        "utliknes",
        "en",
        "\n",
        "samsvar",
        "med",
        "den",
        "faktiske",
        "inntekt",
        ".",
        "En",
        "vil",
        "-s\u00e6rskilt",
        "tilleggsskatt",
        "p\u00e5",
        "inntekten",
        "og",
        "at",
        "denne",
        "\n",
        "dere",
        "nevne",
        "at",
        "skogbeskatningen",
        "b\u00f8r",
        "omlegges",
        "utformes",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "rammer",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "kommer",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "i",
        "bedre",
        "forhold",
        "de",
        "h\u00f8yere",
        "inntektsklasser",
        ".",
        "Forutsetningen",
        "for",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "faktiske",
        "inntekt",
        ".",
        "en",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "gjen-tatte",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "inntektene",
        "av",
        "denne",
        "skatten",
        "\n",
        "nomsnittslikning",
        "er",
        "uheldig",
        "og",
        "b\u00f8r",
        "oppheves",
        ".",
        "kommer",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        "skatte\u00f8kninger",
        "\n",
        "en",
        "f\u00f8rer",
        "til",
        "at",
        "skattene",
        "blir",
        "sm\u00e5",
        "under",
        "opp-som",
        "r\u00e5det",
        "er",
        "g\u00e5tt",
        "inn",
        "for",
        ".",
        "\n",
        "gangskonjunkturer",
        "og",
        "meget",
        "trykkende",
        "under",
        "-",
        "R\u00e5dets",
        "medlem",
        ",",
        "professor",
        "Frise",
        "h",
        ",",
        "ut-",
        "\n",
        "fallende",
        "konjunkturer",
        ".",
        "Endelig",
        "nevner",
        "en",
        "at",
        "taler",
        ":",
        "\n",
        "systemet",
        "med",
        "skatt",
        "p\u00e5",
        "\u00e5rets",
        "inntekt",
        "\u2014",
        "som",
        "En",
        "b\u00f8r",
        "ogs\u00e5",
        "taopp",
        "til",
        "utredning",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "\u201d",
        "var",
        "tatt",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "fellesprogrammet",
        "i",
        "1945",
        "\u2014",
        "om",
        "en",
        "\u00abfastskatt\u00bb",
        "p\u00e5",
        "personer",
        "beregnet",
        "etter",
        "\n",
        "snarest",
        "b\u00f8r",
        "gjennomf\u00f8res",
        ".",
        "det",
        "antall",
        "forbruksenheter",
        "som",
        "vedkommende",
        "\n",
        "Eu",
        "vil",
        "videre",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "systemet",
        "med",
        "over-representere",
        "og",
        "etter",
        "hans",
        "inntektspotensial",
        "\n",
        "pl",
        "prisavskrivning",
        "hurtigst",
        "mulig",
        "tas",
        "opp",
        "til",
        "-istedenfor",
        "etter",
        "hans",
        "faktiske",
        "inntekt",
        ".",
        "En",
        "slik",
        "\n",
        "visjon",
        ".",
        "Det'synes",
        "ikke",
        "tvilsomt",
        "at",
        "dette",
        "system",
        "skatt",
        "rommer",
        "store",
        "muligheter",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "At-",
        "\n",
        "har",
        "virket",
        "til",
        "\u00e5",
        "drive",
        "fram",
        "lite",
        "\u00f8nskelige",
        "in-formet",
        "det",
        "samlede",
        "pris-,l\u00f8nns-og",
        "skatte-",
        "\n",
        "justeringer",
        ".",
        "system",
        "p\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "arbeidsinnsatsen",
        "i",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "vil",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "den",
        "endelige",
        "ordning",
        "landet",
        "kan",
        "stimuleres",
        ".",
        "En",
        "b\u00f8r",
        "ogs\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "\n",
        "med",
        "opphevelse",
        "av",
        "overprisavskrivninger",
        "skjer",
        "utredning",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "\u00e5",
        "beregne",
        "den",
        "sa-",
        "\n",
        "mtidig",
        "med",
        "en",
        "revisjon",
        "av",
        "de",
        "deler",
        "av",
        "de",
        "rekte",
        "inntektsskatt",
        "p\u00e5",
        "personer",
        "etter",
        "en",
        "pro-",
        "\n",
        "alminnelige",
        "avskrivningsregler",
        "som",
        "ikke",
        "er",
        "i",
        "rentesats",
        "eventuelt",
        "progressiv",
        ")",
        "p\u00e5",
        "inntekten",
        "\n",
        "samsvar",
        "med",
        "tiden",
        ".",
        "Inntil",
        "s\u00e5",
        "kan",
        "skje",
        ",",
        "vil",
        "-pr.forbruksenhet",
        ",",
        "istedenfor",
        "som",
        "n\u00e5",
        "\n",
        "det",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "de",
        "bel\u00f8p",
        "som",
        "kommer",
        "inn",
        "igje-netter",
        "en",
        "prosent",
        "p\u00e5",
        "inntekten",
        "pr",
        "skattyter",
        ".",
        "\n",
        "nom",
        "overprisavskrivning",
        ",",
        "settes",
        "fast",
        "som",
        "Det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "system",
        "med",
        "skatteklasser",
        ",",
        "bar-e",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "1950",
        "st.",
        "prp",
        "$.",
        "nr.",
        "129.",
        "10",
        "\n",
        "nedsettelse",
        "av",
        "bevilgning",
        "til",
        "investering",
        "i",
        "statsbudsjett",
        "1950\u201451",
        "m.",
        "m.",
        "Vedlegg",
        "$.",
        "\n",
        "me",
        "bel\u00f8p",
        "for",
        "all",
        "person",
        "som",
        "f\u00e5",
        "rasjone",
        "$,",
        "bunden",
        "fond",
        "i",
        "hver",
        "bedrift",
        "og",
        "som",
        "bare",
        "bli",
        "\n",
        "uten",
        "hensyn",
        "til",
        "inntektenes",
        "h\u00f8yde",
        "$.",
        "\u00e5",
        "bruke",
        "etter",
        "tillatelse",
        "av",
        "myndighet",
        "$.",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "ville",
        "ikke",
        "for",
        "\u00f8yeblikk",
        "fremsette",
        "en",
        "R\u00e5det",
        "medlem",
        "$,",
        "direkt\u00f8r",
        "Bjerve",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "\n",
        "bestemt",
        "forslag",
        "om",
        "reduksjon",
        "av",
        "subsidi",
        "$,",
        "med",
        "flertall",
        "i",
        "at",
        "ligningsgrunnlag",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "men",
        "mene",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "vid",
        "subsidie-direkte",
        "inntektsskatt",
        "v\u00e6re",
        "h\u00f8yst",
        "mangelfull",
        "og",
        "\n",
        "reduksjon",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "overveielse",
        "$.",
        "Hvor-urettferdig",
        "$.",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "ogs\u00e5",
        "enig",
        "i",
        "flertall",
        "til-",
        "\n",
        "vise",
        "man",
        "skulle",
        "g\u00e5",
        "til",
        "dette",
        "skritt",
        "ville",
        "etter",
        "fr-ar\u00e5ding",
        "om",
        "at",
        "statsmakt",
        "snar",
        "mulig",
        "burde",
        "\n",
        "det",
        "mening",
        "v\u00e6re",
        "avhengig",
        "av",
        "hvor",
        "sterk",
        "g\u00e5",
        "til",
        "en",
        "gjennomgripende",
        "revisjon",
        "av",
        "skatte-",
        "\n",
        "ran",
        "hever",
        "de",
        "annen",
        "avgift",
        "og",
        "skatt",
        "som",
        "system",
        "med",
        "sikte",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "n\u00e5",
        "fram",
        "til",
        "en",
        "mye",
        "\n",
        "r\u00e5d",
        "ha",
        "foresl\u00e5",
        "$.",
        "rasjonell",
        "og",
        "rettferdig",
        "ordning",
        "$,",
        "bl",
        "$.",
        "\u00e5a",
        "$.",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "\n",
        "gjelde",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "flertall",
        "peke",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "han",
        "\n",
        "d",
        "$)",
        "en",
        "alminnelig",
        "inntekts-vinn",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "at",
        "mangl",
        "ved",
        "det",
        "$-",
        "\n",
        "skatt",
        "til",
        "stat",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "skattesystem",
        "burde",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "\n",
        "en",
        "ordin\u00e6r",
        "inntektsskatt",
        "til",
        "stat",
        "v\u00e6re",
        "alle-t",
        "den",
        "alminnelig",
        "inntektsskatt",
        "til",
        "stat",
        "bli",
        "\n",
        "rede",
        "n\u00e5",
        "s\u00e5",
        "stor",
        "for",
        "de",
        "gruppe",
        "som",
        "likne",
        "\u00f8ke",
        "ytterligere",
        "$\u2014",
        "enda",
        "s\u00e5",
        "lite",
        "\u00f8nskelig",
        "som",
        "\n",
        "etter",
        "sin",
        "virkelig",
        "inntekt",
        "$,",
        "at",
        "en",
        "ytterligere",
        "dette",
        "i",
        "seg",
        "selv",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "$.",
        "\n",
        "\u00f8king",
        "ville",
        "kunne",
        "virke",
        "betenkelig",
        "$,",
        "bl",
        "$.",
        "\u00e5",
        "$.",
        "ogs\u00e5",
        "En",
        "m\u00e5tte",
        "nemlig",
        "etter",
        "hans",
        "mening",
        "v\u00e6re",
        "med-",
        "\n",
        "virke",
        "hemmende",
        "p\u00e5",
        "arbeidsinnsats",
        "$.",
        "sam",
        "p\u00e5",
        "at",
        "forslag",
        "om",
        "\u00f8king",
        "av",
        "spesiell",
        "$-",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "ville",
        "derfor",
        "ikke",
        "kunne",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "en",
        "g\u00e5r",
        "gift",
        "$,",
        "reduksjon",
        "av",
        "subsidi",
        "og",
        "\u00f8king",
        "av",
        "den",
        "\n",
        "til",
        "en",
        "alminnelig",
        "\u00f8king",
        "av",
        "denne",
        "skatt",
        "selv",
        "alminnelig",
        "omsetningsavgift",
        "i",
        "f\u00f8rste",
        "rekke",
        "\n",
        "om",
        "\u00f8king",
        "gi",
        "navn",
        "av",
        "verneskatt",
        "$.",
        "ville",
        "bli",
        "f\u00f8lbar",
        "for",
        "de",
        "lav",
        "inntektsklasse",
        "som",
        "\n",
        "det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "likningsgrunnlag",
        "for",
        "inn-til",
        "ha",
        "liten",
        "mulighet",
        "for",
        "\u00e5",
        "holde",
        "sin",
        "inn-",
        "\n",
        "tektsbeskatning",
        "v\u00e6re",
        "h\u00f8yst",
        "mangelfull",
        "og",
        "sum",
        "oppe",
        "ved",
        "\u00e5",
        "redusere",
        "sparing",
        "slik",
        "som",
        "\n",
        "urettferdig",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mange",
        "som",
        "slippe",
        "for-folk",
        "i",
        "de",
        "h\u00f8y",
        "inntektsklass",
        "og",
        "folk",
        "med",
        "\n",
        "holdsvis",
        "lett",
        "fra",
        "inntektsskatte",
        "$.",
        "dette",
        "gjel-formue",
        "kunne",
        "gj\u00f8re",
        "$.",
        "Bjerve",
        "mene",
        "derfor",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "der",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "n\u00e6ringsdrivende",
        "og",
        "mange",
        "v\u00e6re",
        "absolutt",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "supplere",
        "forslag",
        "om",
        "\n",
        "innen",
        "de",
        "liberal",
        "erverv",
        "$.",
        "likninge",
        "for",
        "jord-avgifts\u00f8king",
        "og",
        "subsidiereduksjon",
        "med",
        "skaut-",
        "\n",
        "bruk",
        "og",
        "fiskeri",
        "v\u00e6re",
        "meget",
        "lemfeldig",
        "i",
        "forhold",
        "ter",
        "som",
        "spesiell",
        "ramme",
        "folk",
        "i",
        "de",
        "h\u00f8y",
        "inn-",
        "\n",
        "til",
        "ligningsansettelse",
        "for",
        "person",
        "med",
        "fast",
        "vektklasse",
        "og",
        "formueseier",
        "$.",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "merksam",
        "\n",
        "og",
        "kontrollerbar",
        "inntekt",
        "$.",
        "i",
        "skogbruke",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "ved",
        "slik",
        "skatt",
        "v\u00e6re",
        "relativ",
        "liten",
        "\n",
        "ogs\u00e5",
        "skattegrunnlag",
        "uforholdsmessig",
        "lav",
        "i",
        "mulighet",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "disse",
        "gruppe",
        "til",
        "\u00e5",
        "mis-",
        "\n",
        "forhold",
        "til",
        "de",
        "virkelig",
        "inntekt",
        "$.",
        "ske",
        "sin",
        "l\u00f8pende",
        "konsum",
        "$,",
        "men",
        "til",
        "gjengjeld",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "v\u00e6re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "mange",
        "av",
        "man-vil",
        "en",
        "oppn\u00e5",
        "den",
        "sosial",
        "fordel",
        "at",
        "deres",
        "for-",
        "\n",
        "lene",
        "ved",
        "v\u00e5r",
        "inntektsbeskatning",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "behand-mues\u00f8king",
        "ville",
        "bli",
        "liten",
        "og",
        "dermed",
        "ogs\u00e5",
        "de-",
        "\n",
        "ling",
        "i",
        "forskjellig",
        "komit\u00e9",
        "$.",
        "en",
        "ville",
        "peke",
        "p\u00e5",
        "at",
        "res.",
        "mulighet",
        "for",
        "fremtidig",
        "konsum",
        "$.",
        "ut",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "viktig",
        "snar",
        "mulig",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "dette",
        "syn,.men",
        "han",
        "at",
        "det",
        "b\u00e5de",
        "i",
        "innavl-",
        "\n",
        "en",
        "skjerpe",
        "kontroll",
        "med",
        "at",
        "likning",
        "skje",
        "i",
        "rende",
        "og",
        "i",
        "den",
        "neste",
        "termin",
        "burde",
        "utlikne",
        "en",
        "\n",
        "samsvar",
        "med",
        "den",
        "faktisk",
        "inntekt",
        "$.",
        "en",
        "ville",
        "-s\u00e6rskille",
        "tilleggsskatt",
        "p\u00e5",
        "inntekt",
        "og",
        "at",
        "denne",
        "\n",
        "dere",
        "nevne",
        "at",
        "skogbeskatning",
        "burde",
        "omlegge",
        "utforme",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "ramme",
        "\n",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "i",
        "god",
        "forhold",
        "de",
        "h\u00f8y",
        "inntektsklasse",
        "$.",
        "forutsetning",
        "for",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "faktisk",
        "inntekt",
        "$.",
        "en",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "gjen-tatte",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "inntekt",
        "av",
        "denne",
        "skatt",
        "\n",
        "nomsnittslikning",
        "v\u00e6re",
        "uheldig",
        "og",
        "burde",
        "oppheve",
        "$.",
        "komme",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "skatte\u00f8kning",
        "\n",
        "en",
        "f\u00f8rer",
        "til",
        "at",
        "skatt",
        "bli",
        "liten",
        "under",
        "opp-som",
        "r\u00e5d",
        "v\u00e6re",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "for",
        "$.",
        "\n",
        "gangskonjunktur",
        "og",
        "meget",
        "trykke",
        "under",
        "$-",
        "R\u00e5det",
        "medlem",
        "$,",
        "professor",
        "Frise",
        "h",
        "$,",
        "ut-",
        "\n",
        "falle",
        "konjunkture",
        "$.",
        "endelig",
        "nevne",
        "en",
        "at",
        "taler",
        "$:",
        "\n",
        "system",
        "med",
        "skatt",
        "p\u00e5",
        "\u00e5r",
        "inntekt",
        "$\u2014",
        "som",
        "en",
        "burde",
        "ogs\u00e5",
        "taopp",
        "til",
        "utredning",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "$\"",
        "v\u00e6re",
        "ta",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "fellesprogramm",
        "i",
        "1945",
        "$\u2014",
        "om",
        "en",
        "\u00abfastskatt\u00bb",
        "p\u00e5",
        "person",
        "beregne",
        "etter",
        "\n",
        "snar",
        "burde",
        "gjennomf\u00f8re",
        "$.",
        "det",
        "antall",
        "forbruksenhet",
        "som",
        "vedkommende",
        "\n",
        "Eu",
        "ville",
        "vid",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "system",
        "med",
        "over-representer",
        "og",
        "etter",
        "hans",
        "inntektspotensial",
        "\n",
        "pl.",
        "prisavskrivning",
        "hurtigst",
        "mulig",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "-istedenfor",
        "etter",
        "hans",
        "faktisk",
        "inntekt",
        "$.",
        "en",
        "slik",
        "\n",
        "visjon",
        "$.",
        "Det'synes",
        "ikke",
        "tvilsom",
        "at",
        "dette",
        "system",
        "skatt",
        "romme",
        "stor",
        "mulighet",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "At-",
        "\n",
        "ha",
        "virke",
        "til",
        "\u00e5",
        "drive",
        "fram",
        "lite",
        "\u00f8nskelig",
        "in-formet",
        "det",
        "samle",
        "pris-,l\u00f8nns-og",
        "skatte-",
        "\n",
        "justering",
        "$.",
        "system",
        "p\u00e5",
        "en",
        "slik",
        "m\u00e5te",
        "at",
        "arbeidsinnsats",
        "i",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "ville",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "den",
        "endelig",
        "ordning",
        "land",
        "kunne",
        "stimulere",
        "$.",
        "en",
        "burde",
        "ogs\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "\n",
        "med",
        "opphevelse",
        "av",
        "overprisavskrivning",
        "skje",
        "utredning",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "\u00e5",
        "beregne",
        "den",
        "sa-",
        "\n",
        "mtidig",
        "med",
        "en",
        "revisjon",
        "av",
        "de",
        "del",
        "av",
        "de",
        "rekt",
        "inntektsskatt",
        "p\u00e5",
        "person",
        "etter",
        "en",
        "pro-",
        "\n",
        "alminnelig",
        "avskrivningsregel",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "rentesats",
        "eventuell",
        "progressiv",
        "$)",
        "p\u00e5",
        "inntekt",
        "\n",
        "samsvar",
        "med",
        "tid",
        "$.",
        "inntil",
        "s\u00e5",
        "kunne",
        "skje",
        "$,",
        "ville",
        "-pr.forbruksenhet",
        "$,",
        "istedenfor",
        "som",
        "n\u00e5",
        "\n",
        "det",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "de",
        "bel\u00f8p",
        "som",
        "komme",
        "inn",
        "igje-nett",
        "en",
        "prosent",
        "p\u00e5",
        "inntekt",
        "pr",
        "skattyter",
        "$.",
        "\n",
        "nom",
        "overprisavskrivning",
        "$,",
        "sette",
        "fast",
        "som",
        "Det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "system",
        "med",
        "skatteklasse",
        "$,",
        "bar-e",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "nedsettelse",
            8
        ],
        [
            "bevilgning",
            10
        ],
        [
            "investering",
            12
        ],
        [
            "statsbudsjett",
            14
        ],
        [
            "vedlegg",
            18
        ],
        [
            "bel\u00f8p",
            22
        ],
        [
            "person",
            25
        ],
        [
            "bunden",
            30
        ],
        [
            "fond",
            31
        ],
        [
            "bedrift",
            34
        ],
        [
            "hensyn",
            41
        ],
        [
            "h\u00f8yde",
            44
        ],
        [
            "tillatelse",
            49
        ],
        [
            "myndighet",
            51
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            54
        ],
        [
            "\u00f8yeblikk",
            58
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            61
        ],
        [
            "medlem",
            62
        ],
        [
            "direkt\u00f8r",
            64
        ],
        [
            "enig",
            68
        ],
        [
            "bestemt",
            70
        ],
        [
            "forslag",
            71
        ],
        [
            "reduksjon",
            73
        ],
        [
            "flertall",
            78
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            88
        ],
        [
            "inntektsskatt",
            92
        ],
        [
            "mangelfull",
            95
        ],
        [
            "reduksjon",
            98
        ],
        [
            "overveielse",
            103
        ],
        [
            "enig",
            110
        ],
        [
            "flertall",
            112
        ],
        [
            "skritt",
            121
        ],
        [
            "statsmakt",
            127
        ],
        [
            "snar",
            128
        ],
        [
            "mulig",
            129
        ],
        [
            "mening",
            133
        ],
        [
            "avhengig",
            135
        ],
        [
            "sterk",
            138
        ],
        [
            "gjennomgripende",
            142
        ],
        [
            "revisjon",
            143
        ],
        [
            "avgift",
            151
        ],
        [
            "skatt",
            153
        ],
        [
            "system",
            155
        ],
        [
            "sikte",
            157
        ],
        [
            "rasjonell",
            170
        ],
        [
            "rettferdig",
            172
        ],
        [
            "ordning",
            173
        ],
        [
            "forhold",
            184
        ],
        [
            "flertall",
            186
        ],
        [
            "alminnelig",
            195
        ],
        [
            "skatt",
            205
        ],
        [
            "stat",
            207
        ],
        [
            "v\u00e6re",
            209
        ],
        [
            "skattesystem",
            210
        ],
        [
            "hinder",
            214
        ],
        [
            "ordin\u00e6r",
            218
        ],
        [
            "inntektsskatt",
            219
        ],
        [
            "stat",
            221
        ],
        [
            "alminnelig",
            225
        ],
        [
            "inntektsskatt",
            226
        ],
        [
            "stat",
            228
        ],
        [
            "rede",
            231
        ],
        [
            "stor",
            234
        ],
        [
            "gruppe",
            237
        ],
        [
            "ytterligere",
            241
        ],
        [
            "lite",
            245
        ],
        [
            "\u00f8nskelig",
            246
        ],
        [
            "virkelig",
            251
        ],
        [
            "inntekt",
            252
        ],
        [
            "ytterligere",
            256
        ],
        [
            "\u00f8king",
            265
        ],
        [
            "betenkelig",
            269
        ],
        [
            "mening",
            281
        ],
        [
            "hemmende",
            286
        ],
        [
            "arbeidsinnsats",
            288
        ],
        [
            "forslag",
            293
        ],
        [
            "\u00f8king",
            295
        ],
        [
            "spesiell",
            297
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            300
        ],
        [
            "reduksjon",
            311
        ],
        [
            "\u00f8king",
            315
        ],
        [
            "alminnelig",
            321
        ],
        [
            "\u00f8king",
            322
        ],
        [
            "skatt",
            325
        ],
        [
            "alminnelig",
            327
        ],
        [
            "omsetningsavgift",
            328
        ],
        [
            "f\u00f8rste",
            330
        ],
        [
            "rekke",
            331
        ],
        [
            "\u00f8king",
            334
        ],
        [
            "navn",
            336
        ],
        [
            "f\u00f8lbar",
            342
        ],
        [
            "n\u00e5v\u00e6rende",
            350
        ],
        [
            "liten",
            355
        ],
        [
            "mulighet",
            356
        ],
        [
            "mangelfull",
            366
        ],
        [
            "sparing",
            373
        ],
        [
            "urettferdig",
            377
        ],
        [
            "mange",
            381
        ],
        [
            "folk",
            390
        ],
        [
            "lett",
            394
        ],
        [
            "fremre",
            412
        ],
        [
            "n\u00e6ringsdrivende",
            413
        ],
        [
            "mange",
            415
        ],
        [
            "absolutt",
            417
        ],
        [
            "n\u00f8dvendig",
            418
        ],
        [
            "forslag",
            421
        ],
        [
            "liberal",
            426
        ],
        [
            "erverv",
            427
        ],
        [
            "bruk",
            437
        ],
        [
            "fiskeri",
            439
        ],
        [
            "lemfeldig",
            442
        ],
        [
            "forhold",
            444
        ],
        [
            "spesiell",
            447
        ],
        [
            "folk",
            449
        ],
        [
            "person",
            458
        ],
        [
            "fast",
            460
        ],
        [
            "vektklasse",
            461
        ],
        [
            "kontrollerbar",
            470
        ],
        [
            "inntekt",
            471
        ],
        [
            "skatt",
            481
        ],
        [
            "relativ",
            483
        ],
        [
            "liten",
            484
        ],
        [
            "skattegrunnlag",
            487
        ],
        [
            "uforholdsmessig",
            488
        ],
        [
            "mulighet",
            491
        ],
        [
            "gruppe",
            496
        ],
        [
            "forhold",
            501
        ],
        [
            "virkelig",
            504
        ],
        [
            "inntekt",
            505
        ],
        [
            "l\u00f8pende",
            509
        ],
        [
            "konsum",
            510
        ],
        [
            "gjengjeld",
            514
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            516
        ],
        [
            "oppmerksom",
            518
        ],
        [
            "mange",
            521
        ],
        [
            "sosial",
            527
        ],
        [
            "fordel",
            528
        ],
        [
            "inntektsbeskatning",
            536
        ],
        [
            "liten",
            542
        ],
        [
            "ling",
            548
        ],
        [
            "forskjellig",
            550
        ],
        [
            "komit\u00e9",
            551
        ],
        [
            "res.",
            558
        ],
        [
            "mulighet",
            559
        ],
        [
            "fremtidig",
            561
        ],
        [
            "konsum",
            562
        ],
        [
            "viktig",
            569
        ],
        [
            "snar",
            570
        ],
        [
            "mulig",
            571
        ],
        [
            "skjerpe",
            585
        ],
        [
            "kontroll",
            586
        ],
        [
            "likning",
            589
        ],
        [
            "rende",
            592
        ],
        [
            "termin",
            597
        ],
        [
            "samsvar",
            602
        ],
        [
            "faktisk",
            605
        ],
        [
            "inntekt",
            606
        ],
        [
            "tilleggsskatt",
            611
        ],
        [
            "inntekt",
            613
        ],
        [
            "fremre",
            630
        ],
        [
            "forhold",
            642
        ],
        [
            "forutsetning",
            647
        ],
        [
            "faktisk",
            652
        ],
        [
            "inntekt",
            653
        ],
        [
            "n\u00e5v\u00e6rende",
            656
        ],
        [
            "inntekt",
            661
        ],
        [
            "skatt",
            664
        ],
        [
            "uheldig",
            668
        ],
        [
            "tillegg",
            675
        ],
        [
            "\u00f8vrig",
            678
        ],
        [
            "skatte\u00f8kning",
            679
        ],
        [
            "f\u00f8rer",
            682
        ],
        [
            "skatt",
            685
        ],
        [
            "liten",
            687
        ],
        [
            "trykke",
            700
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            703
        ],
        [
            "medlem",
            704
        ],
        [
            "professor",
            706
        ],
        [
            "frise",
            707
        ],
        [
            "falle",
            712
        ],
        [
            "endelig",
            715
        ],
        [
            "taler",
            719
        ],
        [
            "system",
            722
        ],
        [
            "skatt",
            724
        ],
        [
            "inntekt",
            727
        ],
        [
            "utredning",
            735
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            736
        ],
        [
            "person",
            751
        ],
        [
            "snar",
            755
        ],
        [
            "antall",
            760
        ],
        [
            "vedkommende",
            763
        ],
        [
            "system",
            770
        ],
        [
            "inntektspotensial",
            776
        ],
        [
            "hurtigst",
            780
        ],
        [
            "mulig",
            781
        ],
        [
            "faktisk",
            788
        ],
        [
            "inntekt",
            789
        ],
        [
            "visjon",
            794
        ],
        [
            "tvilsom",
            798
        ],
        [
            "system",
            801
        ],
        [
            "skatt",
            802
        ],
        [
            "stor",
            804
        ],
        [
            "mulighet",
            805
        ],
        [
            "lite",
            817
        ],
        [
            "\u00f8nskelig",
            818
        ],
        [
            "samle",
            821
        ],
        [
            "justering",
            825
        ],
        [
            "system",
            827
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            831
        ],
        [
            "arbeidsinnsats",
            833
        ],
        [
            "r\u00e5det",
            836
        ],
        [
            "endelig",
            841
        ],
        [
            "ordning",
            842
        ],
        [
            "land",
            843
        ],
        [
            "opphevelse",
            855
        ],
        [
            "utredning",
            859
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            860
        ],
        [
            "revisjon",
            870
        ],
        [
            "inntektsskatt",
            877
        ],
        [
            "person",
            879
        ],
        [
            "alminnelig",
            884
        ],
        [
            "rentesats",
            890
        ],
        [
            "eventuell",
            891
        ],
        [
            "progressiv",
            892
        ],
        [
            "inntekt",
            895
        ],
        [
            "samsvar",
            897
        ],
        [
            "bel\u00f8p",
            917
        ],
        [
            "prosent",
            923
        ],
        [
            "inntekt",
            925
        ],
        [
            "skattyter",
            927
        ],
        [
            "fast",
            934
        ],
        [
            "n\u00e5v\u00e6rende",
            937
        ],
        [
            "system",
            938
        ],
        [
            "skatteklasse",
            940
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "absolutt",
        "alminnelig",
        "antall",
        "arbeidsinnsats",
        "avgift",
        "avhengig",
        "bedrift",
        "bel\u00f8p",
        "bestemt",
        "betenkelig",
        "bevilgning",
        "bruk",
        "bunden",
        "direkt\u00f8r",
        "endelig",
        "enig",
        "erverv",
        "eventuell",
        "faktisk",
        "falle",
        "fast",
        "fiskeri",
        "flertall",
        "folk",
        "fond",
        "fordel",
        "forhold",
        "forskjellig",
        "forslag",
        "forutsetning",
        "fremre",
        "fremtidig",
        "frise",
        "f\u00f8lbar",
        "f\u00f8rer",
        "f\u00f8rste",
        "gjengjeld",
        "gjennomgripende",
        "gruppe",
        "hemmende",
        "hensyn",
        "hinder",
        "hurtigst",
        "h\u00f8yde",
        "inntekt",
        "inntektsbeskatning",
        "inntektspotensial",
        "inntektsskatt",
        "investering",
        "justering",
        "komit\u00e9",
        "konsum",
        "kontroll",
        "kontrollerbar",
        "land",
        "lemfeldig",
        "lett",
        "liberal",
        "likning",
        "ling",
        "lite",
        "liten",
        "l\u00f8pende",
        "mange",
        "mangelfull",
        "medlem",
        "mening",
        "mulig",
        "mulighet",
        "myndighet",
        "m\u00e5te",
        "navn",
        "nedsettelse",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "n\u00e6ringsdrivende",
        "n\u00f8dvendig",
        "omsetningsavgift",
        "opphevelse",
        "oppmerksom",
        "ordin\u00e6r",
        "ordning",
        "overveielse",
        "person",
        "professor",
        "progressiv",
        "prosent",
        "rasjonell",
        "rede",
        "reduksjon",
        "rekke",
        "relativ",
        "rende",
        "rentesats",
        "res.",
        "rettferdig",
        "revisjon",
        "r\u00e5det",
        "samle",
        "samsvar",
        "sikte",
        "skatt",
        "skattegrunnlag",
        "skatteklasse",
        "skattesystem",
        "skatte\u00f8kning",
        "skattyter",
        "skjerpe",
        "skritt",
        "snar",
        "sosial",
        "sparing",
        "spesiell",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "stat",
        "statsbudsjett",
        "statsmakt",
        "sterk",
        "stor",
        "system",
        "taler",
        "termin",
        "tillatelse",
        "tillegg",
        "tilleggsskatt",
        "trykke",
        "tvilsom",
        "uforholdsmessig",
        "uheldig",
        "urettferdig",
        "utredning",
        "vedkommende",
        "vedlegg",
        "vektklasse",
        "viktig",
        "virkelig",
        "visjon",
        "v\u00e6re",
        "ytterligere",
        "\u00f8king",
        "\u00f8nskelig",
        "\u00f8vrig",
        "\u00f8yeblikk"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.9166128",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}