{
    "urnid": "db60044923000246",
    "img_path": "./images/db60044923000246.jpg",
    "raw_ocr_text": "E | o\n4 - 46 -\n' 5\ngjorde det etter min mening s\u00e6rdeles vanskelig, for ikke \u00e5 si umlig,\n\u00e5 gjennomf\u00f8re et sjefskifte ved v\u00e5r legasjon i Moskva den gang.\nImidlertid mener jeg videre at det i det foreliggende tilfell\u00bb\nikke var n\u00f8dvendig \u00e5 g\u00e5 til en s\u00e5 drastisk forf\u00f8yning. Ved inntaga.sfe.\nav dette standpunkt har jeg foruten til de undskyldende omstendiganue-\nsom knytter seg til telegram-erkjennelsen og som det tidligere er giur:\nutf\u00f8rlig rede for, lagt stor vekt p\u00e5 at Maseng gjennom mer enn 40 \u00e5r\np\u00e5 en fortjenstfull m\u00e5te har virket i utenriksetaten, senest i meget\nutsatt toppstilling og alltid - i hvert fall inntil 1940 - nytt de\nforskjellige regjeringers tillit og v\u00e6rt gjenstand for deres aner-\nkjennelse. \u00c5v vesentlig betydning er det - etter min mening - at\nsp\u00f8rsm\u00e5let om avskjed f\u00f8rst ble tatt opp for alvor mer enn 5 \u00e5r etter\nforetagelsen av den handling som skulle ha dannet grunnlaget for\navskjedigelsen, uten at forsinkelsen for noen del kan tilskrives\nMasengo\nOslo, den 4. februar 1950.\nZ br\u00e5te fense\nfrgn ' |\nJ\u00f8rgen Phra. 2. fehe |\nl\u00f8gn dl\nHr frg %=2 pert:\nbt |\ne i\n",
    "corrected_ocr_text": "E i o\n4 - 46 -\n' 5\ngjorde det etter min mening s\u00e6rdeles vanskelig, for ikke \u00e5 si umlig,\n\u00e5 gjennomf\u00f8re et sjefskifte ved v\u00e5r legasjon i Moskva den gang.\nImidlertid mener jeg videre at det i det foreliggende tilfelle\nikke var n\u00f8dvendig \u00e5 g\u00e5 til en s\u00e5 drastisk forf\u00f8yning. Ved inntaga.sfe.\nav dette standpunkt har jeg foruten til de unnskyldende omstendiganue-\nsom knytter seg til telegram-erkjennelsen og som det tidligere er gir:\nutf\u00f8rlig rede for, lagt stor vekt p\u00e5 at Maseng gjennom mer enn 40 \u00e5r\np\u00e5 en fortjenstfull m\u00e5te har virket i utenriksetaten, senest i meget\nutsatt toppstilling og alltid - i hvert fall inntil 1940 - nytt de\nforskjellige regjeringers tillit og v\u00e6rt gjenstand for deres aner-\nkjennelse. av vesentlig betydning er det - etter min mening - at\nsp\u00f8rsm\u00e5let om avskjed f\u00f8rst ble tatt opp for alvor mer enn 5 \u00e5r etter\nfortapelsen av den handling som skulle ha dannet grunnlaget for\navskjedigelsen, uten at forsinkelsen for noen del kan tilskrives\nMasengo\nOslo, den 4. februar 1950.\nZ br\u00e5te rense\nfr\u00e5n ' i\nJ\u00f8rgen Phra. 2. fete i\nl\u00f8gn dl\nHr fra %=2 pert:\nbt i\ne i\n",
    "tokens": [
        "E",
        "i",
        "o",
        "\n",
        "4",
        "-",
        "46",
        "-",
        "\n",
        "'",
        "5",
        "\n",
        "gjorde",
        "det",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "s\u00e6rdeles",
        "vanskelig",
        ",",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "si",
        "umlig",
        ",",
        "\n",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "et",
        "sjefskifte",
        "ved",
        "v\u00e5r",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "den",
        "gang",
        ".",
        "\n",
        "Imidlertid",
        "mener",
        "jeg",
        "videre",
        "at",
        "det",
        "i",
        "det",
        "foreliggende",
        "tilfelle",
        "\n",
        "ikke",
        "var",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "en",
        "s\u00e5",
        "drastisk",
        "forf\u00f8yning",
        ".",
        "Ved",
        "inntaga.sfe",
        ".",
        "\n",
        "av",
        "dette",
        "standpunkt",
        "har",
        "jeg",
        "foruten",
        "til",
        "de",
        "unnskyldende",
        "omstendiganue-",
        "\n",
        "som",
        "knytter",
        "seg",
        "til",
        "telegram-erkjennelsen",
        "og",
        "som",
        "det",
        "tidligere",
        "er",
        "gir",
        ":",
        "\n",
        "utf\u00f8rlig",
        "rede",
        "for",
        ",",
        "lagt",
        "stor",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "Maseng",
        "gjennom",
        "mer",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "en",
        "fortjenstfull",
        "m\u00e5te",
        "har",
        "virket",
        "i",
        "utenriksetaten",
        ",",
        "senest",
        "i",
        "meget",
        "\n",
        "utsatt",
        "toppstilling",
        "og",
        "alltid",
        "-",
        "i",
        "hvert",
        "fall",
        "inntil",
        "1940",
        "-",
        "nytt",
        "de",
        "\n",
        "forskjellige",
        "regjeringers",
        "tillit",
        "og",
        "v\u00e6rt",
        "gjenstand",
        "for",
        "deres",
        "aner-",
        "\n",
        "kjennelse",
        ".",
        "av",
        "vesentlig",
        "betydning",
        "er",
        "det",
        "-",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "-",
        "at",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "avskjed",
        "f\u00f8rst",
        "ble",
        "tatt",
        "opp",
        "for",
        "alvor",
        "mer",
        "enn",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "\n",
        "fortapelsen",
        "av",
        "den",
        "handling",
        "som",
        "skulle",
        "ha",
        "dannet",
        "grunnlaget",
        "for",
        "\n",
        "avskjedigelsen",
        ",",
        "uten",
        "at",
        "forsinkelsen",
        "for",
        "noen",
        "del",
        "kan",
        "tilskrives",
        "\n",
        "Masengo",
        "\n",
        "Oslo",
        ",",
        "den",
        "4.",
        "februar",
        "1950.",
        "\n",
        "Z",
        "br\u00e5te",
        "rense",
        "\n",
        "fr\u00e5n",
        "'",
        "i",
        "\n",
        "J\u00f8rgen",
        "Phra",
        ".",
        "2.",
        "fete",
        "i",
        "\n",
        "l\u00f8gn",
        "dl",
        "\n",
        "Hr",
        "fra",
        "%=2",
        "pert",
        ":",
        "\n",
        "bt",
        "i",
        "\n",
        "e",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "E",
        "i",
        "o",
        "\n",
        "4",
        "$-",
        "46",
        "$-",
        "\n",
        "$\"",
        "5",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "s\u00e6rdeles",
        "vanskelig",
        "$,",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "si",
        "umlig",
        "$,",
        "\n",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "en",
        "sjefskifte",
        "ved",
        "v\u00e5r",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "det",
        "gang",
        "$.",
        "\n",
        "imidlertid",
        "mene",
        "jeg",
        "vid",
        "at",
        "det",
        "i",
        "det",
        "foreliggende",
        "tilfelle",
        "\n",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "en",
        "s\u00e5",
        "drastisk",
        "forf\u00f8yning",
        "$.",
        "ved",
        "inntaga.sfe",
        "$.",
        "\n",
        "av",
        "dette",
        "standpunkt",
        "ha",
        "jeg",
        "foruten",
        "til",
        "de",
        "unnskylde",
        "omstendiganue-",
        "\n",
        "som",
        "knytte",
        "seg",
        "til",
        "telegram-erkjennelsen",
        "og",
        "som",
        "det",
        "tidlig",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "$:",
        "\n",
        "utf\u00f8rlig",
        "rede",
        "for",
        "$,",
        "legge",
        "stor",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "Maseng",
        "gjennom",
        "mye",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "en",
        "fortjenstfull",
        "m\u00e5te",
        "ha",
        "virke",
        "i",
        "utenriksetat",
        "$,",
        "sen",
        "i",
        "meget",
        "\n",
        "utsatt",
        "toppstilling",
        "og",
        "alltid",
        "$-",
        "i",
        "hver",
        "fall",
        "inntil",
        "1940",
        "$-",
        "ny",
        "de",
        "\n",
        "forskjellig",
        "regjering",
        "tillit",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "gjenstand",
        "for",
        "deres",
        "aner-",
        "\n",
        "kjennelse",
        "$.",
        "av",
        "vesentlig",
        "betydning",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "$-",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "$-",
        "at",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "avskjed",
        "f\u00f8rst",
        "bli",
        "ta",
        "opp",
        "for",
        "alvor",
        "mye",
        "enn",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "\n",
        "fortapelse",
        "av",
        "den",
        "handling",
        "som",
        "skulle",
        "ha",
        "danne",
        "grunnlag",
        "for",
        "\n",
        "avskjedigelse",
        "$,",
        "uten",
        "at",
        "forsinkelse",
        "for",
        "noen",
        "del",
        "kunne",
        "tilskrive",
        "\n",
        "Masengo",
        "\n",
        "Oslo",
        "$,",
        "den",
        "4.",
        "februar",
        "1950.",
        "\n",
        "Z",
        "br\u00e5te",
        "rense",
        "\n",
        "fr\u00e5n",
        "$\"",
        "i",
        "\n",
        "J\u00f8rgen",
        "Phra",
        "$.",
        "2.",
        "fet",
        "i",
        "\n",
        "l\u00f8gn",
        "dl",
        "\n",
        "Hr",
        "fra",
        "%=2",
        "pert",
        "$:",
        "\n",
        "bt",
        "i",
        "\n",
        "e",
        "i",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "mening",
            16
        ],
        [
            "vanskelig",
            18
        ],
        [
            "legasjon",
            33
        ],
        [
            "moskva",
            35
        ],
        [
            "gang",
            37
        ],
        [
            "foreliggende",
            48
        ],
        [
            "tilfelle",
            49
        ],
        [
            "n\u00f8dvendig",
            53
        ],
        [
            "drastisk",
            59
        ],
        [
            "forf\u00f8yning",
            60
        ],
        [
            "standpunkt",
            68
        ],
        [
            "unnskylde",
            74
        ],
        [
            "tidlig",
            85
        ],
        [
            "utf\u00f8rlig",
            90
        ],
        [
            "rede",
            91
        ],
        [
            "stor",
            95
        ],
        [
            "vekt",
            96
        ],
        [
            "fortjenstfull",
            108
        ],
        [
            "m\u00e5te",
            109
        ],
        [
            "utsatt",
            119
        ],
        [
            "toppstilling",
            120
        ],
        [
            "fall",
            126
        ],
        [
            "forskjellig",
            133
        ],
        [
            "regjering",
            134
        ],
        [
            "tillit",
            135
        ],
        [
            "gjenstand",
            138
        ],
        [
            "kjennelse",
            143
        ],
        [
            "vesentlig",
            146
        ],
        [
            "betydning",
            147
        ],
        [
            "mening",
            153
        ],
        [
            "sp\u00f8rsm\u00e5l",
            157
        ],
        [
            "avskjed",
            159
        ],
        [
            "alvor",
            165
        ],
        [
            "fortapelse",
            172
        ],
        [
            "handling",
            175
        ],
        [
            "grunnlag",
            180
        ],
        [
            "avskjedigelse",
            183
        ],
        [
            "forsinkelse",
            187
        ],
        [
            "oslo",
            196
        ],
        [
            "februar",
            200
        ],
        [
            "br\u00e5te",
            204
        ],
        [
            "j\u00f8rgen",
            211
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "alvor",
        "avskjed",
        "avskjedigelse",
        "betydning",
        "br\u00e5te",
        "drastisk",
        "fall",
        "februar",
        "foreliggende",
        "forf\u00f8yning",
        "forsinkelse",
        "forskjellig",
        "fortapelse",
        "fortjenstfull",
        "gang",
        "gjenstand",
        "grunnlag",
        "handling",
        "j\u00f8rgen",
        "kjennelse",
        "legasjon",
        "mening",
        "moskva",
        "m\u00e5te",
        "n\u00f8dvendig",
        "oslo",
        "rede",
        "regjering",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "standpunkt",
        "stor",
        "tidlig",
        "tilfelle",
        "tillit",
        "toppstilling",
        "unnskylde",
        "utf\u00f8rlig",
        "utsatt",
        "vanskelig",
        "vekt",
        "vesentlig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.87434113",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}