{
    "urnid": "db60044923000693",
    "img_path": "./images/db60044923000693.jpg",
    "raw_ocr_text": "p\u00e5 | Fe\nPR inngrep \u00e5 veligisnsfrineten (ulovlig var det under ingen\nen omstendighet) s\u00e5 var - mente jeg - saken oppklart dkgptet:\n00 opp p\u00e5 noen Gager. Og s\u00e5 ble debatten allikevel vare forvig\u00bb \u2014\nbe ring, om uklar suppe av irrelevante prinsipielle betraktaiiger\nKG gikk ut fre. Belv g\u00e5r jeg ikke fri fra den morbomerkning at\n\u00c5 deg ver mod p\u00e5 \u00e5 koke mppen - mon jog hadde al0fer Liten tie |\n0 t\u00e5k midighet, og og m\u00e5tte skstenporere, forat jeg Sko viske\n mverkeden angrepet ville bli fort. \u2014 po\nKorg * Dette diste avsnittet har jeg skremt for \u00e5 forkl\u00e5re\na NG g\u00e5 min ogsn reaksjon, og brevet or blitt lenger on jeg halde. \u00c5\nTe \u2014\u2014 tenkt. N\u00e5 akal jeg overveie hele proklemkuiglikkeet p\u00e5 ny. Det\nvr or menlig bestent at jeg 1 sosialuinisterens frawie skal svare\noe | p\u00e5 \u00e5r. Langes interpeliasjon \u00c5 Stertinget. Det har mars 651\nstor hjelp for meg at De ville svare p\u00e5 mitt lange krev, n\u00e5. i\n| har jeg bedre oversikt over saken. Ge\n",
    "corrected_ocr_text": "p\u00e5 i Fe\nPR inngrep \u00e5 veligisnsfrineten ulovlig var det under ingen\nen omstendighet) s\u00e5 var - mente jeg - saken oppklart digtet:\n00 opp p\u00e5 noen Gager. Og s\u00e5 ble debatten allikevel vare forrige \u2014\nbe ring, om uklar suppe av irrelevante prinsipielle betraktninger\nKG gikk ut fre. selv g\u00e5r jeg ikke fri fra den morbomerkning at\n\u00c5 deg ver mod p\u00e5 \u00e5 koke mappen - mon jog hadde al0fer Liten tie i\n0 tok smidighet, og og m\u00e5tte skstenporere, forat jeg Sko viske\n merkede angrepet ville bli fort. \u2014 po\nKorg * dette diste avsnittet har jeg skremt for \u00e5 forklare\na NG g\u00e5 min ogs\u00e5 reaksjon, og brevet or blitt lenger on jeg halde. \u00c5\nTe \u2014\u2014 tenkt. N\u00e5 akal jeg overveie hele proklemkuiglikkeet p\u00e5 ny. Det\nvr or menlig bestent at jeg 1 sosialministerens frie skal svare\noe i p\u00e5 \u00e5r. Langes interpellasjon \u00c5 Stortinget. Det har mars 651\nstor hjelp for meg at De ville svare p\u00e5 mitt lange krev, n\u00e5. i\ni har jeg bedre oversikt over saken. Ge\n",
    "tokens": [
        "p\u00e5",
        "i",
        "Fe",
        "\n",
        "PR",
        "inngrep",
        "\u00e5",
        "veligisnsfrineten",
        "ulovlig",
        "var",
        "det",
        "under",
        "ingen",
        "\n",
        "en",
        "omstendighet",
        ")",
        "s\u00e5",
        "var",
        "-",
        "mente",
        "jeg",
        "-",
        "saken",
        "oppklart",
        "digtet",
        ":",
        "\n",
        "00",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "noen",
        "Gager",
        ".",
        "Og",
        "s\u00e5",
        "ble",
        "debatten",
        "allikevel",
        "vare",
        "forrige",
        "\u2014",
        "\n",
        "be",
        "ring",
        ",",
        "om",
        "uklar",
        "suppe",
        "av",
        "irrelevante",
        "prinsipielle",
        "betraktninger",
        "\n",
        "KG",
        "gikk",
        "ut",
        "fre",
        ".",
        "selv",
        "g\u00e5r",
        "jeg",
        "ikke",
        "fri",
        "fra",
        "den",
        "morbomerkning",
        "at",
        "\n",
        "\u00c5",
        "deg",
        "ver",
        "mod",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "koke",
        "mappen",
        "-",
        "mon",
        "jog",
        "hadde",
        "al0fer",
        "Liten",
        "tie",
        "i",
        "\n",
        "0",
        "tok",
        "smidighet",
        ",",
        "og",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "skstenporere",
        ",",
        "forat",
        "jeg",
        "Sko",
        "viske",
        "\n ",
        "merkede",
        "angrepet",
        "ville",
        "bli",
        "fort",
        ".",
        "\u2014",
        "po",
        "\n",
        "Korg",
        "*",
        "dette",
        "diste",
        "avsnittet",
        "har",
        "jeg",
        "skremt",
        "for",
        "\u00e5",
        "forklare",
        "\n",
        "a",
        "NG",
        "g\u00e5",
        "min",
        "ogs\u00e5",
        "reaksjon",
        ",",
        "og",
        "brevet",
        "or",
        "blitt",
        "lenger",
        "on",
        "jeg",
        "halde",
        ".",
        "\u00c5",
        "\n",
        "Te",
        "\u2014\u2014",
        "tenkt",
        ".",
        "N\u00e5",
        "akal",
        "jeg",
        "overveie",
        "hele",
        "proklemkuiglikkeet",
        "p\u00e5",
        "ny",
        ".",
        "Det",
        "\n",
        "vr",
        "or",
        "menlig",
        "bestent",
        "at",
        "jeg",
        "1",
        "sosialministerens",
        "frie",
        "skal",
        "svare",
        "\n",
        "oe",
        "i",
        "p\u00e5",
        "\u00e5r",
        ".",
        "Langes",
        "interpellasjon",
        "\u00c5",
        "Stortinget",
        ".",
        "Det",
        "har",
        "mars",
        "651",
        "\n",
        "stor",
        "hjelp",
        "for",
        "meg",
        "at",
        "De",
        "ville",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "mitt",
        "lange",
        "krev",
        ",",
        "n\u00e5",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "har",
        "jeg",
        "bedre",
        "oversikt",
        "over",
        "saken",
        ".",
        "Ge",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "p\u00e5",
        "i",
        "Fe",
        "\n",
        "PR",
        "inngrep",
        "\u00e5",
        "veligisnsfrinet",
        "ulovlig",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "under",
        "ingen",
        "\n",
        "en",
        "omstendighet",
        "$)",
        "s\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "$-",
        "mene",
        "jeg",
        "$-",
        "sak",
        "oppklare",
        "digt",
        "$:",
        "\n",
        "00",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "noen",
        "Gager",
        "$.",
        "og",
        "s\u00e5",
        "bli",
        "debatt",
        "allikevel",
        "vare",
        "forrige",
        "$\u2014",
        "\n",
        "be",
        "ring",
        "$,",
        "om",
        "uklar",
        "suppe",
        "av",
        "irrelevant",
        "prinsipiell",
        "betraktninge",
        "\n",
        "KG",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fre",
        "$.",
        "selv",
        "g\u00e5",
        "jeg",
        "ikke",
        "fri",
        "fra",
        "den",
        "morbomerkning",
        "at",
        "\n",
        "\u00e5",
        "du",
        "vere",
        "mod",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "koke",
        "mapp",
        "$-",
        "mon",
        "jog",
        "ha",
        "Al0fer",
        "liten",
        "tie",
        "i",
        "\n",
        "0",
        "ta",
        "smidighet",
        "$,",
        "og",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "skstenporere",
        "$,",
        "forate",
        "jeg",
        "Sko",
        "visk",
        "\n ",
        "merke",
        "angrep",
        "ville",
        "bli",
        "fort",
        "$.",
        "$\u2014",
        "po",
        "\n",
        "Korg",
        "*",
        "dette",
        "diste",
        "avsnitt",
        "ha",
        "jeg",
        "skremme",
        "for",
        "\u00e5",
        "forklare",
        "\n",
        "a",
        "NG",
        "g\u00e5",
        "min",
        "ogs\u00e5",
        "reaksjon",
        "$,",
        "og",
        "brev",
        "or",
        "bli",
        "lenge",
        "on",
        "jeg",
        "halde",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Te",
        "\u2014\u2014",
        "tenke",
        "$.",
        "n\u00e5",
        "akulle",
        "jeg",
        "overveie",
        "hel",
        "proklemkuiglikkeet",
        "p\u00e5",
        "ny",
        "$.",
        "det",
        "\n",
        "vr",
        "or",
        "menlig",
        "bestent",
        "at",
        "jeg",
        "1",
        "sosialminister",
        "fri",
        "skulle",
        "svare",
        "\n",
        "oe",
        "i",
        "p\u00e5",
        "\u00e5r",
        "$.",
        "Lange",
        "interpellasjon",
        "\u00e5",
        "Stortinget",
        "$.",
        "det",
        "ha",
        "mars",
        "651",
        "\n",
        "stor",
        "hjelp",
        "for",
        "jeg",
        "at",
        "De",
        "ville",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "min",
        "lang",
        "krev",
        "$,",
        "n\u00e5",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "ha",
        "jeg",
        "god",
        "oversikt",
        "over",
        "sak",
        "$.",
        "Ge",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "inngrep",
            5
        ],
        [
            "ulovlig",
            8
        ],
        [
            "omstendighet",
            15
        ],
        [
            "debatt",
            37
        ],
        [
            "ring",
            44
        ],
        [
            "uklar",
            47
        ],
        [
            "suppe",
            48
        ],
        [
            "irrelevant",
            50
        ],
        [
            "prinsipiell",
            51
        ],
        [
            "liten",
            82
        ],
        [
            "smidighet",
            88
        ],
        [
            "merke",
            100
        ],
        [
            "angrep",
            101
        ],
        [
            "fort",
            104
        ],
        [
            "korg",
            109
        ],
        [
            "avsnitt",
            113
        ],
        [
            "reaksjon",
            126
        ],
        [
            "brev",
            129
        ],
        [
            "lenge",
            132
        ],
        [
            "sosialminister",
            161
        ],
        [
            "lange",
            171
        ],
        [
            "interpellasjon",
            172
        ],
        [
            "stortinget",
            174
        ],
        [
            "mars",
            178
        ],
        [
            "stor",
            181
        ],
        [
            "hjelp",
            182
        ],
        [
            "lang",
            191
        ],
        [
            "krev",
            192
        ],
        [
            "oversikt",
            202
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "angrep",
        "avsnitt",
        "brev",
        "debatt",
        "fort",
        "hjelp",
        "inngrep",
        "interpellasjon",
        "irrelevant",
        "korg",
        "krev",
        "lang",
        "lange",
        "lenge",
        "liten",
        "mars",
        "merke",
        "omstendighet",
        "oversikt",
        "prinsipiell",
        "reaksjon",
        "ring",
        "smidighet",
        "sosialminister",
        "stor",
        "stortinget",
        "suppe",
        "uklar",
        "ulovlig"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 0,
            "score": "0.8586323",
            "terms": [
                "post",
                "h\u00f8yesterett",
                "pris",
                "erstatning",
                "avtale",
                "bevilgning",
                "part",
                "eiendom",
                "stat",
                "ekspropriasjon"
            ]
        }
    ]
}