{
    "urnid": "db60044923000007",
    "img_path": "./images/db60044923000007.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5 5\n\nL\u00e5 (p\u00e5 vedl. jnr. 895/1949-E). Det kan imidlertid neppe antas \u00e5t i\n\nk det selv med en slik justeringsadgang er konstitusjonell ad-\n\ngang til \u00e5 treffe prisavtaler over lengere tidsrom. Selv om\n\n\u00e5 det ikke foreligrer vesertlige endringer som gir rett til\njustering, b\u00f6r stater ikke kunne avskj\u00e6re seg adgangen til \u00e5\n\nta den \u00f6koromiske politikk opp til ny vurdering. Da det ikke\n\n\u00e5 synes \u00e5 v\u00e6re aktuelt \u00e5 inng\u00e5 avtaler for lengere tid enn 1\n\n: \u00e5 2 \u00e5r, er det ne\u00bbpe grunn til p\u00e5 nytt \u00e5 komme inn p\u00e5 dette\n\nj sp\u00e5r sr\u00e5l. 4\n\n| Etter utkastet skal hovedavtalen p\u00e5 statens vegne vedtas\n\n1 av Finansdeppet. Det er i utkastet ikke opplyst noe om hvem\nsom p\u00e5 statens vegne skal vedta kortsiktige prisavtaler, men\n\nbyr\u00e5sje! Lothe opplyser at det har v\u00e6rt meningen at dette like.\n\n\u00c5 ledes skal v\u00e6re Finarsdeptet. Etter $ 7 skal prismyndig-\n\ni hetene fastsette sine prisbestemmelser m.v. \u00e5 samsvar med\n\nI de retringslinjer som er vedtatt i avtalen. I det tidligere E\n\ni utkasts avsnitt I pkt. 7 var derre forpliktelse lagt p\u00e5\n\n| \"Finansdeptet\" i stedet for p\u00e5 \"prismyndigmetene\". I brevet\n\ni av 12. juli 1949 (se jur. 895/1949-E) ga Justisdeptet uttrykk\n\ni for at Kongen ikke kan binde seg til \u00e5 la et underordnet organ\n\n(Finansdeptet) ut\u00f6ve myndighet som ved lov er lagt til\n\n3 Kongen, og man antydet en formulering hvoretter Finansdeptet\n\n\u00e5 forpliktet seg til \u00e5 s\u00f6ke utvirket bestemmelser \u00e5 samsvar med\n\nk den inng\u00e5tt avtale. For s\u00e5 vidt det med uttrykket \"Pris-\n\nj myndighetene\" i det nye utkasts $ 7 menes Finansdeptet og\n\n| underordnede prismynrdigheter, har det som er anf\u00f6rt i brevet\n\n1 av 12 juli 1949 gyldighet ogs\u00e5 for den nye formulering. Den\n\nI naturlige forst\u00e5else av uttryket \"Prismyndighetere\" er imid-\n\nI lertid at det omfatter alle administrative organer som etter\n\n4 prisreguleringsloven av 30. juni 1947 $* 1 og 5 kan treffe .\n\nreguleringsvedtak, s\u00e5ledes ogs\u00e5 Kongen som 1 loven er be- 3\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5 5\n\nL\u00e5 p\u00e5 ved. jnr. 895/1949-E). Det kan imidlertid neppe antas \u00e5t i\n\nk det selv med en slik justeringsadgang er konstitusjonell ad-\n\ngang til \u00e5 treffe prisavtaler over lengere tidsrom. Selv om\n\n\u00e5 det ikke foreligger vesentlige endringer som gir rett til\njustering, b\u00f6r stater ikke kunne avskj\u00e6re seg adgangen til \u00e5\n\nta den \u00f8konomiske politikk opp til ny vurdering. Da det ikke\n\n\u00e5 synes \u00e5 v\u00e6re aktuelt \u00e5 inng\u00e5 avtaler for lengere tid enn 1\n\n: \u00e5 2 \u00e5r, er det neppe grunn til p\u00e5 nytt \u00e5 komme inn p\u00e5 dette\n\nj sp\u00e5r st\u00e5l. 4\n\ni Etter utkastet skal hovedavtalen p\u00e5 statens vegne vedtas\n\n1 av Finansdept. Det er i utkastet ikke opplyst noe om hvem\nsom p\u00e5 statens vegne skal vedta kortsiktige prisavtaler, men\n\nbyr\u00e5sjef! Lothe opplyser at det har v\u00e6rt meningen at dette like.\n\n\u00c5 ledes skal v\u00e6re Finarsdeptet. Etter \u00a7 7 skal prismyndig-\n\ni hetene fastsette sine prisbestemmelser mv \u00e5 samsvar med\n\nI de retningslinjer som er vedtatt i avtalen. I det tidligere E\n\ni utkasts avsnitt I pkt 7 var derre forpliktelse lagt p\u00e5\n\ni \"Finansdeptet\" i stedet for p\u00e5 \"prismyndighetene\". I brevet\n\ni av 12. juli 1949 se jur. 895/1949-E) ga Justisdept uttrykk\n\ni for at Kongen ikke kan binde seg til \u00e5 la et underordnet organ\n\n(Finansdept) ut\u00f8ve myndighet som ved lov er lagt til\n\n3 Kongen, og man antydet en formulering hvoretter Finansdept\n\n\u00e5 forpliktet seg til \u00e5 s\u00f6ke utvirket bestemmelser \u00e5 samsvar med\n\nk den inng\u00e5tt avtale. for s\u00e5 vidt det med uttrykket \"Pris-\n\n myndighetene i det nye utkasts \u00a7 7 menes Finansdept og\n\ni underordnede prismyndigheter, har det som er anf\u00f8rt i brevet\n\n1 av 12 juli 1949 gyldighet ogs\u00e5 for den nye formulering. en\n\nI naturlige forst\u00e5else av uttryket \"Prismyndighetere\" er imid-\n\n lertid at det omfatter alle administrative organer som etter\n\n4 prisreguleringslov av 30. juni 1947 i 1 og 5 kan treffe .\n\nreguleringsvedtak, s\u00e5ledes ogs\u00e5 Kongen som 1 loven er be-r\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        "5",
        "\n\n",
        "L\u00e5",
        "p\u00e5",
        "ved",
        ".",
        "jnr",
        ".",
        "895/1949-E",
        ")",
        ".",
        "Det",
        "kan",
        "imidlertid",
        "neppe",
        "antas",
        "\u00e5t",
        "i",
        "\n\n",
        "k",
        "det",
        "selv",
        "med",
        "en",
        "slik",
        "justeringsadgang",
        "er",
        "konstitusjonell",
        "ad-",
        "\n\n",
        "gang",
        "til",
        "\u00e5",
        "treffe",
        "prisavtaler",
        "over",
        "lengere",
        "tidsrom",
        ".",
        "Selv",
        "om",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "det",
        "ikke",
        "foreligger",
        "vesentlige",
        "endringer",
        "som",
        "gir",
        "rett",
        "til",
        "\n",
        "justering",
        ",",
        "b\u00f6r",
        "stater",
        "ikke",
        "kunne",
        "avskj\u00e6re",
        "seg",
        "adgangen",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "ta",
        "den",
        "\u00f8konomiske",
        "politikk",
        "opp",
        "til",
        "ny",
        "vurdering",
        ".",
        "Da",
        "det",
        "ikke",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "synes",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "aktuelt",
        "\u00e5",
        "inng\u00e5",
        "avtaler",
        "for",
        "lengere",
        "tid",
        "enn",
        "1",
        "\n\n",
        ":",
        "\u00e5",
        "2",
        "\u00e5r",
        ",",
        "er",
        "det",
        "neppe",
        "grunn",
        "til",
        "p\u00e5",
        "nytt",
        "\u00e5",
        "komme",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "\n\n",
        "j",
        "sp\u00e5r",
        "st\u00e5l",
        ".",
        "4",
        "\n\n",
        "i",
        "Etter",
        "utkastet",
        "skal",
        "hovedavtalen",
        "p\u00e5",
        "statens",
        "vegne",
        "vedtas",
        "\n\n",
        "1",
        "av",
        "Finansdept",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "i",
        "utkastet",
        "ikke",
        "opplyst",
        "noe",
        "om",
        "hvem",
        "\n",
        "som",
        "p\u00e5",
        "statens",
        "vegne",
        "skal",
        "vedta",
        "kortsiktige",
        "prisavtaler",
        ",",
        "men",
        "\n\n",
        "byr\u00e5sjef",
        "!",
        "Lothe",
        "opplyser",
        "at",
        "det",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "meningen",
        "at",
        "dette",
        "like",
        ".",
        "\n\n",
        "\u00c5",
        "ledes",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "Finarsdeptet",
        ".",
        "Etter",
        "\u00a7",
        "7",
        "skal",
        "prismyndig-",
        "\n\n",
        "i",
        "hetene",
        "fastsette",
        "sine",
        "prisbestemmelser",
        "mv",
        "\u00e5",
        "samsvar",
        "med",
        "\n\n",
        "I",
        "de",
        "retningslinjer",
        "som",
        "er",
        "vedtatt",
        "i",
        "avtalen",
        ".",
        "I",
        "det",
        "tidligere",
        "E",
        "\n\n",
        "i",
        "utkasts",
        "avsnitt",
        "I",
        "pkt",
        "7",
        "var",
        "derre",
        "forpliktelse",
        "lagt",
        "p\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "\"Finansdeptet\"",
        "i",
        "stedet",
        "for",
        "p\u00e5",
        "\"prismyndighetene\"",
        ".",
        "I",
        "brevet",
        "\n\n",
        "i",
        "av",
        "12.",
        "juli",
        "1949",
        "se",
        "jur",
        ".",
        "895/1949-E",
        ")",
        "ga",
        "Justisdept",
        "uttrykk",
        "\n\n",
        "i",
        "for",
        "at",
        "Kongen",
        "ikke",
        "kan",
        "binde",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "la",
        "et",
        "underordnet",
        "organ",
        "\n\n",
        "(",
        "Finansdept",
        ")",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "som",
        "ved",
        "lov",
        "er",
        "lagt",
        "til",
        "\n\n",
        "3",
        "Kongen",
        ",",
        "og",
        "man",
        "antydet",
        "en",
        "formulering",
        "hvoretter",
        "Finansdept",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "forpliktet",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "utvirket",
        "bestemmelser",
        "\u00e5",
        "samsvar",
        "med",
        "\n\n",
        "k",
        "den",
        "inng\u00e5tt",
        "avtale",
        ".",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "det",
        "med",
        "uttrykket",
        "\"",
        "Pris-",
        "\n\n ",
        "myndighetene",
        "i",
        "det",
        "nye",
        "utkasts",
        "\u00a7",
        "7",
        "menes",
        "Finansdept",
        "og",
        "\n\n",
        "i",
        "underordnede",
        "prismyndigheter",
        ",",
        "har",
        "det",
        "som",
        "er",
        "anf\u00f8rt",
        "i",
        "brevet",
        "\n\n",
        "1",
        "av",
        "12",
        "juli",
        "1949",
        "gyldighet",
        "ogs\u00e5",
        "for",
        "den",
        "nye",
        "formulering",
        ".",
        "en",
        "\n\n",
        "I",
        "naturlige",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "uttryket",
        "\"Prismyndighetere\"",
        "er",
        "imid-",
        "\n\n ",
        "lertid",
        "at",
        "det",
        "omfatter",
        "alle",
        "administrative",
        "organer",
        "som",
        "etter",
        "\n\n",
        "4",
        "prisreguleringslov",
        "av",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "i",
        "1",
        "og",
        "5",
        "kan",
        "treffe",
        ".",
        "\n\n",
        "reguleringsvedtak",
        ",",
        "s\u00e5ledes",
        "ogs\u00e5",
        "Kongen",
        "som",
        "1",
        "loven",
        "er",
        "be-r",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "5",
        "\n\n",
        "L\u00e5",
        "p\u00e5",
        "ved",
        "$.",
        "jnr",
        "$.",
        "895/1949-E",
        "$)",
        "$.",
        "det",
        "kunne",
        "imidlertid",
        "neppe",
        "anta",
        "\u00e5t",
        "i",
        "\n\n",
        "k",
        "det",
        "selv",
        "med",
        "en",
        "slik",
        "justeringsadgang",
        "v\u00e6re",
        "konstitusjonell",
        "ad-",
        "\n\n",
        "gang",
        "til",
        "\u00e5",
        "treffe",
        "prisavtal",
        "over",
        "leng",
        "tidsrom",
        "$.",
        "selv",
        "om",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "det",
        "ikke",
        "foreligge",
        "vesentlig",
        "endring",
        "som",
        "gi",
        "rett",
        "til",
        "\n",
        "justering",
        "$,",
        "b\u00f6r",
        "stat",
        "ikke",
        "kunne",
        "avskj\u00e6re",
        "seg",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "ta",
        "den",
        "\u00f8konomisk",
        "politikk",
        "opp",
        "til",
        "ny",
        "vurdering",
        "$.",
        "da",
        "det",
        "ikke",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "synes",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "aktuell",
        "\u00e5",
        "inng\u00e5",
        "avtale",
        "for",
        "leng",
        "tid",
        "enn",
        "1",
        "\n\n",
        "$:",
        "\u00e5",
        "2",
        "\u00e5r",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "neppe",
        "grunn",
        "til",
        "p\u00e5",
        "ny",
        "\u00e5",
        "komme",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "\n\n",
        "j",
        "sp\u00e5",
        "st\u00e5l",
        "$.",
        "4",
        "\n\n",
        "i",
        "etter",
        "utkast",
        "skulle",
        "hovedavtal",
        "p\u00e5",
        "stat",
        "vegne",
        "vedta",
        "\n\n",
        "1",
        "av",
        "Finansdept",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "utkast",
        "ikke",
        "opplyse",
        "noe",
        "om",
        "hvem",
        "\n",
        "som",
        "p\u00e5",
        "stat",
        "vegne",
        "skulle",
        "vedta",
        "kortsiktig",
        "prisavtal",
        "$,",
        "men",
        "\n\n",
        "byr\u00e5sjef",
        "$!",
        "lothe",
        "opplyse",
        "at",
        "det",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "mening",
        "at",
        "dette",
        "like",
        "$.",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "ledes",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "Finarsdeptet",
        "$.",
        "etter",
        "\u00a7",
        "7",
        "skulle",
        "prismyndig-",
        "\n\n",
        "i",
        "het",
        "fastsette",
        "sin",
        "prisbestemmels",
        "mv",
        "\u00e5",
        "samsvar",
        "med",
        "\n\n",
        "i",
        "de",
        "retningslinje",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "vedta",
        "i",
        "avtale",
        "$.",
        "i",
        "det",
        "tidlig",
        "E",
        "\n\n",
        "i",
        "utkast",
        "avsnitt",
        "i",
        "pkt",
        "7",
        "v\u00e6re",
        "derr",
        "forpliktelse",
        "legge",
        "p\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "\"Finansdeptet\"",
        "i",
        "sted",
        "for",
        "p\u00e5",
        "\"prismyndighetene\"",
        "$.",
        "i",
        "brev",
        "\n\n",
        "i",
        "av",
        "12.",
        "juli",
        "1949",
        "se",
        "jur",
        "$.",
        "895/1949-E",
        "$)",
        "gi",
        "Justisdept",
        "uttrykk",
        "\n\n",
        "i",
        "for",
        "at",
        "Kongen",
        "ikke",
        "kunne",
        "binde",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "la",
        "en",
        "underordnet",
        "organ",
        "\n\n",
        "$(",
        "Finansdept",
        "$)",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "som",
        "ved",
        "lov",
        "v\u00e6re",
        "legge",
        "til",
        "\n\n",
        "3",
        "Kongen",
        "$,",
        "og",
        "man",
        "antyde",
        "en",
        "formulering",
        "hvoretter",
        "Finansdept",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "forplikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "utvirket",
        "bestemmelse",
        "\u00e5",
        "samsvar",
        "med",
        "\n\n",
        "k",
        "den",
        "inng\u00e5",
        "avtale",
        "$.",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "det",
        "med",
        "uttrykk",
        "$\"",
        "Pris-",
        "\n\n ",
        "myndighet",
        "i",
        "det",
        "ny",
        "utkast",
        "\u00a7",
        "7",
        "mene",
        "Finansdept",
        "og",
        "\n\n",
        "i",
        "underordnet",
        "prismyndighet",
        "$,",
        "ha",
        "det",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "anf\u00f8re",
        "i",
        "brev",
        "\n\n",
        "1",
        "av",
        "12",
        "juli",
        "1949",
        "gyldighet",
        "ogs\u00e5",
        "for",
        "den",
        "ny",
        "formulering",
        "$.",
        "en",
        "\n\n",
        "i",
        "naturlig",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "uttryke",
        "\"Prismyndighetere\"",
        "v\u00e6re",
        "imid-",
        "\n\n ",
        "lertid",
        "at",
        "det",
        "omfatte",
        "all",
        "administrativ",
        "organ",
        "som",
        "etter",
        "\n\n",
        "4",
        "prisreguleringslov",
        "av",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "i",
        "1",
        "og",
        "5",
        "kunne",
        "treffe",
        "$.",
        "\n\n",
        "reguleringsvedtak",
        "$,",
        "s\u00e5ledes",
        "ogs\u00e5",
        "Kongen",
        "som",
        "1",
        "lov",
        "v\u00e6re",
        "be-r",
        "\n"
    ],
    "content_words": [
        [
            "konstitusjonell",
            28
        ],
        [
            "gang",
            31
        ],
        [
            "tidsrom",
            38
        ],
        [
            "vesentlig",
            47
        ],
        [
            "endring",
            48
        ],
        [
            "rett",
            51
        ],
        [
            "justering",
            54
        ],
        [
            "stat",
            57
        ],
        [
            "adgang",
            62
        ],
        [
            "\u00f8konomisk",
            68
        ],
        [
            "politikk",
            69
        ],
        [
            "vurdering",
            73
        ],
        [
            "aktuell",
            83
        ],
        [
            "avtale",
            86
        ],
        [
            "grunn",
            101
        ],
        [
            "st\u00e5l",
            113
        ],
        [
            "utkast",
            119
        ],
        [
            "stat",
            123
        ],
        [
            "vegne",
            124
        ],
        [
            "utkast",
            134
        ],
        [
            "stat",
            143
        ],
        [
            "vegne",
            144
        ],
        [
            "kortsiktig",
            147
        ],
        [
            "byr\u00e5sjef",
            152
        ],
        [
            "mening",
            160
        ],
        [
            "samsvar",
            185
        ],
        [
            "retningslinje",
            190
        ],
        [
            "avtale",
            195
        ],
        [
            "tidlig",
            199
        ],
        [
            "utkast",
            203
        ],
        [
            "avsnitt",
            204
        ],
        [
            "forpliktelse",
            210
        ],
        [
            "sted",
            217
        ],
        [
            "brev",
            223
        ],
        [
            "juli",
            228
        ],
        [
            "uttrykk",
            237
        ],
        [
            "kongen",
            242
        ],
        [
            "underordnet",
            251
        ],
        [
            "organ",
            252
        ],
        [
            "myndighet",
            258
        ],
        [
            "kongen",
            267
        ],
        [
            "formulering",
            273
        ],
        [
            "bestemmelse",
            284
        ],
        [
            "inng\u00e5",
            291
        ],
        [
            "avtale",
            292
        ],
        [
            "uttrykk",
            299
        ],
        [
            "myndighet",
            303
        ],
        [
            "utkast",
            307
        ],
        [
            "underordnet",
            315
        ],
        [
            "brev",
            324
        ],
        [
            "juli",
            329
        ],
        [
            "gyldighet",
            331
        ],
        [
            "formulering",
            336
        ],
        [
            "naturlig",
            341
        ],
        [
            "forst\u00e5else",
            342
        ],
        [
            "administrativ",
            354
        ],
        [
            "organ",
            355
        ],
        [
            "juni",
            363
        ],
        [
            "reguleringsvedtak",
            373
        ],
        [
            "kongen",
            377
        ]
    ],
    "unique_content_words": [
        "adgang",
        "administrativ",
        "aktuell",
        "avsnitt",
        "avtale",
        "bestemmelse",
        "brev",
        "byr\u00e5sjef",
        "endring",
        "formulering",
        "forpliktelse",
        "forst\u00e5else",
        "gang",
        "grunn",
        "gyldighet",
        "inng\u00e5",
        "juli",
        "juni",
        "justering",
        "kongen",
        "konstitusjonell",
        "kortsiktig",
        "mening",
        "myndighet",
        "naturlig",
        "organ",
        "politikk",
        "reguleringsvedtak",
        "retningslinje",
        "rett",
        "samsvar",
        "stat",
        "sted",
        "st\u00e5l",
        "tidlig",
        "tidsrom",
        "underordnet",
        "utkast",
        "uttrykk",
        "vegne",
        "vesentlig",
        "vurdering",
        "\u00f8konomisk"
    ],
    "lda_topic": [
        {
            "index": 3,
            "score": "0.8733145",
            "terms": [
                "jordbruk",
                "stat",
                "norsk",
                "pris",
                "privat",
                "utvalg",
                "uttalelse",
                "forhandling",
                "avtale",
                "\u00f8konomisk"
            ]
        }
    ]
}