{
    "urnid": "db60044923000016",
    "img_path": "./images/db60044923000016.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 ' I\n& P.M\nE \u00ab Me\n' om forslaget til hovedavtale for jordbruket.\n\nI henhold til den avtale om prisene p\u00e5 jordbruksprodukter\nsom det sommeren 1947 ble oppn\u00e5dd enighet om mellom Regjeringen\nog jordbrukets forhandlere, var det forutsatt at sp\u00f6rsm\u00e5let om\nen langsiktig avtale for jordbruket skulle utredes. Innen pris-\nforhandlingene i 1948 var avsluttet, var det ikke lykkedes \u00e5\nkomme s\u00e5 langt med dette utkast at en kunne f\u00e5 i stand en avtale.\nDet ble da vedtatt at et utvalg med en mann fra Staten og en fra\nhver av de to jordbruksorganisasjoner skulle arbeide videre med\nsaken. Den 13. juni 1949 la dette utvalg fram for Finans-\ndepartementet et utkast til hovedavtale sbm av departementet\nble sendt forskjellige departementer og organisasjoner til ut=-\ntalelse. Utkastet sammen med de innkomne uttalelser ble av\nFinansdepartementet forelagt Det \u00f6konomiske Samordningsr\u00e5d hvor\ndet hele ble referert p\u00e5 m\u00f6te i desember 1949. Da det i tiden\nfra utkastet til hovedavtale ble lagt fram og til desemberm\u00f6tet\ni Samordningsr\u00e5det hadde hendt ting som m\u00e5tte f\u00e5 konsekvenser ogs\u00e5\nfor en hovedavtale for jordbruket, ble saken ikke realitetsbe=\nhandlet i Samordningsr\u00e5det, men tilbakesendt Finansdepartementet.\nDepartementet sendte saken over til Statens forhandlere med anmod\u00bb\nning om \u00e5 ta saken opp til forhandling parallelt med forhandling=-\nene om den kortsiktig prisavtale for jordbruket.\n\nSom allerede nevnt har det siden utkastet til hovedav\u00bb-\ntale ble lagt fram, skjedd ting som m\u00e5 f\u00e5 visse konsekvenser\nfor den \u00f6konomiske politikk b\u00e5de innad og utad. Det er nok \u00e5\nnevne devalueringen og avtalen om liberalisering av handelen,\nmen Havanacharteret og Gattavtalen kommer ogs\u00e5 inn.\n\nP\u00e5 den annen side er Statens forhandlere fullt klar over\nde beveggrunner som ligger bak utformingen av forslaget. Jord-\nbruket har bitter erfaring for hvordan tilstanden kan bli n\u00e5r jord-\nbruket hverken har tilstrekkelig evne eller f\u00e5r den n\u00f6dvendige\nst\u00f6tte av Staten til \u00e5 gjennomf\u00f6re de tiltak som ansees n\u00f6dven=-\ndig i en vanskelig situasjon. I erkjennelse av den viktige rolle\njordbruket har i v\u00e5rt n\u00e6ringsliv, ikke minst ut fra et bered-\nskapsmessig synspunkt, har en ogs\u00e5 sett det som en stor samfunns\u00bb\nmessig oppgave \u00e5 sikre jordbruket den samme stilling i v\u00e5rt OG\nsamfunn som andre viktige n\u00e6ringer. ' !\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 ' I\n& PLM\nE \u00ab Me\n' om forslaget til hovedavtale for jordbruket.\n\nI henhold til den avtale om prisene p\u00e5 jordbruksprodukter\nsom det sommeren 1947 ble oppn\u00e5dd enighet om mellom Regjeringen\nog jordbrukets forhandlere, var det forutsatt at sp\u00f8rsm\u00e5let om\nen langsiktig avtale for jordbruket skulle utredes. Innen pris-\nforhandlingene i 1948 var avsluttet, var det ikke lykkedes \u00e5\nkomme s\u00e5 langt med dette utkast at en kunne f\u00e5 i stand en avtale.\nDet ble da vedtatt at et utvalg med en mann fra Staten og en fra\nhver av de to jordbruksorganisasjoner skulle arbeide videre med\nsaken. en 13. juni 1949 la dette utvalg fram for Finans-\ndepartementet et utkast til hovedavtale som av departementet\nble sendt forskjellige departementer og organisasjoner til ut-\ntalelse. Utkastet sammen med de innkomne uttalelser ble av\nFinansdepartementet forelagt Det \u00f8konomiske Samordningsr\u00e5d hvor\ndet hele ble referert p\u00e5 m\u00f6te i desember 1949. Da det i tiden\nfra utkastet til hovedavtale ble lagt fram og til desemberm\u00f8tet\ni Samordningsr\u00e5det hadde hendt ting som m\u00e5tte f\u00e5 konsekvenser ogs\u00e5\nfor en hovedavtale for jordbruket, ble saken ikke realitetsbe=\nhandlet i Samordningsr\u00e5det, men tilbakesendt Finansdepartementet.\nDepartementet sendte saken over til Statens forhandlere med anmode\nning om \u00e5 ta saken opp til forhandling parallelt med forhandling-\nene om den kortsiktig prisavtale for jordbruket.\n\nSom allerede nevnt har det siden utkastet til hovedav-\ntale ble lagt fram, skjedd ting som m\u00e5 f\u00e5 visse konsekvenser\nfor den \u00f8konomiske politikk b\u00e5de innad og utad. Det er nok \u00e5\nnevne devalueringen og avtalen om liberalisering av handelen,\nmen Havanacharteret og Gattavtalen kommer ogs\u00e5 inn.\n\nP\u00e5 den annen side er Statens forhandlere fullt klar over\nde beveggrunner som ligger bak utformingen av forslaget. Jord-\nbruket har bitter erfaring for hvordan tilstanden kan bli n\u00e5r jord-\nbruket hverken har tilstrekkelig evne eller f\u00e5r den n\u00f8dvendige\nst\u00f6tte av Staten til \u00e5 gjennomf\u00f8re de tiltak som ansees n\u00f8dven-\ndig i en vanskelig situasjon. I erkjennelse av den viktige rolle\njordbruket har i v\u00e5rt n\u00e6ringsliv, ikke minst ut fra et bered-\nskapsmessig synspunkt, har en ogs\u00e5 sett det som en stor samfunns\nmessig oppgave \u00e5 sikre jordbruket den samme stilling i v\u00e5rt OG\nsamfunn som andre viktige n\u00e6ringer. ' !\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "'",
        "I",
        "\n",
        "&",
        "PLM",
        "\n",
        "E",
        "\u00ab",
        "Me",
        "\n",
        "'",
        "om",
        "forslaget",
        "til",
        "hovedavtale",
        "for",
        "jordbruket",
        ".",
        "\n\n",
        "I",
        "henhold",
        "til",
        "den",
        "avtale",
        "om",
        "prisene",
        "p\u00e5",
        "jordbruksprodukter",
        "\n",
        "som",
        "det",
        "sommeren",
        "1947",
        "ble",
        "oppn\u00e5dd",
        "enighet",
        "om",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "\n",
        "og",
        "jordbrukets",
        "forhandlere",
        ",",
        "var",
        "det",
        "forutsatt",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "\n",
        "en",
        "langsiktig",
        "avtale",
        "for",
        "jordbruket",
        "skulle",
        "utredes",
        ".",
        "Innen",
        "pris-",
        "\n",
        "forhandlingene",
        "i",
        "1948",
        "var",
        "avsluttet",
        ",",
        "var",
        "det",
        "ikke",
        "lykkedes",
        "\u00e5",
        "\n",
        "komme",
        "s\u00e5",
        "langt",
        "med",
        "dette",
        "utkast",
        "at",
        "en",
        "kunne",
        "f\u00e5",
        "i",
        "stand",
        "en",
        "avtale",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "ble",
        "da",
        "vedtatt",
        "at",
        "et",
        "utvalg",
        "med",
        "en",
        "mann",
        "fra",
        "Staten",
        "og",
        "en",
        "fra",
        "\n",
        "hver",
        "av",
        "de",
        "to",
        "jordbruksorganisasjoner",
        "skulle",
        "arbeide",
        "videre",
        "med",
        "\n",
        "saken",
        ".",
        "en",
        "13.",
        "juni",
        "1949",
        "la",
        "dette",
        "utvalg",
        "fram",
        "for",
        "Finans-",
        "\n",
        "departementet",
        "et",
        "utkast",
        "til",
        "hovedavtale",
        "som",
        "av",
        "departementet",
        "\n",
        "ble",
        "sendt",
        "forskjellige",
        "departementer",
        "og",
        "organisasjoner",
        "til",
        "ut-",
        "\n",
        "talelse",
        ".",
        "Utkastet",
        "sammen",
        "med",
        "de",
        "innkomne",
        "uttalelser",
        "ble",
        "av",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "forelagt",
        "Det",
        "\u00f8konomiske",
        "Samordningsr\u00e5d",
        "hvor",
        "\n",
        "det",
        "hele",
        "ble",
        "referert",
        "p\u00e5",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "desember",
        "1949.",
        "Da",
        "det",
        "i",
        "tiden",
        "\n",
        "fra",
        "utkastet",
        "til",
        "hovedavtale",
        "ble",
        "lagt",
        "fram",
        "og",
        "til",
        "desemberm\u00f8tet",
        "\n",
        "i",
        "Samordningsr\u00e5det",
        "hadde",
        "hendt",
        "ting",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "f\u00e5",
        "konsekvenser",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "for",
        "en",
        "hovedavtale",
        "for",
        "jordbruket",
        ",",
        "ble",
        "saken",
        "ikke",
        "realitetsbe=",
        "\n",
        "handlet",
        "i",
        "Samordningsr\u00e5det",
        ",",
        "men",
        "tilbakesendt",
        "Finansdepartementet",
        ".",
        "\n",
        "Departementet",
        "sendte",
        "saken",
        "over",
        "til",
        "Statens",
        "forhandlere",
        "med",
        "anmode",
        "\n",
        "ning",
        "om",
        "\u00e5",
        "ta",
        "saken",
        "opp",
        "til",
        "forhandling",
        "parallelt",
        "med",
        "forhandling-",
        "\n",
        "ene",
        "om",
        "den",
        "kortsiktig",
        "prisavtale",
        "for",
        "jordbruket",
        ".",
        "\n\n",
        "Som",
        "allerede",
        "nevnt",
        "har",
        "det",
        "siden",
        "utkastet",
        "til",
        "hovedav-",
        "\n",
        "tale",
        "ble",
        "lagt",
        "fram",
        ",",
        "skjedd",
        "ting",
        "som",
        "m\u00e5",
        "f\u00e5",
        "visse",
        "konsekvenser",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "\u00f8konomiske",
        "politikk",
        "b\u00e5de",
        "innad",
        "og",
        "utad",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "nok",
        "\u00e5",
        "\n",
        "nevne",
        "devalueringen",
        "og",
        "avtalen",
        "om",
        "liberalisering",
        "av",
        "handelen",
        ",",
        "\n",
        "men",
        "Havanacharteret",
        "og",
        "Gattavtalen",
        "kommer",
        "ogs\u00e5",
        "inn",
        ".",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "er",
        "Statens",
        "forhandlere",
        "fullt",
        "klar",
        "over",
        "\n",
        "de",
        "beveggrunner",
        "som",
        "ligger",
        "bak",
        "utformingen",
        "av",
        "forslaget",
        ".",
        "Jord-",
        "\n",
        "bruket",
        "har",
        "bitter",
        "erfaring",
        "for",
        "hvordan",
        "tilstanden",
        "kan",
        "bli",
        "n\u00e5r",
        "jord-",
        "\n",
        "bruket",
        "hverken",
        "har",
        "tilstrekkelig",
        "evne",
        "eller",
        "f\u00e5r",
        "den",
        "n\u00f8dvendige",
        "\n",
        "st\u00f6tte",
        "av",
        "Staten",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "de",
        "tiltak",
        "som",
        "ansees",
        "n\u00f8dven-",
        "\n",
        "dig",
        "i",
        "en",
        "vanskelig",
        "situasjon",
        ".",
        "I",
        "erkjennelse",
        "av",
        "den",
        "viktige",
        "rolle",
        "\n",
        "jordbruket",
        "har",
        "i",
        "v\u00e5rt",
        "n\u00e6ringsliv",
        ",",
        "ikke",
        "minst",
        "ut",
        "fra",
        "et",
        "bered-",
        "\n",
        "skapsmessig",
        "synspunkt",
        ",",
        "har",
        "en",
        "ogs\u00e5",
        "sett",
        "det",
        "som",
        "en",
        "stor",
        "samfunns",
        "\n",
        "messig",
        "oppgave",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "jordbruket",
        "den",
        "samme",
        "stilling",
        "i",
        "v\u00e5rt",
        "OG",
        "\n",
        "samfunn",
        "som",
        "andre",
        "viktige",
        "n\u00e6ringer",
        ".",
        "'",
        "!",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "$\"",
        "I",
        "\n",
        "&",
        "PLM",
        "\n",
        "E",
        "$\"",
        "Me",
        "\n",
        "$\"",
        "om",
        "forslag",
        "til",
        "hovedavtale",
        "for",
        "jordbruk",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "den",
        "avtale",
        "om",
        "pris",
        "p\u00e5",
        "jordbruksprodukt",
        "\n",
        "som",
        "det",
        "sommer",
        "1947",
        "bli",
        "oppn\u00e5",
        "enighet",
        "om",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "\n",
        "og",
        "jordbruk",
        "forhandler",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "forutsette",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "\n",
        "en",
        "langsiktig",
        "avtale",
        "for",
        "jordbruk",
        "skulle",
        "utrede",
        "$.",
        "innen",
        "pris-",
        "\n",
        "forhandling",
        "i",
        "1948",
        "v\u00e6re",
        "avslutte",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "ikke",
        "lykkedes",
        "\u00e5",
        "\n",
        "komme",
        "s\u00e5",
        "lang",
        "med",
        "dette",
        "utkast",
        "at",
        "en",
        "kunne",
        "f\u00e5",
        "i",
        "stand",
        "en",
        "avtale",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "bli",
        "da",
        "vedta",
        "at",
        "en",
        "utvalg",
        "med",
        "en",
        "mann",
        "fra",
        "Staten",
        "og",
        "en",
        "fra",
        "\n",
        "hver",
        "av",
        "de",
        "to",
        "jordbruksorganisasjon",
        "skulle",
        "arbeide",
        "vid",
        "med",
        "\n",
        "sak",
        "$.",
        "en",
        "13.",
        "juni",
        "1949",
        "legge",
        "dette",
        "utvalg",
        "fram",
        "for",
        "Finans-",
        "\n",
        "departement",
        "en",
        "utkast",
        "til",
        "hovedavtale",
        "som",
        "av",
        "departement",
        "\n",
        "bli",
        "sende",
        "forskjellig",
        "departement",
        "og",
        "organisasjon",
        "til",
        "ut-",
        "\n",
        "talelse",
        "$.",
        "utkast",
        "sammen",
        "med",
        "de",
        "innkomne",
        "uttalelse",
        "bli",
        "av",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "forelegge",
        "Det",
        "\u00f8konomisk",
        "Samordningsr\u00e5d",
        "hvor",
        "\n",
        "det",
        "hel",
        "bli",
        "referere",
        "p\u00e5",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "desember",
        "1949.",
        "da",
        "det",
        "i",
        "tid",
        "\n",
        "fra",
        "utkast",
        "til",
        "hovedavtale",
        "bli",
        "legge",
        "fram",
        "og",
        "til",
        "desemberm\u00f8t",
        "\n",
        "i",
        "Samordningsr\u00e5det",
        "ha",
        "hende",
        "ting",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "f\u00e5",
        "konsekvens",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "for",
        "en",
        "hovedavtale",
        "for",
        "jordbruk",
        "$,",
        "bli",
        "sak",
        "ikke",
        "realitetsbe=",
        "\n",
        "handle",
        "i",
        "Samordningsr\u00e5det",
        "$,",
        "men",
        "tilbakesendt",
        "Finansdepartementet",
        "$.",
        "\n",
        "departementet",
        "sende",
        "sak",
        "over",
        "til",
        "Statens",
        "forhandler",
        "med",
        "anmode",
        "\n",
        "ning",
        "om",
        "\u00e5",
        "ta",
        "sak",
        "opp",
        "til",
        "forhandling",
        "parallell",
        "med",
        "forhandling-",
        "\n",
        "ene",
        "om",
        "den",
        "kortsiktig",
        "prisavtale",
        "for",
        "jordbruk",
        "$.",
        "\n\n",
        "som",
        "allerede",
        "nevne",
        "ha",
        "det",
        "siden",
        "utkast",
        "til",
        "hovedav-",
        "\n",
        "tale",
        "bli",
        "legge",
        "fram",
        "$,",
        "skje",
        "ting",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "f\u00e5",
        "viss",
        "konsekvens",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "\u00f8konomisk",
        "politikk",
        "b\u00e5de",
        "innad",
        "og",
        "utad",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "nok",
        "\u00e5",
        "\n",
        "nevne",
        "devaluering",
        "og",
        "avtale",
        "om",
        "liberalisering",
        "av",
        "handel",
        "$,",
        "\n",
        "men",
        "Havanacharteret",
        "og",
        "Gattavtalen",
        "komme",
        "ogs\u00e5",
        "inn",
        "$.",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "v\u00e6re",
        "Staten",
        "forhandler",
        "full",
        "klar",
        "over",
        "\n",
        "de",
        "beveggrunn",
        "som",
        "ligge",
        "bak",
        "utforming",
        "av",
        "forslag",
        "$.",
        "Jord-",
        "\n",
        "bruk",
        "ha",
        "bitter",
        "erfaring",
        "for",
        "hvordan",
        "tilstand",
        "kunne",
        "bli",
        "n\u00e5r",
        "jord-",
        "\n",
        "bruke",
        "hverken",
        "ha",
        "tilstrekkelig",
        "evne",
        "eller",
        "f\u00e5",
        "den",
        "n\u00f8dvendig",
        "\n",
        "st\u00f6tt",
        "av",
        "Staten",
        "til",
        "\u00e5",
        "gjennomf\u00f8re",
        "de",
        "tiltak",
        "som",
        "anseees",
        "n\u00f8dven-",
        "\n",
        "dig",
        "i",
        "en",
        "vanskelig",
        "situasjon",
        "$.",
        "i",
        "erkjennelse",
        "av",
        "den",
        "viktig",
        "rolle",
        "\n",
        "jordbruk",
        "ha",
        "i",
        "v\u00e5r",
        "n\u00e6ringsliv",
        "$,",
        "ikke",
        "liten",
        "ut",
        "fra",
        "en",
        "bered-",
        "\n",
        "skapsmessig",
        "synspunkt",
        "$,",
        "ha",
        "en",
        "ogs\u00e5",
        "se",
        "det",
        "som",
        "en",
        "stor",
        "samfunn",
        "\n",
        "messig",
        "oppgave",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "jordbruket",
        "den",
        "samme",
        "stilling",
        "i",
        "v\u00e5r",
        "OG",
        "\n",
        "samfunn",
        "som",
        "annen",
        "viktig",
        "n\u00e6ring",
        "$.",
        "$\"",
        "$!",
        "\n"
    ]
}