{
    "urnid": "db60044923000261",
    "img_path": "./images/db60044923000261.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 |\nar 4\nantas \u00e5 forby ulikevektige underordningsforhold til\nPR Lik l\u00f8 mad andre stater av samme orden. Underordnirgsforhold\nf\u00f8re Jor Ale oe tk under en internasjonal organisasjon p\u00e5 basis av er- |\nEGGE 225 anerkjente rattsferds-og likhetsgrun\u201dsetninger m\u00e5 antas |\n\u00c5 FL: i vid utstrekning \u00e5 v\u00e6re forenlig red den (relative) j\npr rrad 2 dar afoler frihet Es. grun\u201dloven tilsikter \u00e5 sikre. 7 ]\n73 Aker EN Som sagt gjelder dette i hvart t\u00e5 fa ig\u00e5r |\nGy , st sjon som tradisjonelt kan orpfattes som folkerettslig?\n\u00c5sa 4.0. 2. 136- 37. d.v.s. en internasjonal organisasjon hvis formelle\ngrunnlag er traktat og ikka formelt er inkorporert i\nstatsforfatningen, og som ikke ved ensidig beslutning\nkan ut\u00f6ve omfatiende myndighet umiddelbar: over norsk\nomr\u00e5de uten samtykke av de \u00c5repehahe norske statsorganer.\nDet sp\u00f6rs om ix<e utviklinren g\u00e5r 1 den AN\nde. samme i sin tid vil antas ogs\u00e5 med omsyn tilvorganisa-\nsjoner som blir gitt utvidet og umiddelbar myndighet\nover norsk omr\u00e5de. S\u00e6rlig ved at man stadig anser\nen slik orzstnisasjon for \u00e5 v\u00e6re av folkerattslig art\n- kanskje end\u00f6g uansett myndighetsutvidet\u00e5er ett=r\nflertallsvedt\u00e5k - vil det trolig kunne bli mulig smerte-\nfritt \u00e5 korme klar av Grl.?s $ 1. En slik utvikling\nvil dog m\u00e5tte skje forsiktig og ikke for br\u00e5tt.\nVen selv om man ikke s\u00e5 dristig setter blikket mot\nframtiden,tror jeg alts\u00e5 ikke at man idag ubetinget\nkan si at Grl.\u201ds 8 I er til hinder for at et forbugds-\norgan uiid traktat ARR ugjenkallelig rett til \u00e5\nut\u00f6ve myndighet med virkning umiddelbart for norsk om-\nr\u00e5de, n\u00e5r bare myndigheten begrenses til spesielle\nanliggender av s\u00e6rlig internasjonal interesse. Antakelig\nville man \u00c5 s\u00e5 fall (med Castberg) foretrekke ikke \u00e5\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 i\nar 4\nantas \u00e5 forby likevektige underordningsforhold til\nPR Lik l\u00f8 mad andre stater av samme orden. underordningsforhold\nf\u00f8re Jor Ale oe tk under en internasjonal organisasjon p\u00e5 basis av H-|\nEGGE 225 anerkjente rattsferds-og likhetsgrun\u201dsetninger m\u00e5 antas i\n\u00c5 FL: i vid utstrekning \u00e5 v\u00e6re forenlig red den (relative) j\npr grad 2 dar foler frihet Es. grunnloven tilsikter \u00e5 sikre. 7 ]\n73 Aker EN Som sagt gjelder dette i hvart t\u00e5 fa ig\u00e5r i\nGy , st sjon som tradisjonelt kan oppfattes som folkerettslig?\n\u00c5sa 4.0. 2. 136- 37. dvs. en internasjonal organisasjon hvis formelle\ngrunnlag er traktat og ikka formelt er inkorporert i\nstatsforfatningen, og som ikke ved ensidig beslutning\nkan ut\u00f8ve omfattende myndighet umiddelbar: over norsk\nomr\u00e5de uten samtykke av de \u00c5repehahe norske statsorganer.\nDet sp\u00f8rs om ikke utviklingen g\u00e5r 1 den AN\nde. samme i sin tid vil antas ogs\u00e5 med omsyn bilorganisa-\nsjoner som blir gitt utvidet og umiddelbar myndighet\nover norsk omr\u00e5de. S\u00e6rlig ved at man stadig anser\nen slik orzstnisasjon for \u00e5 v\u00e6re av folkerettslig art\n- kanskje endog uansett myndighetsutvidet\u00e5er etter\nflertallsvedtak - vil det trolig kunne bli mulig smerte-\nfritt \u00e5 komme klar av Grl.?s \u00a7 1. En slik utvikling\nvil dog m\u00e5tte skje forsiktig og ikke for br\u00e5tt.\nVen selv om man ikke s\u00e5 dristig setter blikket mot\nframtiden,tror jeg alts\u00e5 ikke at man idag ubetinget\nkan si at Grl.\u201ds 8 I er til hinder for at et forbugds-\norgan Tiid traktat ARR ugjenkallelig rett til \u00e5\nut\u00f8ve myndighet med virkning umiddelbart for norsk om-\nr\u00e5de, n\u00e5r bare myndigheten begrenses til spesielle\nanliggender av s\u00e6rlig internasjonal interesse. Antakelig\nville man \u00c5 s\u00e5 fall med Castberg) foretrekke ikke \u00e5\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "ar",
        "4",
        "\n",
        "antas",
        "\u00e5",
        "forby",
        "likevektige",
        "underordningsforhold",
        "til",
        "\n",
        "PR",
        "Lik",
        "l\u00f8",
        "mad",
        "andre",
        "stater",
        "av",
        "samme",
        "orden",
        ".",
        "underordningsforhold",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "Jor",
        "Ale",
        "oe",
        "tk",
        "under",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "p\u00e5",
        "basis",
        "av",
        "H-|",
        "\n",
        "EGGE",
        "225",
        "anerkjente",
        "rattsferds-og",
        "likhetsgrun\u201dsetninger",
        "m\u00e5",
        "antas",
        "i",
        "\n",
        "\u00c5",
        "FL",
        ":",
        "i",
        "vid",
        "utstrekning",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "forenlig",
        "red",
        "den",
        "(",
        "relative",
        ")",
        "j",
        "\n",
        "pr",
        "grad",
        "2",
        "dar",
        "foler",
        "frihet",
        "Es",
        ".",
        "grunnloven",
        "tilsikter",
        "\u00e5",
        "sikre",
        ".",
        "7",
        "]",
        "\n",
        "73",
        "Aker",
        "EN",
        "Som",
        "sagt",
        "gjelder",
        "dette",
        "i",
        "hvart",
        "t\u00e5",
        "fa",
        "ig\u00e5r",
        "i",
        "\n",
        "Gy",
        ",",
        "st",
        "sjon",
        "som",
        "tradisjonelt",
        "kan",
        "oppfattes",
        "som",
        "folkerettslig",
        "?",
        "\n",
        "\u00c5sa",
        "4.0.",
        "2.",
        "136-",
        "37.",
        "dvs.",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "hvis",
        "formelle",
        "\n",
        "grunnlag",
        "er",
        "traktat",
        "og",
        "ikka",
        "formelt",
        "er",
        "inkorporert",
        "i",
        "\n",
        "statsforfatningen",
        ",",
        "og",
        "som",
        "ikke",
        "ved",
        "ensidig",
        "beslutning",
        "\n",
        "kan",
        "ut\u00f8ve",
        "omfattende",
        "myndighet",
        "umiddelbar",
        ":",
        "over",
        "norsk",
        "\n",
        "omr\u00e5de",
        "uten",
        "samtykke",
        "av",
        "de",
        "\u00c5repehahe",
        "norske",
        "statsorganer",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "sp\u00f8rs",
        "om",
        "ikke",
        "utviklingen",
        "g\u00e5r",
        "1",
        "den",
        "AN",
        "\n",
        "de",
        ".",
        "samme",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "vil",
        "antas",
        "ogs\u00e5",
        "med",
        "omsyn",
        "bilorganisa-",
        "\n",
        "sjoner",
        "som",
        "blir",
        "gitt",
        "utvidet",
        "og",
        "umiddelbar",
        "myndighet",
        "\n",
        "over",
        "norsk",
        "omr\u00e5de",
        ".",
        "S\u00e6rlig",
        "ved",
        "at",
        "man",
        "stadig",
        "anser",
        "\n",
        "en",
        "slik",
        "orzstnisasjon",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "folkerettslig",
        "art",
        "\n",
        "-",
        "kanskje",
        "endog",
        "uansett",
        "myndighetsutvidet\u00e5er",
        "etter",
        "\n",
        "flertallsvedtak",
        "-",
        "vil",
        "det",
        "trolig",
        "kunne",
        "bli",
        "mulig",
        "smerte-",
        "\n",
        "fritt",
        "\u00e5",
        "komme",
        "klar",
        "av",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "1.",
        "En",
        "slik",
        "utvikling",
        "\n",
        "vil",
        "dog",
        "m\u00e5tte",
        "skje",
        "forsiktig",
        "og",
        "ikke",
        "for",
        "br\u00e5tt",
        ".",
        "\n",
        "Ven",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "s\u00e5",
        "dristig",
        "setter",
        "blikket",
        "mot",
        "\n",
        "framtiden,tror",
        "jeg",
        "alts\u00e5",
        "ikke",
        "at",
        "man",
        "idag",
        "ubetinget",
        "\n",
        "kan",
        "si",
        "at",
        "Grl.\u201ds",
        "8",
        "I",
        "er",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "et",
        "forbugds-",
        "\n",
        "organ",
        "Tiid",
        "traktat",
        "ARR",
        "ugjenkallelig",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "med",
        "virkning",
        "umiddelbart",
        "for",
        "norsk",
        "om-",
        "\n",
        "r\u00e5de",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "bare",
        "myndigheten",
        "begrenses",
        "til",
        "spesielle",
        "\n",
        "anliggender",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "internasjonal",
        "interesse",
        ".",
        "Antakelig",
        "\n",
        "ville",
        "man",
        "\u00c5",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "med",
        "Castberg",
        ")",
        "foretrekke",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "ar.",
        "4",
        "\n",
        "anta",
        "\u00e5",
        "forby",
        "likevektig",
        "underordningsforhold",
        "til",
        "\n",
        "PR",
        "Lik",
        "l\u00f8",
        "mad",
        "annen",
        "stat",
        "av",
        "samme",
        "orden",
        "$.",
        "underordningsforhold",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "Jor",
        "Ale",
        "oe",
        "tk",
        "under",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "p\u00e5",
        "basis",
        "av",
        "h-|",
        "\n",
        "EGGE",
        "225",
        "anerkjent",
        "rattsferds-og",
        "likhetsgrun\u201dsetninger",
        "m\u00e5tte",
        "anta",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "FL",
        "$:",
        "i",
        "vid",
        "utstrekning",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "forenlig",
        "red",
        "den",
        "$(",
        "relativ",
        "$)",
        "j",
        "\n",
        "pr",
        "grad",
        "2",
        "dar",
        "fole",
        "frihet",
        "Es",
        "$.",
        "Grunnloven",
        "tilsikte",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "$.",
        "7",
        "$]",
        "\n",
        "73",
        "Aker",
        "EN",
        "som",
        "si",
        "gjelde",
        "dette",
        "i",
        "hvart",
        "t\u00e5",
        "fa",
        "ig\u00e5r",
        "i",
        "\n",
        "Gy",
        "$,",
        "st.",
        "sjon",
        "som",
        "tradisjonell",
        "kunne",
        "oppfatte",
        "som",
        "folkerettslig",
        "$?",
        "\n",
        "\u00c5sa",
        "4.0.",
        "2.",
        "136-",
        "37.",
        "dvs.",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "hvis",
        "formell",
        "\n",
        "grunnlag",
        "v\u00e6re",
        "traktat",
        "og",
        "ikke",
        "formell",
        "v\u00e6re",
        "inkorporere",
        "i",
        "\n",
        "statsforfatning",
        "$,",
        "og",
        "som",
        "ikke",
        "ved",
        "ensidig",
        "beslutning",
        "\n",
        "kunne",
        "ut\u00f8ve",
        "omfattende",
        "myndighet",
        "umiddelbar",
        "$:",
        "over",
        "norsk",
        "\n",
        "omr\u00e5de",
        "uten",
        "samtykke",
        "av",
        "de",
        "\u00c5repehahe",
        "norsk",
        "statsorgan",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "sp\u00f8rs",
        "om",
        "ikke",
        "utvikling",
        "g\u00e5",
        "1",
        "den",
        "AN",
        "\n",
        "de",
        "$.",
        "samme",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "ville",
        "anta",
        "ogs\u00e5",
        "med",
        "omsyn",
        "bilorganisa-",
        "\n",
        "sjone",
        "som",
        "bli",
        "gi",
        "utvide",
        "og",
        "umiddelbar",
        "myndighet",
        "\n",
        "over",
        "norsk",
        "omr\u00e5de",
        "$.",
        "s\u00e6rlig",
        "ved",
        "at",
        "man",
        "stadig",
        "anse",
        "\n",
        "en",
        "slik",
        "orzstnisasjon",
        "for",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "folkerettslig",
        "art",
        "\n",
        "$-",
        "kanskje",
        "endog",
        "uansett",
        "myndighetsutvidet\u00e5er",
        "etter",
        "\n",
        "flertallsvedtak",
        "$-",
        "ville",
        "det",
        "trolig",
        "kunne",
        "bli",
        "mulig",
        "smerte-",
        "\n",
        "fri",
        "\u00e5",
        "komme",
        "klar",
        "av",
        "Grl.?s",
        "\u00a7",
        "1.",
        "en",
        "slik",
        "utvikling",
        "\n",
        "ville",
        "dog",
        "m\u00e5tte",
        "skje",
        "forsiktig",
        "og",
        "ikke",
        "for",
        "br\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "Ven",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "s\u00e5",
        "dristig",
        "sette",
        "blikk",
        "mot",
        "\n",
        "framtiden,tror",
        "jeg",
        "alts\u00e5",
        "ikke",
        "at",
        "man",
        "idag",
        "ubetinget",
        "\n",
        "kunne",
        "si",
        "at",
        "Grl.\u201ds",
        "8",
        "i",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "en",
        "forbugds-",
        "\n",
        "organ",
        "tiid",
        "traktat",
        "ARR",
        "ugjenkallelig",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ut\u00f8ve",
        "myndighet",
        "med",
        "virkning",
        "umiddelbar",
        "for",
        "norsk",
        "om-",
        "\n",
        "r\u00e5de",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "bare",
        "myndighet",
        "begrense",
        "til",
        "spesiell",
        "\n",
        "anliggend",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "internasjonal",
        "interesse",
        "$.",
        "antakelig",
        "\n",
        "ville",
        "man",
        "\u00e5",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "med",
        "Castberg",
        "$)",
        "foretrekke",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "\n"
    ]
}