{
    "urnid": "db60044923000180",
    "img_path": "./images/db60044923000180.jpg",
    "raw_ocr_text": "5 Gundersen, har tilh\u00f8rt oppgj\u00f8rets mest ytter-\nligg\u00e5ende fl\u00f8y. . .&\n8. 216: Smedal uttaler:\n\n\"Justisminister Gundersen, som selv har\nv\u00e6rt .emigrant, har derimot et helt annet syn p\u00e5\nforholdene, I et foredrag som han holdt i Fare\nforeningen 20. februar 1948,sa han: \"Selv om\ndet hat kostet oss mye, har oppgj\u00f8ret v\u00e6rt n\u00f8d-\n\nX vendig. Det er en del av gjenreisningen - det\nhv PISA Vestans \u00f8 \u00f8r er rettsstaten Norge som er gjenreist, s\u00e5 den\nf \u00c5 7 kan v\u00e6re rede til \u00e5 st\u00e5 imot mulige nye angrep\",\nsl bd mer Ordlselh, Se Verdens Gang for 21. februar 1948\",\n. 4. Sitatet fra Verdens Gang er drdent\nS. 219: Smedal mener at de passive medlemmer m\u00e5\nf\u00e5 tilbake de penger som de er blitt avkrevd, og\np uttaler i denne forbindelse:\n\n\"Justisminister Gundersen synes ann\u00e5 ikke \u00e5\nhagtilegnet seg dette syn p\u00e5 saken. Han h\u00e5per\nvisst at forholdet til de passive medlemmer\nkan ordnes ved en\"endring i landssviklovgiv-\nningens regler om-rettighetsstap\". Herom har Ben\ni febr. 1949 fremsatt en proposisjon. Se Of.prp.\nnr. 14 (1949). Justisministeren har i denne sak\nsamarbeidet med et n\u00e5yalg bomtharibest\u00e5tt av\n\n: prof. Anden\u00e6s, riksadv. \u00c5ulie og fhv. kagmann\nSolem. Alle fire tilh\u00f8rer samme id\u00e9verden, som\n\n( blir mer og mer eksklusiv, idet det stadig bli\n\nN f\u00e6rre og f\u00e6rre som deler herrenes standpunkter.\n\ni Snart kan man si am justisministeren og hans\nkrets at de er de eneste rettroende i landet.\nJustisministeren minner om ridderen i folke-\nvisen som opprinnelig hadde stort f\u00f8lge. Men han\nred s\u00e5 skarpt at bare f\u00e5 kunne holde tritt med\nham. Og da hen kom til Ribe Bro, \"da red MExrz\nden herre alene\", st\u00e5r det. Statsr\u00e5d undersen\ner enn\u00e5 ikke kommet til Ribe Bro, men\u201dkan ventes\ndit n\u00e5r som helst.\n\nEtter den nevnte proposisjon skal de passive\nmedlemmer ikke f\u00e5[sin stemmerett tilb Men\nhvis det\"i noen lov er knyttet serIig\u00e9 f\u00f8lger\nt11 vap av stemmerett i offentlige anliggender,\nskal disse ikke inntre \" -= i visse tilfelle.\nDette er jo meget gentilt. I proposisjonen fin-\n\n\u00c5an\u00e5re nes ogs\u00e5 en Adi bie rnnelger av omtrent samme\nviktighet. N\u00e5r stemmeretten ikke gis tilbake,\nm\u00e5 man ha lov til \u00e5 g\u00e5 ut fra at det henger\nsammen med det forest\u00e5ende stortingsvalg. S\u00e5nn\nhar i et hvert fall Nationen oppfattet for-\nholdet. Se bladets leder for 26. febr. 1949.\n\n\"Slik som justisminister Gundersen har opptr\u00e5dt\nunder dette oppgj\u00f8r, kan det vanskelig tenkes\nat noe tidl. medl. av NS vil gi Arbeiderpartiet\nsin stemme. Justisministeren b\u00f8r derfor s\u00e5\nlenge som mulig hindre at tidl. passive M\u00d8x\nmedlemmer f\u00e5r av Ns f\u00e5r den stemmerett i off.\n",
    "corrected_ocr_text": "5 Gundersen, har tilh\u00f8rt oppgj\u00f8rets mest ytter-\nligg\u00e5ende fl\u00f8y. . .&\n8. 216: Smedal uttaler:\n\nJustisminister Gundersen, som selv har\nv\u00e6rt emigrant, har derimot et helt annet syn p\u00e5\nforholdene, I et foredrag som han holdt i Fare\nforeningen 20. februar 1948,sa han: Selv om\ndet hat kostet oss mye, har oppgj\u00f8ret v\u00e6rt n\u00f8d-\n\nt vendig. Det er en del av gjenreisningen - det\nhv PISA Vestens \u00f8 \u00f8r er rettsstaten Norge som er gjenreist, s\u00e5 den\nf \u00c5 7 kan v\u00e6re rede til \u00e5 st\u00e5 imot mulige nye angrep\",\nsl bd mer Ordlselh, Se Verdens Gang for 21. februar 1948\",\n. 4. Sitatet fra Verdens Gang er Ardent\nS 219: Smedal mener at de passive medlemmer m\u00e5\nf\u00e5 tilbake de penger som de er blitt avkrevd, og\np uttaler i denne forbindelse:\n\nJustisminister Gundersen synes ann\u00e5 ikke \u00e5\nhagtilegnet seg dette syn p\u00e5 saken. Han h\u00e5per\nvisst at forholdet til de passive medlemmer\nkan ordnes ved en\"endring i landssviklovgiv-\nningen regler om-rettighetsstap\". Herom har Ben\ni febr. 1949 fremsatt en proposisjon. Se Of.prp.\nnr 14 (1949). Justisministeren har i denne sak\nsamarbeidet med et nyvalg bomtharibest\u00e5tt av\n\n: prof. Anden\u00e6s, riksdag. Julie og fhv lagmann\nSolem. Alle fire tilh\u00f8rer samme id\u00e9verden, som\n\n( blir mer og mer eksklusiv, idet det stadig bli\n\nN f\u00e6rre og f\u00e6rre som deler herrenes standpunkter.\n\ni Snart kan man si am justisministeren og hans\nkrets at de er de eneste rettroende i landet.\nJustisministeren minner om ridderen i folke-\nvisen som opprinnelig hadde stort f\u00f8lge. Men han\nred s\u00e5 skarpt at bare f\u00e5 kunne holde tritt med\nham. Og da hen kom til Ribe Bro, da red Myerz\nden herre alene\", st\u00e5r det. Statsr\u00e5d undersen\ner enn\u00e5 ikke kommet til Ribe Bro, menkan ventes\ndit n\u00e5r som helst.\n\nEtter den nevnte proposisjon skal de passive\nmedlemmer ikke K\u00e5sin stemmerett tilb Men\nhvis deti noen lov er knyttet serlig f\u00f8lger\nt11 vap av stemmerett i offentlige anliggender,\nskal disse ikke inntre \" i i visse tilfelle.\ndette er jo meget gentile. I proposisjonen fin-\n\n\u00c5an\u00e5re nes ogs\u00e5 en Adi bie relger av omtrent samme\nviktighet. N\u00e5r stemmeretten ikke gis tilbake,\nm\u00e5 man ha lov til \u00e5 g\u00e5 ut fra at det henger\nsammen med det forest\u00e5ende stortingsvalg. S\u00e5nn\nhar i et hvert fall Nationen oppfattet for-\nholdet. Se bladets leder for 26. febr. 1949.\n\nSlik som justisminister Gundersen har opptr\u00e5dt\nunder dette oppgj\u00f8r, kan det vanskelig tenkes\nat noe tidl. medl. av NS vil gi Arbeiderpartiet\nsin stemme. Justisministeren b\u00f8r derfor s\u00e5\nlenge som mulig hindre at tidl. passive Max\nmedlemmer f\u00e5r av Ns f\u00e5r den stemmerett i off\n",
    "tokens": [
        "5",
        "Gundersen",
        ",",
        "har",
        "tilh\u00f8rt",
        "oppgj\u00f8rets",
        "mest",
        "ytter-",
        "\n",
        "ligg\u00e5ende",
        "fl\u00f8y",
        ".",
        ".",
        ".&",
        "\n",
        "8.",
        "216",
        ":",
        "Smedal",
        "uttaler",
        ":",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        ",",
        "som",
        "selv",
        "har",
        "\n",
        "v\u00e6rt",
        "emigrant",
        ",",
        "har",
        "derimot",
        "et",
        "helt",
        "annet",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "forholdene",
        ",",
        "I",
        "et",
        "foredrag",
        "som",
        "han",
        "holdt",
        "i",
        "Fare",
        "\n",
        "foreningen",
        "20.",
        "februar",
        "1948,sa",
        "han",
        ":",
        "Selv",
        "om",
        "\n",
        "det",
        "hat",
        "kostet",
        "oss",
        "mye",
        ",",
        "har",
        "oppgj\u00f8ret",
        "v\u00e6rt",
        "n\u00f8d-",
        "\n\n",
        "t",
        "vendig",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "en",
        "del",
        "av",
        "gjenreisningen",
        "-",
        "det",
        "\n",
        "hv",
        "PISA",
        "Vestens",
        "\u00f8",
        "\u00f8r",
        "er",
        "rettsstaten",
        "Norge",
        "som",
        "er",
        "gjenreist",
        ",",
        "s\u00e5",
        "den",
        "\n",
        "f",
        "\u00c5",
        "7",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "rede",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "imot",
        "mulige",
        "nye",
        "angrep",
        "\"",
        ",",
        "\n",
        "sl",
        "bd",
        "mer",
        "Ordlselh",
        ",",
        "Se",
        "Verdens",
        "Gang",
        "for",
        "21.",
        "februar",
        "1948",
        "\"",
        ",",
        "\n",
        ".",
        "4.",
        "Sitatet",
        "fra",
        "Verdens",
        "Gang",
        "er",
        "Ardent",
        "\n",
        "S",
        "219",
        ":",
        "Smedal",
        "mener",
        "at",
        "de",
        "passive",
        "medlemmer",
        "m\u00e5",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "tilbake",
        "de",
        "penger",
        "som",
        "de",
        "er",
        "blitt",
        "avkrevd",
        ",",
        "og",
        "\n",
        "p",
        "uttaler",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        ":",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        "synes",
        "ann\u00e5",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "\n",
        "hagtilegnet",
        "seg",
        "dette",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "saken",
        ".",
        "Han",
        "h\u00e5per",
        "\n",
        "visst",
        "at",
        "forholdet",
        "til",
        "de",
        "passive",
        "medlemmer",
        "\n",
        "kan",
        "ordnes",
        "ved",
        "en\"endring",
        "i",
        "landssviklovgiv-",
        "\n",
        "ningen",
        "regler",
        "om-rettighetsstap",
        "\"",
        ".",
        "Herom",
        "har",
        "Ben",
        "\n",
        "i",
        "febr",
        ".",
        "1949",
        "fremsatt",
        "en",
        "proposisjon",
        ".",
        "Se",
        "Of.prp",
        ".",
        "\n",
        "nr",
        "14",
        "(",
        "1949",
        ")",
        ".",
        "Justisministeren",
        "har",
        "i",
        "denne",
        "sak",
        "\n",
        "samarbeidet",
        "med",
        "et",
        "nyvalg",
        "bomtharibest\u00e5tt",
        "av",
        "\n\n",
        ":",
        "prof",
        ".",
        "Anden\u00e6s",
        ",",
        "riksdag",
        ".",
        "Julie",
        "og",
        "fhv",
        "lagmann",
        "\n",
        "Solem",
        ".",
        "Alle",
        "fire",
        "tilh\u00f8rer",
        "samme",
        "id\u00e9verden",
        ",",
        "som",
        "\n\n",
        "(",
        "blir",
        "mer",
        "og",
        "mer",
        "eksklusiv",
        ",",
        "idet",
        "det",
        "stadig",
        "bli",
        "\n\n",
        "N",
        "f\u00e6rre",
        "og",
        "f\u00e6rre",
        "som",
        "deler",
        "herrenes",
        "standpunkter",
        ".",
        "\n\n",
        "i",
        "Snart",
        "kan",
        "man",
        "si",
        "am",
        "justisministeren",
        "og",
        "hans",
        "\n",
        "krets",
        "at",
        "de",
        "er",
        "de",
        "eneste",
        "rettroende",
        "i",
        "landet",
        ".",
        "\n",
        "Justisministeren",
        "minner",
        "om",
        "ridderen",
        "i",
        "folke-",
        "\n",
        "visen",
        "som",
        "opprinnelig",
        "hadde",
        "stort",
        "f\u00f8lge",
        ".",
        "Men",
        "han",
        "\n",
        "red",
        "s\u00e5",
        "skarpt",
        "at",
        "bare",
        "f\u00e5",
        "kunne",
        "holde",
        "tritt",
        "med",
        "\n",
        "ham",
        ".",
        "Og",
        "da",
        "hen",
        "kom",
        "til",
        "Ribe",
        "Bro",
        ",",
        "da",
        "red",
        "Myerz",
        "\n",
        "den",
        "herre",
        "alene",
        "\"",
        ",",
        "st\u00e5r",
        "det",
        ".",
        "Statsr\u00e5d",
        "undersen",
        "\n",
        "er",
        "enn\u00e5",
        "ikke",
        "kommet",
        "til",
        "Ribe",
        "Bro",
        ",",
        "menkan",
        "ventes",
        "\n",
        "dit",
        "n\u00e5r",
        "som",
        "helst",
        ".",
        "\n\n",
        "Etter",
        "den",
        "nevnte",
        "proposisjon",
        "skal",
        "de",
        "passive",
        "\n",
        "medlemmer",
        "ikke",
        "K\u00e5sin",
        "stemmerett",
        "tilb",
        "Men",
        "\n",
        "hvis",
        "deti",
        "noen",
        "lov",
        "er",
        "knyttet",
        "serlig",
        "f\u00f8lger",
        "\n",
        "t11",
        "vap",
        "av",
        "stemmerett",
        "i",
        "offentlige",
        "anliggender",
        ",",
        "\n",
        "skal",
        "disse",
        "ikke",
        "inntre",
        "\"",
        "i",
        "i",
        "visse",
        "tilfelle",
        ".",
        "\n",
        "dette",
        "er",
        "jo",
        "meget",
        "gentile",
        ".",
        "I",
        "proposisjonen",
        "fin-",
        "\n\n",
        "\u00c5an\u00e5re",
        "nes",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "Adi",
        "bie",
        "relger",
        "av",
        "omtrent",
        "samme",
        "\n",
        "viktighet",
        ".",
        "N\u00e5r",
        "stemmeretten",
        "ikke",
        "gis",
        "tilbake",
        ",",
        "\n",
        "m\u00e5",
        "man",
        "ha",
        "lov",
        "til",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "det",
        "henger",
        "\n",
        "sammen",
        "med",
        "det",
        "forest\u00e5ende",
        "stortingsvalg",
        ".",
        "S\u00e5nn",
        "\n",
        "har",
        "i",
        "et",
        "hvert",
        "fall",
        "Nationen",
        "oppfattet",
        "for-",
        "\n",
        "holdet",
        ".",
        "Se",
        "bladets",
        "leder",
        "for",
        "26.",
        "febr",
        ".",
        "1949.",
        "\n\n",
        "Slik",
        "som",
        "justisminister",
        "Gundersen",
        "har",
        "opptr\u00e5dt",
        "\n",
        "under",
        "dette",
        "oppgj\u00f8r",
        ",",
        "kan",
        "det",
        "vanskelig",
        "tenkes",
        "\n",
        "at",
        "noe",
        "tidl",
        ".",
        "medl",
        ".",
        "av",
        "NS",
        "vil",
        "gi",
        "Arbeiderpartiet",
        "\n",
        "sin",
        "stemme",
        ".",
        "Justisministeren",
        "b\u00f8r",
        "derfor",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "lenge",
        "som",
        "mulig",
        "hindre",
        "at",
        "tidl",
        ".",
        "passive",
        "Max",
        "\n",
        "medlemmer",
        "f\u00e5r",
        "av",
        "Ns",
        "f\u00e5r",
        "den",
        "stemmerett",
        "i",
        "off",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "5",
        "Gundersen",
        "$,",
        "ha",
        "tilh\u00f8re",
        "oppgj\u00f8ret",
        "mye",
        "ytter-",
        "\n",
        "ligg\u00e5e",
        "fl\u00f8y",
        "$.",
        "$.",
        ".&",
        "\n",
        "8.",
        "216",
        "$:",
        "Smedal",
        "uttale",
        "$:",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        "$,",
        "som",
        "selv",
        "ha",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "emigrant",
        "$,",
        "ha",
        "derimot",
        "en",
        "hel",
        "annen",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "forhold",
        "$,",
        "i",
        "en",
        "foredrag",
        "som",
        "han",
        "holde",
        "i",
        "Fare",
        "\n",
        "forening",
        "20.",
        "februar",
        "1948,sa",
        "han",
        "$:",
        "selv",
        "om",
        "\n",
        "det",
        "hat",
        "koste",
        "vi",
        "mye",
        "$,",
        "ha",
        "oppgj\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        "n\u00f8d-",
        "\n\n",
        "t",
        "vendig",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "del",
        "av",
        "gjenreisning",
        "$-",
        "det",
        "\n",
        "hv",
        "PISA",
        "Vesten",
        "\u00f8",
        "\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        "rettsstat",
        "Norge",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "gjenreise",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "den",
        "\n",
        "f",
        "\u00e5",
        "7",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "rede",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "imot",
        "mulig",
        "ny",
        "angrep",
        "$\"",
        "$,",
        "\n",
        "sl",
        "bd",
        "mye",
        "ordlselh",
        "$,",
        "se",
        "Verdens",
        "Gang",
        "for",
        "21.",
        "februar",
        "1948",
        "$\"",
        "$,",
        "\n",
        "$.",
        "4.",
        "Sitatet",
        "fra",
        "Verdens",
        "Gang",
        "v\u00e6re",
        "Ardent",
        "\n",
        "S",
        "219",
        "$:",
        "Smedal",
        "mene",
        "at",
        "de",
        "passiv",
        "medlem",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "tilbake",
        "de",
        "penge",
        "som",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "avkreve",
        "$,",
        "og",
        "\n",
        "p",
        "uttale",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "$:",
        "\n\n",
        "Justisminister",
        "Gundersen",
        "synes",
        "ann\u00e5",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "\n",
        "hagtilegnet",
        "seg",
        "dette",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "sak",
        "$.",
        "han",
        "h\u00e5pe",
        "\n",
        "viss",
        "at",
        "forhold",
        "til",
        "de",
        "passiv",
        "medlem",
        "\n",
        "kunne",
        "ordne",
        "ved",
        "en\"endring",
        "i",
        "landssviklovgiv-",
        "\n",
        "ninge",
        "regler",
        "om-rettighetsstap",
        "$\"",
        "$.",
        "herom",
        "ha",
        "Ben",
        "\n",
        "i",
        "febr",
        "$.",
        "1949",
        "fremsette",
        "en",
        "proposisjon",
        "$.",
        "se",
        "Of.prp",
        "$.",
        "\n",
        "nr.",
        "14",
        "$(",
        "1949",
        "$)",
        "$.",
        "Justisministeren",
        "ha",
        "i",
        "denne",
        "sak",
        "\n",
        "samarbeid",
        "med",
        "en",
        "nyvalg",
        "bomtharibest\u00e5",
        "av",
        "\n\n",
        "$:",
        "prof",
        "$.",
        "Anden\u00e6s",
        "$,",
        "riksdag",
        "$.",
        "Julie",
        "og",
        "fhv",
        "lagmann",
        "\n",
        "Solem",
        "$.",
        "all",
        "fire",
        "tilh\u00f8re",
        "samme",
        "id\u00e9verd",
        "$,",
        "som",
        "\n\n",
        "$(",
        "bli",
        "mye",
        "og",
        "mye",
        "eksklusiv",
        "$,",
        "idet",
        "det",
        "stadig",
        "bli",
        "\n\n",
        "N",
        "f\u00e5",
        "og",
        "f\u00e5",
        "som",
        "dele",
        "herr",
        "standpunkt",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "snar",
        "kunne",
        "man",
        "si",
        "am",
        "justisminister",
        "og",
        "hans",
        "\n",
        "krets",
        "at",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "de",
        "eneste",
        "rettroe",
        "i",
        "land",
        "$.",
        "\n",
        "Justisministeren",
        "minne",
        "om",
        "ridder",
        "i",
        "folke-",
        "\n",
        "vis",
        "som",
        "opprinnelig",
        "ha",
        "stor",
        "f\u00f8lge",
        "$.",
        "men",
        "han",
        "\n",
        "rede",
        "s\u00e5",
        "skarp",
        "at",
        "bare",
        "f\u00e5",
        "kunne",
        "holde",
        "tritt",
        "med",
        "\n",
        "han",
        "$.",
        "og",
        "da",
        "hen",
        "komme",
        "til",
        "Ribe",
        "Bro",
        "$,",
        "da",
        "red",
        "Myerz",
        "\n",
        "den",
        "herre",
        "alene",
        "$\"",
        "$,",
        "st\u00e5",
        "det",
        "$.",
        "statsr\u00e5d",
        "unders",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "enn\u00e5",
        "ikke",
        "komme",
        "til",
        "Ribe",
        "Bro",
        "$,",
        "menkan",
        "vente",
        "\n",
        "dit",
        "n\u00e5r",
        "som",
        "helst",
        "$.",
        "\n\n",
        "etter",
        "den",
        "nevne",
        "proposisjon",
        "skulle",
        "de",
        "passiv",
        "\n",
        "medlem",
        "ikke",
        "K\u00e5sin",
        "stemmerett",
        "tilb",
        "men",
        "\n",
        "hvis",
        "deti",
        "noen",
        "lov",
        "v\u00e6re",
        "knytte",
        "serlig",
        "f\u00f8lge",
        "\n",
        "t11",
        "vap",
        "av",
        "stemmerett",
        "i",
        "offentlig",
        "anliggend",
        "$,",
        "\n",
        "skulle",
        "disse",
        "ikke",
        "inntre",
        "$\"",
        "i",
        "i",
        "viss",
        "tilfelle",
        "$.",
        "\n",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "meget",
        "gentil",
        "$.",
        "i",
        "proposisjon",
        "fin-",
        "\n\n",
        "\u00c5an\u00e5re",
        "nes",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "Adi",
        "bie",
        "relg",
        "av",
        "omtrent",
        "samme",
        "\n",
        "viktighet",
        "$.",
        "n\u00e5r",
        "stemmerett",
        "ikke",
        "gi",
        "tilbake",
        "$,",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "man",
        "ha",
        "lov",
        "til",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "det",
        "henge",
        "\n",
        "sammen",
        "med",
        "det",
        "forest\u00e5ende",
        "stortingsvalg",
        "$.",
        "s\u00e5nn",
        "\n",
        "ha",
        "i",
        "en",
        "hver",
        "fall",
        "Nationen",
        "oppfatte",
        "for-",
        "\n",
        "hold",
        "$.",
        "se",
        "blad",
        "leder",
        "for",
        "26.",
        "febr",
        "$.",
        "1949.",
        "\n\n",
        "Slik",
        "som",
        "justisminister",
        "Gundersen",
        "ha",
        "opptre",
        "\n",
        "under",
        "dette",
        "oppgj\u00f8r",
        "$,",
        "kunne",
        "det",
        "vanskelig",
        "tenke",
        "\n",
        "at",
        "noen",
        "tidl",
        "$.",
        "medl",
        "$.",
        "av",
        "NS",
        "ville",
        "gi",
        "Arbeiderpartiet",
        "\n",
        "sin",
        "stemme",
        "$.",
        "Justisministeren",
        "burde",
        "derfor",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "lenge",
        "som",
        "mulig",
        "hindre",
        "at",
        "tidl",
        "$.",
        "passiv",
        "Max",
        "\n",
        "medlem",
        "f\u00e5",
        "av",
        "Ns",
        "f\u00e5",
        "den",
        "stemmerett",
        "i",
        "off",
        "\n"
    ]
}