{
    "urnid": "db60044923000597",
    "img_path": "./images/db60044923000597.jpg",
    "raw_ocr_text": "Justitiarius i H\u00f8yesterett. Bleed\nOslo, den \u2014 3. juni 1950.\nOslo tinghus.\nL\n\nDet Kgl. Justis- og Politidepartement.\n\nAd h\u00f8yesterettssak Lnr. 89/1950, Nr. 2/1947: 0. N\u00f8rve mot \u00c5lesund\nHavnevesen.\n\nH\u00f8yesterett har den 6. mai d.\u00e5. besluttet \u00e5 forelegge for\nden samlede H\u00f8yesterett sp\u00f8rsm\u00e5let om ekspropriatens krav p\u00e5\nerstatning for tap ved forh\u00f8yede inntektsskatter som firmaet m\u00e5tte\nbli ilignet p\u00e5 grunn av ekspropriasjonen.\n\nJeg tillater meg i henhold til Lov om forandring i lov-\ngivningen om H\u00f8yesterett av 25. juni 1926 $ 5, 3.ledd underrette\nJustisdepartementet om dette for at Departementet kan f\u00e5 h\u00f8ve til\n\u00e5 m\u00f8te under saken, som vil bli foretatt etter rettsferien.\n\nUtskrift av H\u00f8yesteretts dom av 6.mai d.\u00e5. samt utdraget i\nsaken vedligger.\n\ne redleege For justitiarius etter bemyndigelse\nrifler\nJD n.\nJN203850\n4950\n",
    "corrected_ocr_text": "Justitiarius i H\u00f8yesterett. Bleed\nOslo, den \u2014 3. juni 1950.\nOslo tinghus.\nL\n\nDet Kgl. Justis-og Politidepartement.\n\nAd h\u00f8yesterettssak nr. 89/1950, Nr. 2/1947: 0. N\u00f8rve mot \u00c5lesund\nHavnevesen.\n\nH\u00f8yesterett har den 6. mai d\u00e5. besluttet \u00e5 forelegge for\nden samlede H\u00f8yesterett sp\u00f8rsm\u00e5let om ekspropriatens krav p\u00e5\nerstatning for tap ved forh\u00f8yede inntektsskatter som firmaet m\u00e5tte\nbli ilignet p\u00e5 grunn av ekspropriasjonen.\n\nJeg tillater meg i henhold til Lov om forandring i lov-\ngivningen om H\u00f8yesterett av 25. juni 1926 \u00a7 5, 3.ledd underrette\nJustisdepartementet om dette for at Departementet kan f\u00e5 h\u00f8ve til\n\u00e5 m\u00f8te under saken, som vil bli foretatt etter rettsferien.\n\nUtskrift av H\u00f8yesteretts dom av 6.mai d\u00e5. samt utdraget i\nsaken vedlegger.\n\ne redelege for justitiarius etter bemyndigelse\nrifler\nJD n\nJN203850\n4950\n",
    "tokens": [
        "Justitiarius",
        "i",
        "H\u00f8yesterett",
        ".",
        "Bleed",
        "\n",
        "Oslo",
        ",",
        "den",
        "\u2014",
        "3.",
        "juni",
        "1950.",
        "\n",
        "Oslo",
        "tinghus",
        ".",
        "\n",
        "L",
        "\n\n",
        "Det",
        "Kgl",
        ".",
        "Justis-og",
        "Politidepartement",
        ".",
        "\n\n",
        "Ad",
        "h\u00f8yesterettssak",
        "nr.",
        "89/1950",
        ",",
        "Nr",
        ".",
        "2/1947",
        ":",
        "0.",
        "N\u00f8rve",
        "mot",
        "\u00c5lesund",
        "\n",
        "Havnevesen",
        ".",
        "\n\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "har",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "d\u00e5",
        ".",
        "besluttet",
        "\u00e5",
        "forelegge",
        "for",
        "\n",
        "den",
        "samlede",
        "H\u00f8yesterett",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "ekspropriatens",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "erstatning",
        "for",
        "tap",
        "ved",
        "forh\u00f8yede",
        "inntektsskatter",
        "som",
        "firmaet",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "bli",
        "ilignet",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "ekspropriasjonen",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "tillater",
        "meg",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "Lov",
        "om",
        "forandring",
        "i",
        "lov-",
        "\n",
        "givningen",
        "om",
        "H\u00f8yesterett",
        "av",
        "25.",
        "juni",
        "1926",
        "\u00a7",
        "5",
        ",",
        "3.ledd",
        "underrette",
        "\n",
        "Justisdepartementet",
        "om",
        "dette",
        "for",
        "at",
        "Departementet",
        "kan",
        "f\u00e5",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "m\u00f8te",
        "under",
        "saken",
        ",",
        "som",
        "vil",
        "bli",
        "foretatt",
        "etter",
        "rettsferien",
        ".",
        "\n\n",
        "Utskrift",
        "av",
        "H\u00f8yesteretts",
        "dom",
        "av",
        "6.mai",
        "d\u00e5",
        ".",
        "samt",
        "utdraget",
        "i",
        "\n",
        "saken",
        "vedlegger",
        ".",
        "\n\n",
        "e",
        "redelege",
        "for",
        "justitiarius",
        "etter",
        "bemyndigelse",
        "\n",
        "rifler",
        "\n",
        "JD",
        "n",
        "\n",
        "JN203850",
        "\n",
        "4950",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Justitiarius",
        "i",
        "H\u00f8yesterett",
        "$.",
        "Bleed",
        "\n",
        "Oslo",
        "$,",
        "den",
        "$\u2014",
        "3.",
        "juni",
        "1950.",
        "\n",
        "Oslo",
        "tinghus",
        "$.",
        "\n",
        "l",
        "\n\n",
        "Det",
        "Kgl",
        "$.",
        "Justis-og",
        "politidepartement",
        "$.",
        "\n\n",
        "Ad",
        "h\u00f8yesterettssak",
        "nr.",
        "89/1950",
        "$,",
        "nr",
        "$.",
        "2/1947",
        "$:",
        "0.",
        "N\u00f8rve",
        "mot",
        "\u00c5lesund",
        "\n",
        "Havnevesen",
        "$.",
        "\n\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "ha",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "beslutte",
        "\u00e5",
        "forelegge",
        "for",
        "\n",
        "den",
        "samle",
        "H\u00f8yesterett",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "ekspropriat",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "erstatning",
        "for",
        "tap",
        "ved",
        "forh\u00f8ye",
        "inntektsskatt",
        "som",
        "firma",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "bli",
        "iligne",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "ekspropriasjon",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "tillate",
        "jeg",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "Lov",
        "om",
        "forandring",
        "i",
        "lov-",
        "\n",
        "givning",
        "om",
        "H\u00f8yesterett",
        "av",
        "25.",
        "juni",
        "1926",
        "\u00a7",
        "5",
        "$,",
        "3.ledd",
        "underrette",
        "\n",
        "Justisdepartementet",
        "om",
        "dette",
        "for",
        "at",
        "Departementet",
        "kunne",
        "f\u00e5",
        "h\u00f8ev",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "m\u00f8te",
        "under",
        "sak",
        "$,",
        "som",
        "ville",
        "bli",
        "foreta",
        "etter",
        "Rettsferien",
        "$.",
        "\n\n",
        "Utskrift",
        "av",
        "H\u00f8yesterett",
        "dom",
        "av",
        "6.mai",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "samt",
        "utdrag",
        "i",
        "\n",
        "sak",
        "vedlegge",
        "$.",
        "\n\n",
        "e",
        "redelege",
        "for",
        "justitiarius",
        "etter",
        "bemyndigelse",
        "\n",
        "rifle",
        "\n",
        "JD",
        "n",
        "\n",
        "JN203850",
        "\n",
        "4950",
        "\n"
    ]
}