{
    "urnid": "db60044923000566",
    "img_path": "./images/db60044923000566.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00ab\np p\nAnime\nJeg tillater meg \u00e5 vise til konferanse med byr\u00e5sjef Endresen.\nSchafffenberzs forsla;z om opphevelse av $$ \"4 og 103 m\u00e5\nhd kane VA,\nsees \u00c5 sannenleng le av $ 47 annet ledd (W\u00f8 den\numyndige konses undervisnin; i det norske sprog) og om opplevel-\nse av $ 107 annet punktum (om den n\u00e6rmere anordning av odels-\n0 \u00c5setesretten). Scharffenber;s mener sikkert gjennom disse for-\nelag \u00e5 ha sl\u00e5tt ned p\u00e5 de \u00e5pume antikviteter \u00e5 Grunnloven.\nlvis dot er Utenriks-og Konstitusjonskomiteens tanke \u00e5 avgi s\u00e6r-\ni skilt innstilling om $ 94 os $ 107 m\u00e5 det etter ritt skj\u00f6nn\n| derfor vr: nr\u00e5verdig \u00e5 s\u00f6ke en mer konkret og direkte begrun-\nnelse for forkastelss av Scharffenbergs forslag enn den helt\ngenerelle at Grunnlovbestemmelser av denne art ikke b\u00f6r opp-\nheves uten i forbindelse med 3 revisjon av Grunnloven. Det Smkrax\n\u00bb ener\nenige Scharffonberg har tilsiktet er jo fypenbart an negativ grunnlov-\nmig bukter (1 i LE - , td\nomfanget) ol in masker Tevisjon. -  MaMvendlkk ordo onundieup\u00f8ntikg. Te;\nPG Mani vr UA 1 MA \u00c5 \u00f8k &,\namt jan er derfor kommet til at det er riktisst \u00e5 si det generelle\nSeland klaga ; , \u00c5 enk?\nkom \u00e5 moment relativt beskjeden plass og i steden s\u00f6ke \u00e5 fremheve\ni \u00e5et positive innhold i de to grunnlovbestemelserjefter pin\nad\n1 vurderin;s; www dette siste morent tilstreikelig begrunnelse for\n| at bestennelsom ikke skal r\u00f6reg. - En ting komner til, nenlis\nat Scharffonbergs forslag om opphevelse av $ 47 annet ledd nok\nm\u00e5 sies \u00e5 ha adskillig for seg.\n> R\u00d8MN\ni\ni 3\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00ab\np p\nAnime\nJeg tillater meg \u00e5 vise til konferanse med byr\u00e5sjef Endresen.\nScharffenbergs forslag om opphevelse av i \"4 og 103 m\u00e5\nhd kane VA,\nsees \u00c5 sanneleg le av \u00a7 47 annet ledd sn\u00f8 den\numyndige kones undervisning i det norske sprog) og om opplevel-\nse av \u00a7 107 annet punktum som den n\u00e6rmere anordning av odels-\n \u00e5setesretten). Scharffenbergs mener sikkert gjennom disse for-\nslag \u00e5 ha sl\u00e5tt ned p\u00e5 de \u00e5pne antikviteter \u00e5 Grunnloven.\nlvis dot er utenriksog konstitusjonskomiteens tanke \u00e5 avgi str-\ni skilt innstilling om \u00a7 94 os \u00a7 107 m\u00e5 det etter ritt skj\u00f8nn\ni derfor vr: troverdig \u00e5 s\u00f6ke en mer konkret og direkte begrun-\nnelse for forkastelse av Scharffenbergs forslag enn den helt\ngenerelle at grunnlovsbestemmelser av denne art ikke b\u00f6r opp-\nheves uten i forbindelse med 3 revisjon av Grunnloven. Det Skram\n\u00bb ener\nenige Scharffenberg har tilsiktet er jo \u00e5penbart an negativ grunnlov-\nmig bukter (1 i LE - , td\nomfanget) ol in masker revisjon. -  MaMvendlkk ordo onundieup\u00f8ntikg. Tel\nPG Mani vr UA 1 MA \u00c5 \u00f8k &,\namt jan er derfor kommet til at det er riktigst \u00e5 si det generelle\nSeland klaga ; , \u00c5 enk?\nkom \u00e5 moment relativt beskjeden plass og i steden s\u00f6ke \u00e5 fremheve\ni \u00e5et positive innhold i de to grunnlovbestemelserjefter pin\nad\n1 vurderings www dette siste morent tilstrekkelig begrunnelse for\ni at bestennelsom ikke skal r\u00f6rer. - En ting komner til, Senlis\nat Scharffenbergs forslag om opphevelse av \u00a7 47 annet ledd nok\nm\u00e5 sies \u00e5 ha adskillig for seg.\ni RMN\ni\ni 3\n",
    "tokens": [
        "\u00ab",
        "\n",
        "p",
        "p",
        "\n",
        "Anime",
        "\n",
        "Jeg",
        "tillater",
        "meg",
        "\u00e5",
        "vise",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "byr\u00e5sjef",
        "Endresen",
        ".",
        "\n",
        "Scharffenbergs",
        "forslag",
        "om",
        "opphevelse",
        "av",
        "i",
        "\"4",
        "og",
        "103",
        "m\u00e5",
        "\n",
        "hd",
        "kane",
        "VA",
        ",",
        "\n",
        "sees",
        "\u00c5",
        "sanneleg",
        "le",
        "av",
        "\u00a7",
        "47",
        "annet",
        "ledd",
        "sn\u00f8",
        "den",
        "\n",
        "umyndige",
        "kones",
        "undervisning",
        "i",
        "det",
        "norske",
        "sprog",
        ")",
        "og",
        "om",
        "opplevel-",
        "\n",
        "se",
        "av",
        "\u00a7",
        "107",
        "annet",
        "punktum",
        "som",
        "den",
        "n\u00e6rmere",
        "anordning",
        "av",
        "odels-",
        "\n ",
        "\u00e5setesretten",
        ")",
        ".",
        "Scharffenbergs",
        "mener",
        "sikkert",
        "gjennom",
        "disse",
        "for-",
        "\n",
        "slag",
        "\u00e5",
        "ha",
        "sl\u00e5tt",
        "ned",
        "p\u00e5",
        "de",
        "\u00e5pne",
        "antikviteter",
        "\u00e5",
        "Grunnloven",
        ".",
        "\n",
        "lvis",
        "dot",
        "er",
        "utenriksog",
        "konstitusjonskomiteens",
        "tanke",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "str-",
        "\n",
        "i",
        "skilt",
        "innstilling",
        "om",
        "\u00a7",
        "94",
        "os",
        "\u00a7",
        "107",
        "m\u00e5",
        "det",
        "etter",
        "ritt",
        "skj\u00f8nn",
        "\n",
        "i",
        "derfor",
        "vr",
        ":",
        "troverdig",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "en",
        "mer",
        "konkret",
        "og",
        "direkte",
        "begrun-",
        "\n",
        "nelse",
        "for",
        "forkastelse",
        "av",
        "Scharffenbergs",
        "forslag",
        "enn",
        "den",
        "helt",
        "\n",
        "generelle",
        "at",
        "grunnlovsbestemmelser",
        "av",
        "denne",
        "art",
        "ikke",
        "b\u00f6r",
        "opp-",
        "\n",
        "heves",
        "uten",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "3",
        "revisjon",
        "av",
        "Grunnloven",
        ".",
        "Det",
        "Skram",
        "\n",
        "\u00bb",
        "ener",
        "\n",
        "enige",
        "Scharffenberg",
        "har",
        "tilsiktet",
        "er",
        "jo",
        "\u00e5penbart",
        "an",
        "negativ",
        "grunnlov-",
        "\n",
        "mig",
        "bukter",
        "(1",
        "i",
        "LE",
        "-",
        ",",
        "td",
        "\n",
        "omfanget",
        ")",
        "ol",
        "in",
        "masker",
        "revisjon",
        ".",
        "-",
        " ",
        "MaMvendlkk",
        "ordo",
        "onundieup\u00f8ntikg",
        ".",
        "Tel",
        "\n",
        "PG",
        "Mani",
        "vr",
        "UA",
        "1",
        "MA",
        "\u00c5",
        "\u00f8k",
        "&",
        ",",
        "\n",
        "amt",
        "jan",
        "er",
        "derfor",
        "kommet",
        "til",
        "at",
        "det",
        "er",
        "riktigst",
        "\u00e5",
        "si",
        "det",
        "generelle",
        "\n",
        "Seland",
        "klaga",
        ";",
        ",",
        "\u00c5",
        "enk",
        "?",
        "\n",
        "kom",
        "\u00e5",
        "moment",
        "relativt",
        "beskjeden",
        "plass",
        "og",
        "i",
        "steden",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "fremheve",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5et",
        "positive",
        "innhold",
        "i",
        "de",
        "to",
        "grunnlovbestemelserjefter",
        "pin",
        "\n",
        "ad",
        "\n",
        "1",
        "vurderings",
        "www",
        "dette",
        "siste",
        "morent",
        "tilstrekkelig",
        "begrunnelse",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "at",
        "bestennelsom",
        "ikke",
        "skal",
        "r\u00f6rer",
        ".",
        "-",
        "En",
        "ting",
        "komner",
        "til",
        ",",
        "Senlis",
        "\n",
        "at",
        "Scharffenbergs",
        "forslag",
        "om",
        "opphevelse",
        "av",
        "\u00a7",
        "47",
        "annet",
        "ledd",
        "nok",
        "\n",
        "m\u00e5",
        "sies",
        "\u00e5",
        "ha",
        "adskillig",
        "for",
        "seg",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "RMN",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "3",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$\"",
        "\n",
        "p.",
        "p",
        "\n",
        "Anime",
        "\n",
        "jeg",
        "tillate",
        "jeg",
        "\u00e5",
        "vise",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "byr\u00e5sjef",
        "Endresen",
        "$.",
        "\n",
        "Scharffenberg",
        "forslag",
        "om",
        "opphevelse",
        "av",
        "i",
        "\"4",
        "og",
        "103",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "hd",
        "kane",
        "VA",
        "$,",
        "\n",
        "sees",
        "\u00e5",
        "sanneleg",
        "le",
        "av",
        "\u00a7",
        "47",
        "annen",
        "ledd",
        "sn\u00f8",
        "den",
        "\n",
        "umyndig",
        "ko",
        "undervisning",
        "i",
        "det",
        "norsk",
        "sprog",
        "$)",
        "og",
        "om",
        "opplevel-",
        "\n",
        "se",
        "av",
        "\u00a7",
        "107",
        "annen",
        "punktum",
        "som",
        "den",
        "n\u00e6r",
        "anordning",
        "av",
        "odels-",
        "\n ",
        "\u00e5setesrett",
        "$)",
        "$.",
        "Scharffenbergs",
        "mene",
        "sikker",
        "gjennom",
        "disse",
        "for-",
        "\n",
        "slag",
        "\u00e5",
        "ha",
        "sl\u00e5",
        "ned",
        "p\u00e5",
        "de",
        "\u00e5pen",
        "antikvitet",
        "\u00e5",
        "Grunnloven",
        "$.",
        "\n",
        "lvis",
        "dot",
        "v\u00e6re",
        "utenriksog",
        "konstitusjonskomite",
        "tanke",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "str-",
        "\n",
        "i",
        "skilt",
        "innstilling",
        "om",
        "\u00a7",
        "94",
        "os.",
        "\u00a7",
        "107",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "etter",
        "ritt",
        "skj\u00f8nn",
        "\n",
        "i",
        "derfor",
        "vr",
        "$:",
        "troverdig",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "en",
        "mye",
        "konkret",
        "og",
        "direkte",
        "begrun-",
        "\n",
        "nelse",
        "for",
        "forkastelse",
        "av",
        "Scharffenberg",
        "forslag",
        "enn",
        "den",
        "hel",
        "\n",
        "generell",
        "at",
        "grunnlovsbestemmelse",
        "av",
        "denne",
        "art",
        "ikke",
        "b\u00f6r",
        "opp-",
        "\n",
        "heve",
        "uten",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "3",
        "revisjon",
        "av",
        "Grunnloven",
        "$.",
        "det",
        "Skram",
        "\n",
        "$\"",
        "ener",
        "\n",
        "enig",
        "Scharffenberg",
        "ha",
        "tilsikte",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "\u00e5penbar",
        "an",
        "negativ",
        "grunnlov-",
        "\n",
        "mig",
        "bukte",
        "(1",
        "i",
        "LE",
        "$-",
        "$,",
        "td",
        "\n",
        "omfang",
        "$)",
        "ol.",
        "in",
        "mask",
        "revisjon",
        "$.",
        "$-",
        " ",
        "MaMvendlkk",
        "ordo",
        "onundieup\u00f8ntikg",
        "$.",
        "Tel",
        "\n",
        "PG",
        "Mani",
        "vr",
        "UA",
        "1",
        "MA",
        "\u00e5",
        "\u00f8k",
        "&",
        "$,",
        "\n",
        "amt",
        "Jan",
        "v\u00e6re",
        "derfor",
        "komme",
        "til",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "riktigst",
        "\u00e5",
        "si",
        "det",
        "generell",
        "\n",
        "Seland",
        "klage",
        "$;",
        "$,",
        "\u00e5",
        "enk",
        "$?",
        "\n",
        "komme",
        "\u00e5",
        "moment",
        "relativ",
        "beskjeden",
        "plass",
        "og",
        "i",
        "sted",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "fremheve",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5et",
        "positiv",
        "innhold",
        "i",
        "de",
        "to",
        "grunnlovbestemelserjeft",
        "pin",
        "\n",
        "ad",
        "\n",
        "1",
        "vurderings",
        "www",
        "dette",
        "sist",
        "morent",
        "tilstrekkelig",
        "begrunnelse",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "at",
        "bestennelsom",
        "ikke",
        "skulle",
        "r\u00f6r",
        "$.",
        "$-",
        "en",
        "ting",
        "komne",
        "til",
        "$,",
        "Senlis",
        "\n",
        "at",
        "Scharffenberg",
        "forslag",
        "om",
        "opphevelse",
        "av",
        "\u00a7",
        "47",
        "annen",
        "ledd",
        "nok",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "si",
        "\u00e5",
        "ha",
        "adskillig",
        "for",
        "seg",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "RMN",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "3",
        "\n"
    ]
}