{
    "urnid": "db60044923000236",
    "img_path": "./images/db60044923000236.jpg",
    "raw_ocr_text": ", - 36- ed\n\ni \u00e5e ytterligere bebreidelser som er rettet mot ham under behandlingen\nfor utvalget, er en likeledes kommet til at heller ikke disse kan Z\u00f8a\nfrem. \u00c5v ankepunktene mot Maseng blir s\u00e5ledes bare det ene tilbake,\nat han erkjente mottakelsen av Quislings telegram. Selve det grunn-\nlag utenriksdepartementet bygget p\u00e5 i 1945, de tre ankepunkter semner-\nlept, har s\u00e5ledes vist seg \u00e5 svikte, og det blir da ikke aktuelt fo\u201d\nutvalget \u00e5 dr\u00f8fte cm grunnlaget - i fall det hadde holdt stikk - vile\nha v\u00e6rt nok til avskjedigelse etter prl. $ 22, l. ledd.\n\nUt fra de opplysninger som foreligger, lar det seg ikke gj\u00f8re med\nsikkerhet \u00e5 svare p\u00e5 om utenriksminisberen i 1945 ville ha tatt samme\nstandpunkt dersom han dengang hadde v\u00e6rt klar over at anken m\u00e5tte be-\ngrenses til telegramerkjennelsen. Det sp\u00f8rsm\u00e5l utvalget m\u00e5 svare p\u00e5\nblir derfor: Om det i tilfelle ville ha v\u00e6rt rettslig adgang til \u00e5\n\n| ren Maseng etter grl. $ 22, l. ledd, utelukkende p\u00e5 grunnlag\nav den gjenv\u00e6rende ankepost ? Regjeringsadvokaten mener at det m\u00e5\nsvares ja p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let, mens Masengs prosessfullmektig hevder ai vi'-\nk\u00e5rene etter grl. $ 22, 1. ledd ikke foreligger.\n\nHverken i teori eller praksis er det gitt noe klart svar p\u00e5\nsp\u00f8rsm\u00e5let om hvor meget det skal til for at en embetsmann skal kunn:\navskjediges etter grl. $ 22, l. ledd. Castberg behandler dette i\nNorges Statsforfatningsrett 2. utgave II s. loc flg\u00bb. og fremhever at\ngrunnen til at Kongen allerede i 1814 fikk adgang til \u00e5 avskjedige\ninnehaverne av visse grupper av asmbeder ikke f\u00f8rst og fremst var den,\nav disse embeder var av s\u00e6rlig stor betydning, men at det gjaldt\nembetsmenn som er handlende organer far regjeringen selv og scm der-\nfor m\u00e5 st\u00e5 1 intimt samarbeide med denne.\n",
    "corrected_ocr_text": ", - 36- ed\n\ni \u00e5e ytterligere bebreidelser som er rettet mot ham under behandlingen\nfor utvalget, er en likeledes kommet til at heller ikke disse kan R\u00f8a\nfrem. av ankepunktene mot Maseng blir s\u00e5ledes bare det ene tilbake,\nat han erkjente mottakelsen av Quislings telegram. Selve det grunn-\nlag utenriksdepartementet bygget p\u00e5 i 1945, de tre ankepunkter semner-\nlept, har s\u00e5ledes vist seg \u00e5 svikte, og det blir da ikke aktuelt for\nutvalget \u00e5 dr\u00f8fte cm grunnlaget - i fall det hadde holdt stikk - vile\nha v\u00e6rt nok til avskjedigelse etter pr. \u00a7 22, l ledd.\n\nUt fra de opplysninger som foreligger, lar det seg ikke gj\u00f8re med\nsikkerhet \u00e5 svare p\u00e5 om utenriksministeren i 1945 ville ha tatt samme\nstandpunkt dersom han dengang hadde v\u00e6rt klar over at anken m\u00e5tte be-\ngrenses til telegramerkjennelsen. Det sp\u00f8rsm\u00e5l utvalget m\u00e5 svare p\u00e5\nblir derfor: Om det i tilfelle ville ha v\u00e6rt rettslig adgang til \u00e5\n\ni ren Maseng etter grl \u00a7 22, l ledd, utelukkende p\u00e5 grunnlag\nav den gjenv\u00e6rende pakkepost ? Regjeringsadvokaten mener at det m\u00e5\nsvares ja p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let, mens Masengs prosessfullmektig hevder ai vil-\nk\u00e5rene etter grl \u00a7 22, 1. ledd ikke foreligger.\n\nHverken i teori eller praksis er det gitt noe klart svar p\u00e5\nsp\u00f8rsm\u00e5let om hvor meget det skal til for at en embetsmann skal kunn:\navskjediges etter grl \u00a7 22, l ledd. Castberg behandler dette i\nNorges statsforfatningsrett 2. utgave II s loc flg\u00bb. og fremhever at\ngrunnen til at Kongen allerede i 1814 fikk adgang til \u00e5 avskjedige\ninnehaverne av visse grupper av embeder ikke f\u00f8rst og fremst var den,\nav disse embeder var av s\u00e6rlig stor betydning, men at det gjaldt\nembetsmenn som er handlende organer far regjeringen selv og som der-\nfor m\u00e5 st\u00e5 1 intimt samarbeide med denne.\n",
    "tokens": [
        ",",
        "-",
        "36-",
        "ed",
        "\n\n",
        "i",
        "\u00e5e",
        "ytterligere",
        "bebreidelser",
        "som",
        "er",
        "rettet",
        "mot",
        "ham",
        "under",
        "behandlingen",
        "\n",
        "for",
        "utvalget",
        ",",
        "er",
        "en",
        "likeledes",
        "kommet",
        "til",
        "at",
        "heller",
        "ikke",
        "disse",
        "kan",
        "R\u00f8a",
        "\n",
        "frem",
        ".",
        "av",
        "ankepunktene",
        "mot",
        "Maseng",
        "blir",
        "s\u00e5ledes",
        "bare",
        "det",
        "ene",
        "tilbake",
        ",",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "erkjente",
        "mottakelsen",
        "av",
        "Quislings",
        "telegram",
        ".",
        "Selve",
        "det",
        "grunn-",
        "\n",
        "lag",
        "utenriksdepartementet",
        "bygget",
        "p\u00e5",
        "i",
        "1945",
        ",",
        "de",
        "tre",
        "ankepunkter",
        "semner-",
        "\n",
        "lept",
        ",",
        "har",
        "s\u00e5ledes",
        "vist",
        "seg",
        "\u00e5",
        "svikte",
        ",",
        "og",
        "det",
        "blir",
        "da",
        "ikke",
        "aktuelt",
        "for",
        "\n",
        "utvalget",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "cm",
        "grunnlaget",
        "-",
        "i",
        "fall",
        "det",
        "hadde",
        "holdt",
        "stikk",
        "-",
        "vile",
        "\n",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "nok",
        "til",
        "avskjedigelse",
        "etter",
        "pr.",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ".",
        "\n\n",
        "Ut",
        "fra",
        "de",
        "opplysninger",
        "som",
        "foreligger",
        ",",
        "lar",
        "det",
        "seg",
        "ikke",
        "gj\u00f8re",
        "med",
        "\n",
        "sikkerhet",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "om",
        "utenriksministeren",
        "i",
        "1945",
        "ville",
        "ha",
        "tatt",
        "samme",
        "\n",
        "standpunkt",
        "dersom",
        "han",
        "dengang",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "anken",
        "m\u00e5tte",
        "be-",
        "\n",
        "grenses",
        "til",
        "telegramerkjennelsen",
        ".",
        "Det",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "utvalget",
        "m\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "blir",
        "derfor",
        ":",
        "Om",
        "det",
        "i",
        "tilfelle",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "rettslig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "ren",
        "Maseng",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ",",
        "utelukkende",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "\n",
        "av",
        "den",
        "gjenv\u00e6rende",
        "pakkepost",
        "?",
        "Regjeringsadvokaten",
        "mener",
        "at",
        "det",
        "m\u00e5",
        "\n",
        "svares",
        "ja",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        ",",
        "mens",
        "Masengs",
        "prosessfullmektig",
        "hevder",
        "ai",
        "vil-",
        "\n",
        "k\u00e5rene",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        "ikke",
        "foreligger",
        ".",
        "\n\n",
        "Hverken",
        "i",
        "teori",
        "eller",
        "praksis",
        "er",
        "det",
        "gitt",
        "noe",
        "klart",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hvor",
        "meget",
        "det",
        "skal",
        "til",
        "for",
        "at",
        "en",
        "embetsmann",
        "skal",
        "kunn",
        ":",
        "\n",
        "avskjediges",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ".",
        "Castberg",
        "behandler",
        "dette",
        "i",
        "\n",
        "Norges",
        "statsforfatningsrett",
        "2.",
        "utgave",
        "II",
        "s",
        "loc",
        "flg",
        "\u00bb",
        ".",
        "og",
        "fremhever",
        "at",
        "\n",
        "grunnen",
        "til",
        "at",
        "Kongen",
        "allerede",
        "i",
        "1814",
        "fikk",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "\n",
        "innehaverne",
        "av",
        "visse",
        "grupper",
        "av",
        "embeder",
        "ikke",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "var",
        "den",
        ",",
        "\n",
        "av",
        "disse",
        "embeder",
        "var",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "stor",
        "betydning",
        ",",
        "men",
        "at",
        "det",
        "gjaldt",
        "\n",
        "embetsmenn",
        "som",
        "er",
        "handlende",
        "organer",
        "far",
        "regjeringen",
        "selv",
        "og",
        "som",
        "der-",
        "\n",
        "for",
        "m\u00e5",
        "st\u00e5",
        "1",
        "intimt",
        "samarbeide",
        "med",
        "denne",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$,",
        "$-",
        "36-",
        "ed",
        "\n\n",
        "i",
        "\u00e5e",
        "ytterligere",
        "bebreidelse",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "rette",
        "mot",
        "han",
        "under",
        "behandling",
        "\n",
        "for",
        "utvalg",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "likeledes",
        "komme",
        "til",
        "at",
        "heller",
        "ikke",
        "disse",
        "kunne",
        "R\u00f8a",
        "\n",
        "frem",
        "$.",
        "av",
        "ankepunkt",
        "mot",
        "Maseng",
        "bli",
        "s\u00e5ledes",
        "bare",
        "det",
        "ene",
        "tilbake",
        "$,",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "erkjene",
        "mottakelse",
        "av",
        "Quisling",
        "telegram",
        "$.",
        "selve",
        "det",
        "grunn-",
        "\n",
        "lag",
        "utenriksdepartement",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "i",
        "1945",
        "$,",
        "de",
        "tre",
        "ankepunkt",
        "semner-",
        "\n",
        "lept",
        "$,",
        "ha",
        "s\u00e5ledes",
        "vise",
        "seg",
        "\u00e5",
        "svikte",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "bli",
        "da",
        "ikke",
        "aktuell",
        "for",
        "\n",
        "utvalg",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "cm",
        "grunnlag",
        "$-",
        "i",
        "fall",
        "det",
        "ha",
        "holde",
        "stikk",
        "$-",
        "vil",
        "\n",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "nok",
        "til",
        "avskjedigelse",
        "etter",
        "pr.",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$.",
        "\n\n",
        "ut",
        "fra",
        "de",
        "opplysning",
        "som",
        "foreligge",
        "$,",
        "la",
        "det",
        "seg",
        "ikke",
        "gj\u00f8re",
        "med",
        "\n",
        "sikkerhet",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "om",
        "utenriksminister",
        "i",
        "1945",
        "ville",
        "ha",
        "ta",
        "samme",
        "\n",
        "standpunkt",
        "dersom",
        "han",
        "dengang",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "anke",
        "m\u00e5tte",
        "be-",
        "\n",
        "grenses",
        "til",
        "telegramerkjennelse",
        "$.",
        "det",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "utvalg",
        "m\u00e5tte",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "bli",
        "derfor",
        "$:",
        "om",
        "det",
        "i",
        "tilfelle",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "rettslig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "ren",
        "Maseng",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$,",
        "utelukkende",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "\n",
        "av",
        "den",
        "gjenv\u00e6re",
        "pakkepost",
        "$?",
        "Regjeringsadvokaten",
        "mene",
        "at",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "svare",
        "ja",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "$,",
        "mens",
        "Maseng",
        "prosessfullmektig",
        "hevde",
        "ai",
        "vil-",
        "\n",
        "k\u00e5r",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "ikke",
        "foreligge",
        "$.",
        "\n\n",
        "hverken",
        "i",
        "teori",
        "eller",
        "praksis",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "gi",
        "noen",
        "klar",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hvor",
        "meget",
        "det",
        "skulle",
        "til",
        "for",
        "at",
        "en",
        "embetsmann",
        "skulle",
        "kunn",
        "$:",
        "\n",
        "avskjedige",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$.",
        "Castberg",
        "behandle",
        "dette",
        "i",
        "\n",
        "Norge",
        "statsforfatningsrett",
        "2.",
        "utgave",
        "II",
        "s.",
        "loc",
        "flg.",
        "$\"",
        "$.",
        "og",
        "fremheve",
        "at",
        "\n",
        "grunn",
        "til",
        "at",
        "Kongen",
        "allerede",
        "i",
        "1814",
        "f\u00e5",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "\n",
        "innehaver",
        "av",
        "viss",
        "gruppe",
        "av",
        "embede",
        "ikke",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "$,",
        "\n",
        "av",
        "disse",
        "embede",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "stor",
        "betydning",
        "$,",
        "men",
        "at",
        "det",
        "gjelde",
        "\n",
        "embetsmann",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "handlende",
        "organ",
        "far",
        "regjering",
        "selv",
        "og",
        "som",
        "der-",
        "\n",
        "for",
        "m\u00e5tte",
        "st\u00e5",
        "1",
        "intim",
        "samarbeide",
        "med",
        "denne",
        "$.",
        "\n"
    ]
}