{
    "urnid": "db60044923000287",
    "img_path": "./images/db60044923000287.jpg",
    "raw_ocr_text": "Men dog firrmer 2.0. ikka \u00e5 burde foreta mag\nnogat yt orligere \u00c5 saken f\u00f6r att s\u00e6pmare ba=\n5-1-4450-. IQ.\nDe forfattere som har uttalt seg om sp\u00f6rsm\u00e5let\ngir ikke en ubetinget\u00e6 st\u00f6tte for den oppfatning at\nder er en alminnelig adgang til \u00e5 frata en uavsette-\nlig embetsmann hane ses inksjoner ved administra-\ntiv forf\u00f6yning n\u00e5r han bare f\u00e5r beholde sin mmbets-\n18nn.\nAschehoug (II s.472-73) nevner at mens det\nvil krenke domstolenes uavhengighet \u00e5 frata noen\nde \u00e5\u00f6mmende forretninger og legge dem til en me\u00e5-\nhjelper 1 embetet, ville det p\u00e5 den annen side v\u00e6re\nh\u00f6yst betenkelig \u00e5 nekte Kongen r\u00e9tt til i krigstid\n\u00e5 ta kommandoen over milit\u00e6re avdelinger hvis sjefer\ner uavsettelige, og midlertidig \u00e5 overdra dem til\nandre; den samme urimelighet kan bli sterkt frem-\ntredende med hensyn til politimestre,\"hospitalsleger\nog flere andre slags embetsmenn.\nMorgenstierne uttaler i sin Forvaltningsrett\n(8.70) at en embetsmanns rett likeoverfor staten\nsom regel alene kan antas \u00e5 omfatte de til embetetmk.\nknyttede Skonomiske og personlige fordeler, derimot\nikke ut\u00f6velsen av embetets funksjoner. Herav f\u00f6lger\nat enhver embetsmann m\u00e5 finne seg i \u00e5 avskjediges\nfra sitt embete i anledning av dettes opphevelse\neller omregulering n\u00e5r han bare beholder de 8kono-\nmiske fordeler, Morgenstierne gjentar \u00e5ette p\u00e5\n5. 81 i samme verk, men tilf\u00f6yer her at \"mere kunde\nderimot tale for at till\u00e6gge den uefs\u00e6ttelige og\nuopsigelige Tjenestemand en subjektiv Ret til at\nforblive ogsaa i Tjenestens Funktioner saal\u00f8nge\nTjenesten opretholdes 1 v\u00e6sentlig uforandret Form\".\nCastberg uttaler i forbindelse med sp\u00f6rsm\u00e5let\nom statsmaktene under en bmorganisering av embets-\nverket kan begrense de funksjoner som tilligger\net embete, at beskyttelsen mot avskjedigelse gir\nembetsmannen bare en rett s\u00e5 fall til \u00e5 beholde\nsin stilling 4 rent utvortes forstand, og med de\n",
    "corrected_ocr_text": "Men dog firmer 2.0. ikka \u00e5 burde foreta mag\nnotat yt roligere \u00c5 saken f\u00f6r att spare bak\n5-1-4450-. IQ.\nDe forfattere som har uttalt seg om sp\u00f8rsm\u00e5let\ngir ikke en ubetinget st\u00f6tte for den oppfatning at\nder er en alminnelig adgang til \u00e5 frata en uavsette-\nlig embetsmann hane ses aksjoner ved administra-\ntiv forf\u00f8yning n\u00e5r han bare f\u00e5r beholde sin mmbets-\n18nn.\nAschehoug II s.472-73) nevner at mens det\nvil krenke domstolenes uavhengighet \u00e5 frata noen\nde kommende forretninger og legge dem til en med-\nhjelper 1 embetet, ville det p\u00e5 den annen side v\u00e6re\nh\u00f8yst betenkelig \u00e5 nekte Kongen rett til i krigstid\n\u00e5 ta kommandoen over milit\u00e6re avdelinger hvis sjefer\ner uavsettelige, og midlertidig \u00e5 overdra dem til\nandre den samme urimelighet kan bli sterkt frem-\ntredende med hensyn til politimestre,\"hospitalsleger\nog flere andre slags embetsmenn.\nMorgenstierne uttaler i sin Forvaltningsrett\n(8.70) at en embetsmanns rett likeoverfor staten\nsom regel alene kan antas \u00e5 omfatte de til embetet.\nknyttede \u00f8konomiske og personlige fordeler, derimot\nikke ut\u00f8velsen av embetets funksjoner. Herav f\u00f8lger\nat enhver embetsmann m\u00e5 finne seg i \u00e5 avskjediges\nfra sitt embete i anledning av dettes opphevelse\neller omregulering n\u00e5r han bare beholder de 8kono-\nmiske fordeler, Morgenstierne gjentar dette p\u00e5\n5. 81 i samme verk, men tilf\u00f8yer her at mere kunde\nderimot tale for at tillegge den uefs\u00e6ttelige og\nuoppsigelige Tjenestemand en subjektiv Ret til at\nforblive ogsaa i Tjenestens Funksjoner saal\u00e6nge\nTjenesten opretholdes 1 v\u00e6sentlig uforandret Form\".\nCastberg uttaler i forbindelse med sp\u00f8rsm\u00e5let\nom statsmaktene under en omorganisering av embets-\nverket kan begrense de funksjoner som tilligger\net embete, at beskyttelsen mot avskjedigelse gir\nembetsmannen bare en rett s\u00e5 fall til \u00e5 beholde\nsin stilling 4 rent utvortes forstand, og med de\n",
    "tokens": [
        "Men",
        "dog",
        "firmer",
        "2.0.",
        "ikka",
        "\u00e5",
        "burde",
        "foreta",
        "mag",
        "\n",
        "notat",
        "yt",
        "roligere",
        "\u00c5",
        "saken",
        "f\u00f6r",
        "att",
        "spare",
        "bak",
        "\n",
        "5-1-4450-",
        ".",
        "IQ",
        ".",
        "\n",
        "De",
        "forfattere",
        "som",
        "har",
        "uttalt",
        "seg",
        "om",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "gir",
        "ikke",
        "en",
        "ubetinget",
        "st\u00f6tte",
        "for",
        "den",
        "oppfatning",
        "at",
        "\n",
        "der",
        "er",
        "en",
        "alminnelig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "frata",
        "en",
        "uavsette-",
        "\n",
        "lig",
        "embetsmann",
        "hane",
        "ses",
        "aksjoner",
        "ved",
        "administra-",
        "\n",
        "tiv",
        "forf\u00f8yning",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "bare",
        "f\u00e5r",
        "beholde",
        "sin",
        "mmbets-",
        "\n",
        "18nn",
        ".",
        "\n",
        "Aschehoug",
        "II",
        "s.472-73",
        ")",
        "nevner",
        "at",
        "mens",
        "det",
        "\n",
        "vil",
        "krenke",
        "domstolenes",
        "uavhengighet",
        "\u00e5",
        "frata",
        "noen",
        "\n",
        "de",
        "kommende",
        "forretninger",
        "og",
        "legge",
        "dem",
        "til",
        "en",
        "med-",
        "\n",
        "hjelper",
        "1",
        "embetet",
        ",",
        "ville",
        "det",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "h\u00f8yst",
        "betenkelig",
        "\u00e5",
        "nekte",
        "Kongen",
        "rett",
        "til",
        "i",
        "krigstid",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "kommandoen",
        "over",
        "milit\u00e6re",
        "avdelinger",
        "hvis",
        "sjefer",
        "\n",
        "er",
        "uavsettelige",
        ",",
        "og",
        "midlertidig",
        "\u00e5",
        "overdra",
        "dem",
        "til",
        "\n",
        "andre",
        "den",
        "samme",
        "urimelighet",
        "kan",
        "bli",
        "sterkt",
        "frem-",
        "\n",
        "tredende",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "politimestre,\"hospitalsleger",
        "\n",
        "og",
        "flere",
        "andre",
        "slags",
        "embetsmenn",
        ".",
        "\n",
        "Morgenstierne",
        "uttaler",
        "i",
        "sin",
        "Forvaltningsrett",
        "\n",
        "(",
        "8.70",
        ")",
        "at",
        "en",
        "embetsmanns",
        "rett",
        "likeoverfor",
        "staten",
        "\n",
        "som",
        "regel",
        "alene",
        "kan",
        "antas",
        "\u00e5",
        "omfatte",
        "de",
        "til",
        "embetet",
        ".",
        "\n",
        "knyttede",
        "\u00f8konomiske",
        "og",
        "personlige",
        "fordeler",
        ",",
        "derimot",
        "\n",
        "ikke",
        "ut\u00f8velsen",
        "av",
        "embetets",
        "funksjoner",
        ".",
        "Herav",
        "f\u00f8lger",
        "\n",
        "at",
        "enhver",
        "embetsmann",
        "m\u00e5",
        "finne",
        "seg",
        "i",
        "\u00e5",
        "avskjediges",
        "\n",
        "fra",
        "sitt",
        "embete",
        "i",
        "anledning",
        "av",
        "dettes",
        "opphevelse",
        "\n",
        "eller",
        "omregulering",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "bare",
        "beholder",
        "de",
        "8kono-",
        "\n",
        "miske",
        "fordeler",
        ",",
        "Morgenstierne",
        "gjentar",
        "dette",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "5.",
        "81",
        "i",
        "samme",
        "verk",
        ",",
        "men",
        "tilf\u00f8yer",
        "her",
        "at",
        "mere",
        "kunde",
        "\n",
        "derimot",
        "tale",
        "for",
        "at",
        "tillegge",
        "den",
        "uefs\u00e6ttelige",
        "og",
        "\n",
        "uoppsigelige",
        "Tjenestemand",
        "en",
        "subjektiv",
        "Ret",
        "til",
        "at",
        "\n",
        "forblive",
        "ogsaa",
        "i",
        "Tjenestens",
        "Funksjoner",
        "saal\u00e6nge",
        "\n",
        "Tjenesten",
        "opretholdes",
        "1",
        "v\u00e6sentlig",
        "uforandret",
        "Form",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "Castberg",
        "uttaler",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "om",
        "statsmaktene",
        "under",
        "en",
        "omorganisering",
        "av",
        "embets-",
        "\n",
        "verket",
        "kan",
        "begrense",
        "de",
        "funksjoner",
        "som",
        "tilligger",
        "\n",
        "et",
        "embete",
        ",",
        "at",
        "beskyttelsen",
        "mot",
        "avskjedigelse",
        "gir",
        "\n",
        "embetsmannen",
        "bare",
        "en",
        "rett",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "til",
        "\u00e5",
        "beholde",
        "\n",
        "sin",
        "stilling",
        "4",
        "rent",
        "utvortes",
        "forstand",
        ",",
        "og",
        "med",
        "de",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "men",
        "dog",
        "firmer",
        "2.0.",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "burde",
        "foreta",
        "mag",
        "\n",
        "notat",
        "yt",
        "rolig",
        "\u00e5",
        "sak",
        "f\u00f6r",
        "att",
        "spare",
        "bak",
        "\n",
        "5-1-4450-",
        "$.",
        "IQ",
        "$.",
        "\n",
        "de",
        "forfatter",
        "som",
        "ha",
        "uttale",
        "seg",
        "om",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "gi",
        "ikke",
        "en",
        "ubetinget",
        "st\u00f6tte",
        "for",
        "den",
        "oppfatning",
        "at",
        "\n",
        "der",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "alminnelig",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "frata",
        "en",
        "uavsette-",
        "\n",
        "lig",
        "embetsmann",
        "hane",
        "ses",
        "aksjon",
        "ved",
        "administra-",
        "\n",
        "tiv",
        "forf\u00f8yning",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "bare",
        "f\u00e5",
        "beholde",
        "sin",
        "mmbets-",
        "\n",
        "18nn",
        "$.",
        "\n",
        "Aschehoug",
        "II",
        "s.472-73",
        "$)",
        "nevne",
        "at",
        "mens",
        "det",
        "\n",
        "ville",
        "krenke",
        "domstol",
        "uavhengighet",
        "\u00e5",
        "frata",
        "noen",
        "\n",
        "de",
        "komme",
        "forretning",
        "og",
        "legge",
        "de",
        "til",
        "en",
        "med-",
        "\n",
        "hjelpe",
        "1",
        "embet",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "h\u00f8yst",
        "betenkelig",
        "\u00e5",
        "nekte",
        "Kongen",
        "rett",
        "til",
        "i",
        "krigstid",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "kommando",
        "over",
        "milit\u00e6r",
        "avdeling",
        "hvis",
        "sjef",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "uavsettelig",
        "$,",
        "og",
        "midlertidig",
        "\u00e5",
        "overdra",
        "de",
        "til",
        "\n",
        "annen",
        "den",
        "samme",
        "urimelighet",
        "kunne",
        "bli",
        "sterk",
        "frem-",
        "\n",
        "tredende",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "politimestre,\"hospitalsleg",
        "\n",
        "og",
        "mange",
        "annen",
        "slags",
        "embetsmann",
        "$.",
        "\n",
        "Morgenstierne",
        "uttale",
        "i",
        "sin",
        "Forvaltningsrett",
        "\n",
        "$(",
        "8.70",
        "$)",
        "at",
        "en",
        "embetsmann",
        "rett",
        "likeoverfor",
        "stat",
        "\n",
        "som",
        "regel",
        "alene",
        "kunne",
        "anta",
        "\u00e5",
        "omfatte",
        "de",
        "til",
        "embet",
        "$.",
        "\n",
        "knytte",
        "\u00f8konomisk",
        "og",
        "personlig",
        "fordel",
        "$,",
        "derimot",
        "\n",
        "ikke",
        "ut\u00f8velse",
        "av",
        "embet",
        "funksjon",
        "$.",
        "herav",
        "f\u00f8lge",
        "\n",
        "at",
        "enhver",
        "embetsmann",
        "m\u00e5tte",
        "finne",
        "seg",
        "i",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "\n",
        "fra",
        "sin",
        "embete",
        "i",
        "anledning",
        "av",
        "dette",
        "opphevelse",
        "\n",
        "eller",
        "omregulering",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "bare",
        "beholde",
        "de",
        "8kono-",
        "\n",
        "misk",
        "fordel",
        "$,",
        "Morgenstierne",
        "gjenta",
        "dette",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "5.",
        "81",
        "i",
        "samme",
        "verk",
        "$,",
        "men",
        "tilf\u00f8ye",
        "her",
        "at",
        "mere",
        "kunde",
        "\n",
        "derimot",
        "tale",
        "for",
        "at",
        "tillegge",
        "den",
        "uefs\u00e6ttelig",
        "og",
        "\n",
        "uoppsigelig",
        "Tjenestemand",
        "en",
        "subjektiv",
        "Ret",
        "til",
        "at",
        "\n",
        "forbliv",
        "ogsaa",
        "i",
        "Tjenesten",
        "funksjoner",
        "saal\u00e6nge",
        "\n",
        "Tjenesten",
        "opretholdes",
        "1",
        "v\u00e6sentlig",
        "uforandret",
        "Form",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "Castberg",
        "uttale",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "om",
        "statsmakt",
        "under",
        "en",
        "omorganisering",
        "av",
        "embets-",
        "\n",
        "verke",
        "kunne",
        "begrense",
        "de",
        "funksjon",
        "som",
        "tilligge",
        "\n",
        "en",
        "embete",
        "$,",
        "at",
        "beskyttelse",
        "mot",
        "avskjedigelse",
        "gi",
        "\n",
        "embetsmann",
        "bare",
        "en",
        "rett",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "til",
        "\u00e5",
        "beholde",
        "\n",
        "sin",
        "stilling",
        "4",
        "ren",
        "utvorte",
        "forstand",
        "$,",
        "og",
        "med",
        "de",
        "\n"
    ]
}