{
    "urnid": "db60044923000204",
    "img_path": "./images/db60044923000204.jpg",
    "raw_ocr_text": "TE -5-\n\ni \u00c5ndvords konferanse med ekspedisjonssjef Nygaard, har jeg den \u00e6re \u00e5\nmeddele at utonriksr\u00e5der nu har hatt en samtale med minister Mrseng,\nved hvilkon aniedning det bie meddelt ham at Utenriksdepartementet\nville v\u00e6ra villig Vil \u00e5 tilstille ham en skrivelse som foresl\u00e5tt av\nstatsr\u00e5d Gundersen i hans notat av 19. august 1947.\n\nMinister Maseng svarte at en slik erkl\u00e6ring ikke ville v\u00e6re til-\nfredsstillende for ham. Hva han \u00f8nsket, var \u00e5 benytte seg av det l\u00f8fte\nutenriksminster Lie i sin tid hadde gitt ham om at hans sak skulle bli\ngransket. Maseng var s\u00e6rlig interessert i \u00e5 f\u00e5 fastsl\u00e5tt hvorvidt dct\n\n\u00e5 hans side var foretatt ting som gjorde det berettiget for regjer-\ningen \u00e5 tvinge ham til \u00e5 ta avskjed.\n\nUtenriksr\u00e5den gjorde herr Maseng oppmerksom p\u00e5 at det i s\u00e5 til-\nfelle ville bli n\u00f8dvendig \u00e5 ta hele hans forhold opp til unders\u00f8kelue,\nA.v.5.\u00bb ogs\u00e5 momenter som tidligere ikke var blitt anf\u00f8rt i hans dis-\nfav\u00f8r. Dette forsto Maseng, men han gikk ut fra at han i tilfelle '\n\n: . m\u00e5tte bli gjort bekjent med det som m\u00e5te be breides ham, slik at hon\np\u00e5 sin side kunne klarlegge og redegj\u00f8re for grunnene til at han hadde\nhandlet eller ikke handlet som p\u00e5st\u00e5tt, Utenriksr\u00e5den svarte ham at\ndet m\u00e5tte v\u00e6re en selvf\u00f8lge.\n\nIdet henvises til ovenst\u00e5ende, t\u00f8r jeg be det Kgl. Departement\ngodhetsfullt oppnevne en liten kommisjon med det spesielle oppdrag \u00e9\nunders\u00f8ke minister Einar Masengs forhold. Utenriksr\u00e5d Andvord forsto\nherr Maseng derhen at han ikke ville ha n\u00f8e imot at h\u00f8yesterettsadvo-\nkat Gustav Heiherg ogs\u00e5 ble oppnevnt til formann i denne unders\u00f8ke ises-\nkommisjon.\"\n",
    "corrected_ocr_text": "TE -5-\n\ni Andvords konferanse med ekspedisjonssjef Nygaard, har jeg den \u00e6re \u00e5\nmeddele at utenriksr\u00e5den nu har hatt en samtale med minister Moseng,\nved hvilken anledning det bie meddelt ham at Utenriksdepartementet\nville v\u00e6ra villig Vil \u00e5 tilstille ham en skrivelse som foresl\u00e5tt av\nstatsr\u00e5d Gundersen i hans notat av 19. august 1947.\n\nMinister Maseng svarte at en slik erkl\u00e6ring ikke ville v\u00e6re til-\nfredsstillende for ham. Hva han \u00f8nsket, var \u00e5 benytte seg av det l\u00f8fte\nutenriksminster Lie i sin tid hadde gitt ham om at hans sak skulle bli\ngransket. Maseng var s\u00e6rlig interessert i \u00e5 f\u00e5 fastsl\u00e5tt hvorvidt dct\n\n\u00e5 hans side var foretatt ting som gjorde det berettiget for regjer-\ningen \u00e5 tvinge ham til \u00e5 ta avskjed.\n\nUtenriksr\u00e5den gjorde herr Maseng oppmerksom p\u00e5 at det i s\u00e5 til-\nfelle ville bli n\u00f8dvendig \u00e5 ta hele hans forhold opp til unders\u00f8kelse,\nA.v.5.\u00bb ogs\u00e5 momenter som tidligere ikke var blitt anf\u00f8rt i hans dis-\nfav\u00f8r. dette forsto Maseng, men han gikk ut fra at han i tilfelle '\n\n: . m\u00e5tte bli gjort bekjent med det som m\u00e5te be breide ham, slik at hon\np\u00e5 sin side kunne klarlegge og redegj\u00f8re for grunnene til at han hadde\nhandlet eller ikke handlet som p\u00e5st\u00e5tt, Utenriksr\u00e5den svarte ham at\ndet m\u00e5tte v\u00e6re en selvf\u00f8lge.\n\nIdet henvises til ovenst\u00e5ende, t\u00f8r jeg be det Kgl. Departement\ngodhetsfullt oppnevne en liten kommisjon med det spesielle oppdrag \u00e9\nunders\u00f8ke minister Einar Masengs forhold. Utenriksr\u00e5d Andvord forsto\nherr Maseng derhen at han ikke ville ha n\u00f8e imot at h\u00f8yesterettsadvo-\nkat Gustav Heiberg ogs\u00e5 ble oppnevnt til formann i denne unders\u00f8ke ises-\nkommisjon.\"\nkommisjonen\n",
    "tokens": [
        "TE",
        "-5-",
        "\n\n",
        "i",
        "Andvords",
        "konferanse",
        "med",
        "ekspedisjonssjef",
        "Nygaard",
        ",",
        "har",
        "jeg",
        "den",
        "\u00e6re",
        "\u00e5",
        "\n",
        "meddele",
        "at",
        "utenriksr\u00e5den",
        "nu",
        "har",
        "hatt",
        "en",
        "samtale",
        "med",
        "minister",
        "Moseng",
        ",",
        "\n",
        "ved",
        "hvilken",
        "anledning",
        "det",
        "bie",
        "meddelt",
        "ham",
        "at",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "ville",
        "v\u00e6ra",
        "villig",
        "Vil",
        "\u00e5",
        "tilstille",
        "ham",
        "en",
        "skrivelse",
        "som",
        "foresl\u00e5tt",
        "av",
        "\n",
        "statsr\u00e5d",
        "Gundersen",
        "i",
        "hans",
        "notat",
        "av",
        "19.",
        "august",
        "1947.",
        "\n\n",
        "Minister",
        "Maseng",
        "svarte",
        "at",
        "en",
        "slik",
        "erkl\u00e6ring",
        "ikke",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "til-",
        "\n",
        "fredsstillende",
        "for",
        "ham",
        ".",
        "Hva",
        "han",
        "\u00f8nsket",
        ",",
        "var",
        "\u00e5",
        "benytte",
        "seg",
        "av",
        "det",
        "l\u00f8fte",
        "\n",
        "utenriksminster",
        "Lie",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "hadde",
        "gitt",
        "ham",
        "om",
        "at",
        "hans",
        "sak",
        "skulle",
        "bli",
        "\n",
        "gransket",
        ".",
        "Maseng",
        "var",
        "s\u00e6rlig",
        "interessert",
        "i",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "fastsl\u00e5tt",
        "hvorvidt",
        "dct",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "hans",
        "side",
        "var",
        "foretatt",
        "ting",
        "som",
        "gjorde",
        "det",
        "berettiget",
        "for",
        "regjer-",
        "\n",
        "ingen",
        "\u00e5",
        "tvinge",
        "ham",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avskjed",
        ".",
        "\n\n",
        "Utenriksr\u00e5den",
        "gjorde",
        "herr",
        "Maseng",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "i",
        "s\u00e5",
        "til-",
        "\n",
        "felle",
        "ville",
        "bli",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "ta",
        "hele",
        "hans",
        "forhold",
        "opp",
        "til",
        "unders\u00f8kelse",
        ",",
        "\n",
        "A.v.5.\u00bb",
        "ogs\u00e5",
        "momenter",
        "som",
        "tidligere",
        "ikke",
        "var",
        "blitt",
        "anf\u00f8rt",
        "i",
        "hans",
        "dis-",
        "\n",
        "fav\u00f8r",
        ".",
        "dette",
        "forsto",
        "Maseng",
        ",",
        "men",
        "han",
        "gikk",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "i",
        "tilfelle",
        "'",
        "\n\n",
        ":",
        ".",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "gjort",
        "bekjent",
        "med",
        "det",
        "som",
        "m\u00e5te",
        "be",
        "breide",
        "ham",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "hon",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "side",
        "kunne",
        "klarlegge",
        "og",
        "redegj\u00f8re",
        "for",
        "grunnene",
        "til",
        "at",
        "han",
        "hadde",
        "\n",
        "handlet",
        "eller",
        "ikke",
        "handlet",
        "som",
        "p\u00e5st\u00e5tt",
        ",",
        "Utenriksr\u00e5den",
        "svarte",
        "ham",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "selvf\u00f8lge",
        ".",
        "\n\n",
        "Idet",
        "henvises",
        "til",
        "ovenst\u00e5ende",
        ",",
        "t\u00f8r",
        "jeg",
        "be",
        "det",
        "Kgl",
        ".",
        "Departement",
        "\n",
        "godhetsfullt",
        "oppnevne",
        "en",
        "liten",
        "kommisjon",
        "med",
        "det",
        "spesielle",
        "oppdrag",
        "\u00e9",
        "\n",
        "unders\u00f8ke",
        "minister",
        "Einar",
        "Masengs",
        "forhold",
        ".",
        "Utenriksr\u00e5d",
        "Andvord",
        "forsto",
        "\n",
        "herr",
        "Maseng",
        "derhen",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "ville",
        "ha",
        "n\u00f8e",
        "imot",
        "at",
        "h\u00f8yesterettsadvo-",
        "\n",
        "kat",
        "Gustav",
        "Heiberg",
        "ogs\u00e5",
        "ble",
        "oppnevnt",
        "til",
        "formann",
        "i",
        "denne",
        "unders\u00f8ke",
        "ises-",
        "\n",
        "kommisjon.\"",
        "\n",
        "kommisjonen",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "TE",
        "-5-",
        "\n\n",
        "i",
        "Andvord",
        "konferanse",
        "med",
        "ekspedisjonssjef",
        "Nygaard",
        "$,",
        "ha",
        "jeg",
        "den",
        "\u00e6re",
        "\u00e5",
        "\n",
        "meddele",
        "at",
        "utenriksr\u00e5de",
        "nu",
        "ha",
        "ha",
        "en",
        "samtale",
        "med",
        "minister",
        "Moseng",
        "$,",
        "\n",
        "ved",
        "hvilken",
        "anledning",
        "det",
        "bie",
        "meddele",
        "han",
        "at",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "ville",
        "v\u00e6ra",
        "villig",
        "ville",
        "\u00e5",
        "tilstille",
        "han",
        "en",
        "skrivelse",
        "som",
        "foresl\u00e5",
        "av",
        "\n",
        "statsr\u00e5d",
        "Gundersen",
        "i",
        "hans",
        "notat",
        "av",
        "19.",
        "august",
        "1947.",
        "\n\n",
        "Minister",
        "Maseng",
        "svare",
        "at",
        "en",
        "slik",
        "erkl\u00e6ring",
        "ikke",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "til-",
        "\n",
        "fredsstillende",
        "for",
        "han",
        "$.",
        "hva",
        "han",
        "\u00f8nske",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "benytte",
        "seg",
        "av",
        "det",
        "l\u00f8fte",
        "\n",
        "utenriksminst",
        "Lie",
        "i",
        "sin",
        "tid",
        "ha",
        "gi",
        "han",
        "om",
        "at",
        "hans",
        "sak",
        "skulle",
        "bli",
        "\n",
        "granske",
        "$.",
        "Maseng",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e6rlig",
        "interessere",
        "i",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "fastsl\u00e5",
        "hvorvidt",
        "dct",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "hans",
        "side",
        "v\u00e6re",
        "foreta",
        "ting",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "berettige",
        "for",
        "regjer-",
        "\n",
        "ingen",
        "\u00e5",
        "tvinge",
        "han",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avskjed",
        "$.",
        "\n\n",
        "utenriksr\u00e5de",
        "gj\u00f8re",
        "herr",
        "Maseng",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "i",
        "s\u00e5",
        "til-",
        "\n",
        "felle",
        "ville",
        "bli",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "ta",
        "hel",
        "hans",
        "forhold",
        "opp",
        "til",
        "unders\u00f8kelse",
        "$,",
        "\n",
        "A.v.5.\u00bb",
        "ogs\u00e5",
        "moment",
        "som",
        "tidlig",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "anf\u00f8re",
        "i",
        "hans",
        "dis-",
        "\n",
        "fav\u00f8r",
        "$.",
        "dette",
        "forst\u00e5",
        "Maseng",
        "$,",
        "men",
        "han",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "i",
        "tilfelle",
        "$'",
        "\n\n",
        "$:",
        "$.",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "gj\u00f8re",
        "bekjent",
        "med",
        "det",
        "som",
        "m\u00e5te",
        "be",
        "breide",
        "han",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "hon",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "side",
        "kunne",
        "klarlegge",
        "og",
        "redegj\u00f8re",
        "for",
        "grunn",
        "til",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "\n",
        "handle",
        "eller",
        "ikke",
        "handle",
        "som",
        "p\u00e5st\u00e5",
        "$,",
        "Utenriksr\u00e5den",
        "svare",
        "han",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "selvf\u00f8lge",
        "$.",
        "\n\n",
        "Idet",
        "henvise",
        "til",
        "ovenst\u00e5ende",
        "$,",
        "t\u00f8rre",
        "jeg",
        "be",
        "det",
        "Kgl",
        "$.",
        "departement",
        "\n",
        "godhetsfull",
        "oppnevne",
        "en",
        "liten",
        "kommisjon",
        "med",
        "det",
        "spesiell",
        "oppdrag",
        "\u00e9",
        "\n",
        "unders\u00f8ke",
        "minister",
        "Einar",
        "Maseng",
        "forhold",
        "$.",
        "Utenriksr\u00e5d",
        "Andvord",
        "forst\u00e5",
        "\n",
        "herr",
        "Maseng",
        "derh",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "ville",
        "ha",
        "n\u00f8e",
        "imot",
        "at",
        "h\u00f8yesterettsadvo-",
        "\n",
        "kat",
        "Gustav",
        "Heiberg",
        "ogs\u00e5",
        "bli",
        "oppnevne",
        "til",
        "formann",
        "i",
        "denne",
        "unders\u00f8ke",
        "ises-",
        "\n",
        "kommisjon.\"",
        "\n",
        "kommisjon",
        "\n"
    ]
}