{
    "urnid": "db60044923000681",
    "img_path": "./images/db60044923000681.jpg",
    "raw_ocr_text": "3,\nJon. lg dm redegj\u00f6relse aa\nF\u00f8rstebet Jent B\u00e6kkelunds\nredegj\u00f6relse for innhol- har-gittyfremg\u00e5r s\u00e5 ledes-wesft hele tiden har v\u00e6rt\ndet av samtalen den 3.mai\ner ikke bekreftet av for- klart mellem Filadelfiamenigheten og Fremmedkontoret\ns&ander Orlien .Efter den-\nnes brev av 8. mai har hvorledes politiets avvisningsbeslutning PE\nhan f\u00e5tt f\u00f6lgende slutt-\nresultat ut av samtalen: \u00e5 forst\u00e5.\n\"B\u00e6kkelund aa da at Bran-\nham kunne be fra taler-\nstolen for de syke under\nett, men ikke ta de syke (P\u00e5 grunn av en henvendelse ti1 Regjeringen fra en\nenkeltvis pp p\u00e5 plattf\u00f6r-\nmen og be for dem der eller rekke kristelige sammenslutninger om \u00f6ieblikkelig\n:\u00e5 de hele takt be for den\nenkelte.\" ophevelse av de restriksjoner som Oslo Politikam-\n= Dette er noget ganske\nannet enn hvad f\u00f6rste- mer nylig hadde p\u00e5lagt en kristelig predikant-\nbetjent Bekkelund har for-\nklart. virksomhet;\"som var offentliggjort 1 dagspressen\nl\u00f6rdag den 6. mai; fant politiets fremmedavdeling\ndet p\u00e5krevet (\u00f6nskelig) skriftlig \u00e5 presisere\noverfor Filadelfiamenigheten hvad det under den\nmuntlige konferanse mellem Filadelfiamenighetens\nforstander og Fremmedkontoret var blitt klargjort\n. om forst\u00e5elsen og rekkevidden av politiets beslut-\nning av 3. mai.) |\nN\u00e5r man skal ta standpunkt til sp\u00f6rsm\u00e5let om\nOslo Politikammer ved sin optreden overfor pastor\nBranham har krenket prinsippet om religionsfrihet,\nvil def efter dette ikke v\u00e6re riktig \u00e5 bygge p\u00e5\nden form som avvisningsbeslutningen har f\u00e5tt 1\nN brevet av i: mai. B\u00e5de politiet og myndighetene\nfor \u00f6vrig (departementet) er klar over at be-\nslutningen der har f\u00e5tt en uriktig og uheldig\n\u2014\nformulering, noget som man meget beklager. Det\nvar ikke og er ikke myndighetenes mening \u00e5 hevde\nat \"predikantvirksomhet i hensikt \u00e5 helbrede syke\"\nstrider mot norsk lov.\n",
    "corrected_ocr_text": "3,\nJon. lg dm redegj\u00f8relse aa\nf\u00f8rsteb\u00e5t sent B\u00e6kkelunds\nredegj\u00f8relse for innhol-har-gittyfremg\u00e5rd ledes-wesft hele tiden har v\u00e6rt\ndet av samtalen den 3.mai\ner ikke bekreftet av for-klart mellem Filadelfiamenigheten og Fremmedkontoret\nsander Orlien Efter den-\nnes brev av 8. mai har hvorledes politiets utvisningsbeslutning PE\nhan f\u00e5tt f\u00f8lgende slutt-\nresultat ut av samtalen: \u00e5 forst\u00e5.\nB\u00e6kkelund aa da at Bran-\nham kunne be fra taler-\nstolen for de syke under\nett, men ikke ta de syke P\u00e5 grunn av en henvendelse ti1 Regjeringen fra en\nenkeltvis pp p\u00e5 plattfor-\nmen og be for dem der eller rekke kristelige sammenslutninger om \u00f8ieblikkelig\np\u00e5 de hele takt be for den\nenkelte opphevelse av de restriksjoner som Oslo Politikam-\n=Dette er noget ganske\nannet enn hvad forste-der nylig hadde p\u00e5lagt en kristelig predikant-\nbetjent Bekkelund har for-\nklart. virksomhet;\"som var offentliggjort 1 dagspressen\nl\u00f6rdag den 6. mai fant politiets fremmedavdeling\ndet p\u00e5krevet (\u00f8nskelig) skriftlig \u00e5 presisere\noverfor Filadelfiamenigheten hvad det under den\nmuntlige konferanse mellem Filadelfiamenighetens\nforstander og Fremmedkontoret var blitt klargjort\n. om forst\u00e5elsen og rekkevidden av politiets beslut-\nning av 3. mai.) i\nN\u00e5r man skal ta standpunkt til sp\u00f8rsm\u00e5let om\nOslo Politikammer ved sin optreden overfor pastor\nBranham har krenket prinsippet om religionsfrihet,\nvil def efter dette ikke v\u00e6re riktig \u00e5 bygge p\u00e5\nden form som utvisningsbeslutningen har f\u00e5tt 1\nN brevet av i: mai. B\u00e5de politiet og myndighetene\nfor \u00f8vrig (departementet) er klar over at be-\nslutningen der har f\u00e5tt en uriktig og uheldig\n\u2014\nformulering, noget som man meget beklager. Det\nvar ikke og er ikke myndighetenes mening \u00e5 hevde\nat predikantvirksomhet i hensikt \u00e5 helbrede syke\nstrider mot norsk lov.\n",
    "tokens": [
        "3",
        ",",
        "\n",
        "Jon",
        ".",
        "lg",
        "dm",
        "redegj\u00f8relse",
        "aa",
        "\n",
        "f\u00f8rsteb\u00e5t",
        "sent",
        "B\u00e6kkelunds",
        "\n",
        "redegj\u00f8relse",
        "for",
        "innhol-har-gittyfremg\u00e5rd",
        "ledes-wesft",
        "hele",
        "tiden",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "\n",
        "det",
        "av",
        "samtalen",
        "den",
        "3.mai",
        "\n",
        "er",
        "ikke",
        "bekreftet",
        "av",
        "for-klart",
        "mellem",
        "Filadelfiamenigheten",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "\n",
        "sander",
        "Orlien",
        "Efter",
        "den-",
        "\n",
        "nes",
        "brev",
        "av",
        "8.",
        "mai",
        "har",
        "hvorledes",
        "politiets",
        "utvisningsbeslutning",
        "PE",
        "\n",
        "han",
        "f\u00e5tt",
        "f\u00f8lgende",
        "slutt-",
        "\n",
        "resultat",
        "ut",
        "av",
        "samtalen",
        ":",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        ".",
        "\n",
        "B\u00e6kkelund",
        "aa",
        "da",
        "at",
        "Bran-",
        "\n",
        "ham",
        "kunne",
        "be",
        "fra",
        "taler-",
        "\n",
        "stolen",
        "for",
        "de",
        "syke",
        "under",
        "\n",
        "ett",
        ",",
        "men",
        "ikke",
        "ta",
        "de",
        "syke",
        "P\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "en",
        "henvendelse",
        "ti1",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "\n",
        "enkeltvis",
        "pp",
        "p\u00e5",
        "plattfor-",
        "\n",
        "men",
        "og",
        "be",
        "for",
        "dem",
        "der",
        "eller",
        "rekke",
        "kristelige",
        "sammenslutninger",
        "om",
        "\u00f8ieblikkelig",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "de",
        "hele",
        "takt",
        "be",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "enkelte",
        "opphevelse",
        "av",
        "de",
        "restriksjoner",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikam-",
        "\n",
        "=",
        "Dette",
        "er",
        "noget",
        "ganske",
        "\n",
        "annet",
        "enn",
        "hvad",
        "forste-der",
        "nylig",
        "hadde",
        "p\u00e5lagt",
        "en",
        "kristelig",
        "predikant-",
        "\n",
        "betjent",
        "Bekkelund",
        "har",
        "for-",
        "\n",
        "klart",
        ".",
        "virksomhet;\"som",
        "var",
        "offentliggjort",
        "1",
        "dagspressen",
        "\n",
        "l\u00f6rdag",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "fant",
        "politiets",
        "fremmedavdeling",
        "\n",
        "det",
        "p\u00e5krevet",
        "(",
        "\u00f8nskelig",
        ")",
        "skriftlig",
        "\u00e5",
        "presisere",
        "\n",
        "overfor",
        "Filadelfiamenigheten",
        "hvad",
        "det",
        "under",
        "den",
        "\n",
        "muntlige",
        "konferanse",
        "mellem",
        "Filadelfiamenighetens",
        "\n",
        "forstander",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "var",
        "blitt",
        "klargjort",
        "\n",
        ".",
        "om",
        "forst\u00e5elsen",
        "og",
        "rekkevidden",
        "av",
        "politiets",
        "beslut-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "3.",
        "mai",
        ".",
        ")",
        "i",
        "\n",
        "N\u00e5r",
        "man",
        "skal",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "\n",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "ved",
        "sin",
        "optreden",
        "overfor",
        "pastor",
        "\n",
        "Branham",
        "har",
        "krenket",
        "prinsippet",
        "om",
        "religionsfrihet",
        ",",
        "\n",
        "vil",
        "def",
        "efter",
        "dette",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "riktig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "den",
        "form",
        "som",
        "utvisningsbeslutningen",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        "1",
        "\n",
        "N",
        "brevet",
        "av",
        "i",
        ":",
        "mai",
        ".",
        "B\u00e5de",
        "politiet",
        "og",
        "myndighetene",
        "\n",
        "for",
        "\u00f8vrig",
        "(",
        "departementet",
        ")",
        "er",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "be-",
        "\n",
        "slutningen",
        "der",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        "en",
        "uriktig",
        "og",
        "uheldig",
        "\n",
        "\u2014",
        "\n",
        "formulering",
        ",",
        "noget",
        "som",
        "man",
        "meget",
        "beklager",
        ".",
        "Det",
        "\n",
        "var",
        "ikke",
        "og",
        "er",
        "ikke",
        "myndighetenes",
        "mening",
        "\u00e5",
        "hevde",
        "\n",
        "at",
        "predikantvirksomhet",
        "i",
        "hensikt",
        "\u00e5",
        "helbrede",
        "syke",
        "\n",
        "strider",
        "mot",
        "norsk",
        "lov",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "3",
        "$,",
        "\ne",
        "Jon",
        "$.",
        "lg",
        "dm",
        "redegj\u00f8relse",
        "aa.",
        "\n",
        "f\u00f8rsteb\u00e5t",
        "sen",
        "B\u00e6kkelund",
        "\n",
        "redegj\u00f8relse",
        "for",
        "Innhol-har-gittyfremg\u00e5rd",
        "ledes-wesft",
        "hel",
        "tid",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "det",
        "av",
        "samtale",
        "den",
        "3.mai",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "bekrefte",
        "av",
        "for-klart",
        "mellem",
        "Filadelfiamenigheten",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "\n",
        "sande",
        "Orlien",
        "efter",
        "den-",
        "\n",
        "nes.",
        "brev",
        "av",
        "8.",
        "mai",
        "ha",
        "hvorledes",
        "politi",
        "utvisningsbeslutning",
        "PE",
        "\n",
        "han",
        "f\u00e5",
        "f\u00f8lgende",
        "slutt-",
        "\n",
        "resultat",
        "ut",
        "av",
        "samtale",
        "$:",
        "\u00e5",
        "forst\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "B\u00e6kkelund",
        "aa",
        "da",
        "at",
        "Bran-",
        "\n",
        "han",
        "kunne",
        "be",
        "fra",
        "taler-",
        "\n",
        "stol",
        "for",
        "de",
        "syk",
        "under",
        "\n",
        "\u00e9n",
        "$,",
        "men",
        "ikke",
        "ta",
        "de",
        "syk",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "en",
        "henvendelse",
        "ti1",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "\n",
        "enkeltvis",
        "pp",
        "p\u00e5",
        "plattfor-",
        "\n",
        "men",
        "og",
        "be",
        "for",
        "de",
        "der",
        "eller",
        "rekke",
        "kristelig",
        "sammenslutning",
        "om",
        "\u00f8ieblikkelig",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "de",
        "hel",
        "takt",
        "be",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "enkelt",
        "opphevelse",
        "av",
        "de",
        "restriksjon",
        "som",
        "Oslo",
        "Politikam-",
        "\n",
        "=",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "noge",
        "ganske",
        "\n",
        "annen",
        "enn",
        "hvad",
        "forste-der",
        "nylig",
        "ha",
        "p\u00e5legge",
        "en",
        "kristelig",
        "predikant-",
        "\n",
        "betjent",
        "Bekkelund",
        "ha",
        "for-",
        "\n",
        "klar",
        "$.",
        "virksomhet;\"som",
        "v\u00e6re",
        "offentliggj\u00f8re",
        "1",
        "dagspress",
        "\n",
        "l\u00f6rdag",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "finne",
        "politi",
        "fremmedavdeling",
        "\n",
        "det",
        "p\u00e5kreve",
        "$(",
        "\u00f8nskelig",
        "$)",
        "skriftlig",
        "\u00e5",
        "presisere",
        "\n",
        "overfor",
        "Filadelfiamenigheten",
        "hvad",
        "det",
        "under",
        "den",
        "\n",
        "muntlig",
        "konferanse",
        "mellem",
        "Filadelfiamenighetens",
        "\n",
        "forstande",
        "og",
        "Fremmedkontoret",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "klargj\u00f8re",
        "\n",
        "$.",
        "om",
        "forst\u00e5else",
        "og",
        "rekkevidde",
        "av",
        "politi",
        "beslut-",
        "\n",
        "ning",
        "av",
        "3.",
        "mai",
        "$.",
        "$)",
        "i",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "man",
        "skulle",
        "ta",
        "standpunkt",
        "til",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "\n",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "ved",
        "sin",
        "optreden",
        "overfor",
        "pastor",
        "\n",
        "Branham",
        "ha",
        "krenke",
        "prinsipp",
        "om",
        "religionsfrihet",
        "$,",
        "\n",
        "ville",
        "def",
        "efte",
        "dette",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "riktig",
        "\u00e5",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "den",
        "form",
        "som",
        "utvisningsbeslutning",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "1",
        "\n",
        "N",
        "brev",
        "av",
        "i",
        "$:",
        "mai",
        "$.",
        "b\u00e5de",
        "politi",
        "og",
        "myndighet",
        "\n",
        "for",
        "\u00f8vrig",
        "$(",
        "departement",
        "$)",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "be-",
        "\n",
        "slutning",
        "der",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "en",
        "uriktig",
        "og",
        "uheldig",
        "\n",
        "$\u2014",
        "\n",
        "formulering",
        "$,",
        "noget",
        "som",
        "man",
        "meget",
        "beklage",
        "$.",
        "det",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "myndighet",
        "mening",
        "\u00e5",
        "hevde",
        "\n",
        "at",
        "predikantvirksomhet",
        "i",
        "hensikt",
        "\u00e5",
        "helbrede",
        "syk",
        "\n",
        "stride",
        "mot",
        "norsk",
        "lov",
        "$.",
        "\n"
    ]
}