{
    "urnid": "db60044923000209",
    "img_path": "./images/db60044923000209.jpg",
    "raw_ocr_text": "n - lo04\n; ua\u00bb 1949 til 8, mai 1941\", ambassader\u00e5d Lundes dagbok og fortepn.iess\n\nover nordmenn som passerte Moskva i den tid Lunde var der, samt et n.r-\nte betagnet \"En rekonstruksjon av et dokumenthefte som innsendtes til\nUtenriksdepartementet med h\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dta skriv av 18.\napril 1947\". Noemda har likeledes hett til sin r\u00e5dighet endel utenriks-\npolitisk litteratur.\n\nSendemann Einar Olsen Maseng er f\u00f8dt 3. juni 1880 og offiser fra\n1904. Fra 1906 til 1908 var han sekret\u00e6r ved generalkonsultatet i\nStockholm og ble i 1910 sekret\u00e6r i Utenriksdepartementet, I \u00e5rene\n1914-1917 var han sekret\u00e6r for Handels- Sj\u00f8farts- og Industrikomiteea\nog fra 1916 til 1922 statens representant i Kiseksposrtforeningens dii-\neksjon. Fra februar 1919 til september 1921 var han tillike medlem av\n\n. Traktatkommisjonen og formann for den nabolandsutvalg. Han var handle.-\n\npolitisk sakkyndig ved Folkesambandets Kommunikasjonskonferanse i Baxos.\nlona i 1921, medlem av Valutedifferentieringskommisjonen 1921 og tjam st\ngjorde fra september 1921 til april 1922 ogs\u00e5 i Utenriksdepartementet\nmed s\u00e6rskilte oppdrag. Generalkonsul i Melbourne fra 21. april 1922,\nmen tiltr\u00e5dte ikke stillingen. Generalkonsul i Valparaiso fra 18. au-\ngust 1922. Charge d'Affeires a.i. i Santiago fra 2. november 1922.\nGeneralkonsul i Hamburg fra 1, januar 1925.. Delegert ved Folkesam-\nbandets Tollfredkonferanse \u00c5 Geneve februar 1930. Norges faste dele-\ngerte ved Folkesambandet fra l. august 1934. Sendemann og generalkon-\nsul i Moskva fra l. september 1939.\n\nUtvalget behandler de forskjellige ankepunkter i den rekkef\u00f8lge\nde er nevni i regjeringsadvokatens redegj\u00f8relse av 14. oktober 1949.\n",
    "corrected_ocr_text": "n - lo04\n; uan 1949 til 8, mai 1941\", ambassader\u00e5d Lundes dagbok og fortepn.iess\n\nover nordmenn som passerte Moskva i den tid Lunde var der, samt et n\u00e6r-\nte betegnet LEn rekonstruksjon av et dokumenterte som innsendte til\nUtenriksdepartementet med h\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dt skriv av 18.\napril 1947\". Nemda har likeledes hett til sin r\u00e5dighet endel utenriks-\npolitisk litteratur.\n\nSendemann Einar Olsen Maseng er f\u00f8dt 3. juni 1880 og offiser fra\n1904. Fra 1906 til 1908 var han sekret\u00e6r ved generalkonsultatet i\nStockholm og ble i 1910 sekret\u00e6r i Utenriksdepartementet, I \u00e5rene\n1914-1917 var han sekret\u00e6r for Handels-Sj\u00f8farts-og Industrikomiteen\nog fra 1916 til 1922 statens representant i Kiseksposrtforeningens dir-\neksjon. Fra februar 1919 til september 1921 var han tillike medlem av\n\n. Traktatkommisjonen og formann for den nabolandsutvalg. Han var handels-\n\npolitisk sakkyndig ved Folkesambandets kommunikasjonskonferansen i Baros.\nlona i 1921, medlem av Valutedifferentieringskommisjonen 1921 og team st\ngjorde fra september 1921 til april 1922 ogs\u00e5 i Utenriksdepartementet\nmed s\u00e6rskilte oppdrag. Generalkonsul i Melbourne fra 21. april 1922,\nmen tiltr\u00e5dte ikke stillingen. Generalkonsul i Valparaiso fra 18. au-\ngust 1922. Charge d'Affeires ali. i Santiago fra 2. november 1922.\nGeneralkonsul i Hamburg fra 1, januar 1925.. Delegert ved Folkesam-\nbandets Tollfredkonferanse \u00c5 Geneve februar 1930. Norges faste dele-\ngerte ved Fylkessambandet fra l august 1934. Sendemann og generalkon-\nsul i Moskva fra l september 1939.\n\nUtvalget behandler de forskjellige ankepunkter i den rekkef\u00f8lge\nde er nevnt i regjeringsadvokatens redegj\u00f8relse av 14. oktober 1949.\n",
    "tokens": [
        "n",
        "-",
        "lo04",
        "\n",
        ";",
        "uan",
        "1949",
        "til",
        "8",
        ",",
        "mai",
        "1941",
        "\"",
        ",",
        "ambassader\u00e5d",
        "Lundes",
        "dagbok",
        "og",
        "fortepn.iess",
        "\n\n",
        "over",
        "nordmenn",
        "som",
        "passerte",
        "Moskva",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "Lunde",
        "var",
        "der",
        ",",
        "samt",
        "et",
        "n\u00e6r-",
        "\n",
        "te",
        "betegnet",
        "LEn",
        "rekonstruksjon",
        "av",
        "et",
        "dokumenterte",
        "som",
        "innsendte",
        "til",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "med",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dt",
        "skriv",
        "av",
        "18.",
        "\n",
        "april",
        "1947",
        "\"",
        ".",
        "Nemda",
        "har",
        "likeledes",
        "hett",
        "til",
        "sin",
        "r\u00e5dighet",
        "endel",
        "utenriks-",
        "\n",
        "politisk",
        "litteratur",
        ".",
        "\n\n",
        "Sendemann",
        "Einar",
        "Olsen",
        "Maseng",
        "er",
        "f\u00f8dt",
        "3.",
        "juni",
        "1880",
        "og",
        "offiser",
        "fra",
        "\n",
        "1904.",
        "Fra",
        "1906",
        "til",
        "1908",
        "var",
        "han",
        "sekret\u00e6r",
        "ved",
        "generalkonsultatet",
        "i",
        "\n",
        "Stockholm",
        "og",
        "ble",
        "i",
        "1910",
        "sekret\u00e6r",
        "i",
        "Utenriksdepartementet",
        ",",
        "I",
        "\u00e5rene",
        "\n",
        "1914-1917",
        "var",
        "han",
        "sekret\u00e6r",
        "for",
        "Handels-Sj\u00f8farts-og",
        "Industrikomiteen",
        "\n",
        "og",
        "fra",
        "1916",
        "til",
        "1922",
        "statens",
        "representant",
        "i",
        "Kiseksposrtforeningens",
        "dir-",
        "\n",
        "eksjon",
        ".",
        "Fra",
        "februar",
        "1919",
        "til",
        "september",
        "1921",
        "var",
        "han",
        "tillike",
        "medlem",
        "av",
        "\n\n",
        ".",
        "Traktatkommisjonen",
        "og",
        "formann",
        "for",
        "den",
        "nabolandsutvalg",
        ".",
        "Han",
        "var",
        "handels-",
        "\n\n",
        "politisk",
        "sakkyndig",
        "ved",
        "Folkesambandets",
        "kommunikasjonskonferansen",
        "i",
        "Baros",
        ".",
        "\n",
        "lona",
        "i",
        "1921",
        ",",
        "medlem",
        "av",
        "Valutedifferentieringskommisjonen",
        "1921",
        "og",
        "team",
        "st",
        "\n",
        "gjorde",
        "fra",
        "september",
        "1921",
        "til",
        "april",
        "1922",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "med",
        "s\u00e6rskilte",
        "oppdrag",
        ".",
        "Generalkonsul",
        "i",
        "Melbourne",
        "fra",
        "21.",
        "april",
        "1922",
        ",",
        "\n",
        "men",
        "tiltr\u00e5dte",
        "ikke",
        "stillingen",
        ".",
        "Generalkonsul",
        "i",
        "Valparaiso",
        "fra",
        "18.",
        "au-",
        "\n",
        "gust",
        "1922.",
        "Charge",
        "d'Affeires",
        "ali",
        ".",
        "i",
        "Santiago",
        "fra",
        "2.",
        "november",
        "1922.",
        "\n",
        "Generalkonsul",
        "i",
        "Hamburg",
        "fra",
        "1",
        ",",
        "januar",
        "1925",
        "..",
        "Delegert",
        "ved",
        "Folkesam-",
        "\n",
        "bandets",
        "Tollfredkonferanse",
        "\u00c5",
        "Geneve",
        "februar",
        "1930.",
        "Norges",
        "faste",
        "dele-",
        "\n",
        "gerte",
        "ved",
        "Fylkessambandet",
        "fra",
        "l",
        "august",
        "1934.",
        "Sendemann",
        "og",
        "generalkon-",
        "\n",
        "sul",
        "i",
        "Moskva",
        "fra",
        "l",
        "september",
        "1939.",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "behandler",
        "de",
        "forskjellige",
        "ankepunkter",
        "i",
        "den",
        "rekkef\u00f8lge",
        "\n",
        "de",
        "er",
        "nevnt",
        "i",
        "regjeringsadvokatens",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949.",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "n",
        "$-",
        "lo04",
        "\n",
        "$;",
        "uan",
        "1949",
        "til",
        "8",
        "$,",
        "mai",
        "1941",
        "$\"",
        "$,",
        "ambassader\u00e5d",
        "Lunde",
        "dagbok",
        "og",
        "fortepn.iess",
        "\n\n",
        "over",
        "nordmann",
        "som",
        "passere",
        "Moskva",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "Lunde",
        "v\u00e6re",
        "der",
        "$,",
        "samt",
        "en",
        "n\u00e6r-",
        "\n",
        "te",
        "betegne",
        "lEn",
        "rekonstruksjon",
        "av",
        "en",
        "dokumentere",
        "som",
        "innsendt",
        "til",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "med",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dt",
        "skrive",
        "av",
        "18.",
        "\n",
        "april",
        "1947",
        "$\"",
        "$.",
        "Nemda",
        "ha",
        "likeledes",
        "het",
        "til",
        "sin",
        "r\u00e5dighet",
        "endel",
        "utenriks-",
        "\n",
        "politisk",
        "litteratur",
        "$.",
        "\n\n",
        "Sendemann",
        "Einar",
        "Olsen",
        "Maseng",
        "v\u00e6re",
        "f\u00f8de",
        "3.",
        "juni",
        "1880",
        "og",
        "offiser",
        "fra",
        "\n",
        "1904.",
        "fra",
        "1906",
        "til",
        "1908",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "sekret\u00e6r",
        "ved",
        "generalkonsultate",
        "i",
        "\n",
        "Stockholm",
        "og",
        "bli",
        "i",
        "1910",
        "sekret\u00e6r",
        "i",
        "Utenriksdepartementet",
        "$,",
        "i",
        "\u00e5r",
        "\n",
        "1914-1917",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "sekret\u00e6r",
        "for",
        "Handels-Sj\u00f8farts-og",
        "Industrikomiteen",
        "\n",
        "og",
        "fra",
        "1916",
        "til",
        "1922",
        "stat",
        "representant",
        "i",
        "Kiseksposrtforeningens",
        "dir-",
        "\n",
        "eksjon",
        "$.",
        "fra",
        "februar",
        "1919",
        "til",
        "september",
        "1921",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "tillik",
        "medlem",
        "av",
        "\n\n",
        "$.",
        "traktatkommisjon",
        "og",
        "formann",
        "for",
        "den",
        "nabolandsutvalg",
        "$.",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "handels-",
        "\n\n",
        "politisk",
        "sakkyndig",
        "ved",
        "Folkesambandets",
        "kommunikasjonskonferanse",
        "i",
        "Baros",
        "$.",
        "\n",
        "lone",
        "i",
        "1921",
        "$,",
        "medlem",
        "av",
        "Valutedifferentieringskommisjonen",
        "1921",
        "og",
        "team",
        "st.",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "fra",
        "september",
        "1921",
        "til",
        "april",
        "1922",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "Utenriksdepartementet",
        "\n",
        "med",
        "s\u00e6rskilt",
        "oppdrag",
        "$.",
        "generalkonsul",
        "i",
        "Melbourne",
        "fra",
        "21.",
        "april",
        "1922",
        "$,",
        "\n",
        "men",
        "tiltr\u00e5de",
        "ikke",
        "stilling",
        "$.",
        "generalkonsul",
        "i",
        "Valparaiso",
        "fra",
        "18.",
        "au-",
        "\n",
        "gust",
        "1922.",
        "Charge",
        "d'Affeire",
        "ali",
        "$.",
        "i",
        "Santiago",
        "fra",
        "2.",
        "november",
        "1922.",
        "\n",
        "Generalkonsul",
        "i",
        "Hamburg",
        "fra",
        "1",
        "$,",
        "januar",
        "1925",
        "..",
        "delegert",
        "ved",
        "Folkesam-",
        "\n",
        "band",
        "Tollfredkonferanse",
        "\u00e5",
        "Geneve",
        "februar",
        "1930.",
        "Norge",
        "fast",
        "dele-",
        "\n",
        "gerte",
        "ved",
        "Fylkessambandet",
        "fra",
        "l",
        "august",
        "1934.",
        "Sendemann",
        "og",
        "generalkon-",
        "\n",
        "sul",
        "i",
        "Moskva",
        "fra",
        "l.",
        "september",
        "1939.",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "behandle",
        "de",
        "forskjellig",
        "ankepunkt",
        "i",
        "den",
        "rekkef\u00f8lge",
        "\n",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "nevne",
        "i",
        "regjeringsadvokat",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "14.",
        "oktober",
        "1949.",
        "\n"
    ]
}