{
    "urnid": "db60044923000203",
    "img_path": "./images/db60044923000203.jpg",
    "raw_ocr_text": "; -4-\nl. Han erkjente mottagslsen av telegrammet fra Oslo om Quisiinga\nke \"regjeringsdannelse\" etter 9. april og var den eneste minister\nKa som gjorde de tes\n2\u00bb Han hadde hengende p\u00e5 legesjonen i Moskva et billede av Quisling,\n8. Han reiste, etter Ruslands brytning med Norge i mai 1941, fre Mos-\nkva til Stockholm, forinnen instruksjoner var inntruffet.\n\nUtenriksdepartementet var forberedt p\u00e5 \u00e5 s\u00f8ke herr Maseng av-\nskjediget p\u00e5 nevnte grunnlag, hvis han ikke frivillig hadde s\u00f8kt a7-\nskjed. ;\n\nHerr Maseng gikk imidlertid med p\u00e5 frivillig \u00e5 s\u00f8ke avskjed p\u00e5\nden betingelse, at hans forhold senere m\u00e5tte bli gransket.\n\nBerettigelsen av eventuelt \u00e5 avskjedige herr Maseng p\u00e5 grunnlag\nav de tre punkter har v\u00e6rt dradd i tvil av herr Maseng.\n\nIdet jeg henviser til foranst\u00e5ende, t\u00f8r jeg be det kgi. Deperte-\nment om godhetsfullt \u00e5 gjennomg\u00e5 sakens dokumenter for deretter \u00e5 med-\ndele meg hvorvidt det nevnte grunnlag eller andre omstendigheter som\n\u2014\u2014\u2014\u2014 \u2014\u2014\u2014\u2014 m\u00f8tast\nm\u00e5tte fremg\u00e5 av sakens dokumenter ville ha v\u00e6rt tilstrekkelig til \u00e5\ns\u00f8ke herr Maserg avskjediget. I tilfelle av at de tre punkter ikke\nansees & denn tilstrekkelig grunnlag, antar departementet at det vil\nv\u00e6re n\u00f8dvendig \u00e5 la herr Maseng og hans advokat f\u00e5 kjonnskap til de\nandre klagepunkter som foreligger og dokumente\u00bbe i saken. *\n\nDet ble deretier gjort flere fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 konflikten bilegt\n\n- i minneligket, Disse fors\u00f8k f\u00f8rte imidlertid ikke fram og den 3. nov-\nember 1947 tiirkrav Utenriksdepartementet Justisdepartementet s\u00e5leder:\n\"Under henvisning \u00e5il tidligere korrespondanse c til utensiksr\u00e5d\n\n3\n",
    "corrected_ocr_text": "; -4-\nl Han erkjente mottagelsen av telegrammet fra Oslo om Quisling\nke regjeringsdannelsen etter 9. april og var den eneste minister\nKa som gjorde de tes\n2\u00bb Han hadde hengende p\u00e5 legasjonen i Moskva et billede av Quisling,\n8. Han reiste, etter Ruslands brytning med Norge i mai 1941, fre Mos-\nkva til Stockholm, forinnen instruksjoner var inntruffet.\n\nUtenriksdepartementet var forberedt p\u00e5 \u00e5 s\u00f8ke herr Maseng av-\nskjediget p\u00e5 nevnte grunnlag, hvis han ikke frivillig hadde s\u00f8kt a7-\nskjed. ;\n\nHerr Maseng gikk imidlertid med p\u00e5 frivillig \u00e5 s\u00f8ke avskjed p\u00e5\nden betingelse, at hans forhold senere m\u00e5tte bli gransket.\n\nberettigelsen av eventuelt \u00e5 avskjedige herr Maseng p\u00e5 grunnlag\nav de tre punkter har v\u00e6rt dradd i tvil av herr Maseng.\n\nIdet jeg henviser til foranst\u00e5ende, t\u00f8r jeg be det gi. Departe-\nment om godhetsfullt \u00e5 gjennomg\u00e5 sakens dokumenter for deretter \u00e5 med-\ndele meg hvorvidt det nevnte grunnlag eller andre omstendigheter som\n\u2014\u2014\u2014\u2014 \u2014\u2014\u2014\u2014 m\u00f8tast\nm\u00e5tte fremg\u00e5 av sakens dokumenter ville ha v\u00e6rt tilstrekkelig til \u00e5\ns\u00f8ke herr Maseru avskjediget. I tilfelle av at de tre punkter ikke\nansees & denn tilstrekkelig grunnlag, antar departementet at det vil\nv\u00e6re n\u00f8dvendig \u00e5 la herr Maseng og hans advokat f\u00e5 kjennskap til de\nandre klagepunkter som foreligger og dokumentere i saken. *\n\nDet ble deretter gjort flere fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 konflikten bilagt\n\n- i minnelighet, Disse fors\u00f8k f\u00f8rte imidlertid ikke fram og den 3. nov-\nember 1947 tidskrav Utenriksdepartementet Justisdepartementet s\u00e5ledes:\nunder henvisning til tidligere korrespondanse c til utenriksr\u00e5d\n\n3\n",
    "tokens": [
        ";",
        "-4-",
        "\n",
        "l",
        "Han",
        "erkjente",
        "mottagelsen",
        "av",
        "telegrammet",
        "fra",
        "Oslo",
        "om",
        "Quisling",
        "\n",
        "ke",
        "regjeringsdannelsen",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "var",
        "den",
        "eneste",
        "minister",
        "\n",
        "Ka",
        "som",
        "gjorde",
        "de",
        "tes",
        "\n",
        "2\u00bb",
        "Han",
        "hadde",
        "hengende",
        "p\u00e5",
        "legasjonen",
        "i",
        "Moskva",
        "et",
        "billede",
        "av",
        "Quisling",
        ",",
        "\n",
        "8.",
        "Han",
        "reiste",
        ",",
        "etter",
        "Ruslands",
        "brytning",
        "med",
        "Norge",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        ",",
        "fre",
        "Mos-",
        "\n",
        "kva",
        "til",
        "Stockholm",
        ",",
        "forinnen",
        "instruksjoner",
        "var",
        "inntruffet",
        ".",
        "\n\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "var",
        "forberedt",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "herr",
        "Maseng",
        "av-",
        "\n",
        "skjediget",
        "p\u00e5",
        "nevnte",
        "grunnlag",
        ",",
        "hvis",
        "han",
        "ikke",
        "frivillig",
        "hadde",
        "s\u00f8kt",
        "a7-",
        "\n",
        "skjed",
        ".",
        ";",
        "\n\n",
        "Herr",
        "Maseng",
        "gikk",
        "imidlertid",
        "med",
        "p\u00e5",
        "frivillig",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "avskjed",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "den",
        "betingelse",
        ",",
        "at",
        "hans",
        "forhold",
        "senere",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "gransket",
        ".",
        "\n\n",
        "berettigelsen",
        "av",
        "eventuelt",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "herr",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "\n",
        "av",
        "de",
        "tre",
        "punkter",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "dradd",
        "i",
        "tvil",
        "av",
        "herr",
        "Maseng",
        ".",
        "\n\n",
        "Idet",
        "jeg",
        "henviser",
        "til",
        "foranst\u00e5ende",
        ",",
        "t\u00f8r",
        "jeg",
        "be",
        "det",
        "gi",
        ".",
        "Departe-",
        "\n",
        "ment",
        "om",
        "godhetsfullt",
        "\u00e5",
        "gjennomg\u00e5",
        "sakens",
        "dokumenter",
        "for",
        "deretter",
        "\u00e5",
        "med-",
        "\n",
        "dele",
        "meg",
        "hvorvidt",
        "det",
        "nevnte",
        "grunnlag",
        "eller",
        "andre",
        "omstendigheter",
        "som",
        "\n",
        "\u2014\u2014\u2014\u2014",
        "\u2014\u2014\u2014\u2014",
        "m\u00f8tast",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "fremg\u00e5",
        "av",
        "sakens",
        "dokumenter",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "s\u00f8ke",
        "herr",
        "Maseru",
        "avskjediget",
        ".",
        "I",
        "tilfelle",
        "av",
        "at",
        "de",
        "tre",
        "punkter",
        "ikke",
        "\n",
        "ansees",
        "&",
        "denn",
        "tilstrekkelig",
        "grunnlag",
        ",",
        "antar",
        "departementet",
        "at",
        "det",
        "vil",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "la",
        "herr",
        "Maseng",
        "og",
        "hans",
        "advokat",
        "f\u00e5",
        "kjennskap",
        "til",
        "de",
        "\n",
        "andre",
        "klagepunkter",
        "som",
        "foreligger",
        "og",
        "dokumentere",
        "i",
        "saken",
        ".",
        "*",
        "\n\n",
        "Det",
        "ble",
        "deretter",
        "gjort",
        "flere",
        "fors\u00f8k",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "konflikten",
        "bilagt",
        "\n\n",
        "-",
        "i",
        "minnelighet",
        ",",
        "Disse",
        "fors\u00f8k",
        "f\u00f8rte",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "fram",
        "og",
        "den",
        "3.",
        "nov-",
        "\n",
        "ember",
        "1947",
        "tidskrav",
        "Utenriksdepartementet",
        "Justisdepartementet",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "tidligere",
        "korrespondanse",
        "c",
        "til",
        "utenriksr\u00e5d",
        "\n\n",
        "3",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$;",
        "-4-",
        "\n",
        "l",
        "han",
        "erkjene",
        "mottagelse",
        "av",
        "telegramm",
        "fra",
        "Oslo",
        "om",
        "Quisling",
        "\n",
        "ke.",
        "regjeringsdannelse",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "eneste",
        "minister",
        "\n",
        "Ka",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "de",
        "te",
        "\n",
        "2\u00bb",
        "han",
        "ha",
        "henge",
        "p\u00e5",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "en",
        "billede",
        "av",
        "Quisling",
        "$,",
        "\n",
        "8.",
        "han",
        "reise",
        "$,",
        "etter",
        "Rusland",
        "brytning",
        "med",
        "Norge",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        "$,",
        "fre",
        "Mos-",
        "\n",
        "kva",
        "til",
        "Stockholm",
        "$,",
        "forinne",
        "instruksjon",
        "v\u00e6re",
        "inntruffet",
        "$.",
        "\n\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "v\u00e6re",
        "forberede",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "herr",
        "Maseng",
        "av-",
        "\n",
        "skjedig",
        "p\u00e5",
        "nevne",
        "grunnlag",
        "$,",
        "hvis",
        "han",
        "ikke",
        "frivillig",
        "ha",
        "s\u00f8ke",
        "A7-",
        "\n",
        "skjed",
        "$.",
        "$;",
        "\n\n",
        "Herr",
        "Maseng",
        "g\u00e5",
        "imidlertid",
        "med",
        "p\u00e5",
        "frivillig",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "avskjed",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "den",
        "betingelse",
        "$,",
        "at",
        "hans",
        "forhold",
        "sen",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "granske",
        "$.",
        "\n\n",
        "berettigels",
        "av",
        "eventuell",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "herr",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "\n",
        "av",
        "de",
        "tre",
        "punkt",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "dradd",
        "i",
        "tvil",
        "av",
        "herr",
        "Maseng",
        "$.",
        "\n\n",
        "Idet",
        "jeg",
        "henvise",
        "til",
        "foranst\u00e5e",
        "$,",
        "t\u00f8rre",
        "jeg",
        "be",
        "det",
        "gi",
        "$.",
        "Departe-",
        "\n",
        "mene",
        "om",
        "godhetsfull",
        "\u00e5",
        "gjennomg\u00e5",
        "sak",
        "dokument",
        "for",
        "deretter",
        "\u00e5",
        "med-",
        "\n",
        "dele",
        "jeg",
        "hvorvidt",
        "det",
        "nevne",
        "grunnlag",
        "eller",
        "annen",
        "omstendighet",
        "som",
        "\n",
        "\u2014\u2014\u2014\u2014",
        "\u2014\u2014\u2014\u2014",
        "m\u00f8tast",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "fremg\u00e5",
        "av",
        "sak",
        "dokument",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "s\u00f8ke",
        "herr",
        "Maseru",
        "avskjediget",
        "$.",
        "i",
        "tilfelle",
        "av",
        "at",
        "de",
        "tre",
        "punkt",
        "ikke",
        "\n",
        "ansees",
        "&",
        "denn",
        "tilstrekkelig",
        "grunnlag",
        "$,",
        "anta",
        "departement",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "la",
        "herr",
        "Maseng",
        "og",
        "hans",
        "advokat",
        "f\u00e5",
        "kjennskap",
        "til",
        "de",
        "\n",
        "annen",
        "klagepunkt",
        "som",
        "foreligge",
        "og",
        "dokumentere",
        "i",
        "sak",
        "$.",
        "*",
        "\n\n",
        "det",
        "bli",
        "deretter",
        "gj\u00f8re",
        "mange",
        "fors\u00f8k",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "konflikt",
        "bilegge",
        "\n\n",
        "$-",
        "i",
        "minnelighet",
        "$,",
        "disse",
        "fors\u00f8k",
        "f\u00f8re",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "fram",
        "og",
        "den",
        "3.",
        "nov-",
        "\n",
        "ember",
        "1947",
        "tidskrav",
        "Utenriksdepartementet",
        "Justisdepartementet",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "tidlig",
        "korrespondanse",
        "c",
        "til",
        "utenriksr\u00e5d",
        "\n\n",
        "3",
        "\n"
    ]
}