{
    "urnid": "db60044923000098",
    "img_path": "./images/db60044923000098.jpg",
    "raw_ocr_text": "Kd\n-\nEE FE\npr\n\n7a Partene er blitt enige om ved feste prisforhandling \u00e5\nfors\u00f6ke \u00e5 finne fram til \u00abn ordning slik at prisene for\njordbruksvarer fastsettes for to eller flere \u00e5r om gangen\n\n- med de mn\u00f6dvendige justeringer for hvert \u00e5r.\n\nBd. Partene er blitt enige om inntil videre \u00e5 legge til grunn\nfor prisforhandlingene et totalregnskap og et totalbudsjett\nfor det norske jordbruk utarbeidet i samsvar med prinsipper\nog former som. er godkjent av begge parter.\n\nTotalregnskapet og totalbudsjettet skal f\u00f6res \u00e5\njour for hvert \u00e5r innen en bestemt dato som partene er\nblitt enige om, av et sakkyndig utvalg oppnevnt av Kongen.\n\nMerknader til utkastet om overenskomst.\n\nSom det g\u00e5r fram av utkastet bygger dette p\u00e5 den m\u00e5-\nv\u00e6rende ordning at prisene fastsettes av Finansdepartementet ved Pris=\ndirektoratet, unntatt i de tilfelle hvor prisene fastsett\u00e5s i henhold\ntil spesiell ordning vedtatt av Stortinget, som f. eks. kornprisene.\n\nUtkastet bygger ogs\u00e5 p\u00e5 den forutsetning at det er de\nfaglige bondeorganisa\u00f8joner, Norges Bondelag og Norsk Bonde- og Sm\u00e5-\nbrukarlag som skal utpeke forhandlingsutvalg . for b\u00f6ndene og\nrepresentere de forskjellige proausentinteresser. Det blir disse\nto organisasjoners oppgave \u00e5 s\u00f6rge for at de forskjellige orga-\nnisasjoner og produsentgrupper har f\u00e5tt anl\u00e9dning til \u00e5 fremme sine\nsynspunkter og eventuelle s\u00e6rkrav.\n\nKomiteen legger en viss vekt p\u00e5 at det forhandlings=\nutvalg som skal forhandle p\u00e5 vegne av Finansdepartementet er\noppnevnt av Kongen.\n\nKomiteen her dr\u00f6ftet meget inng\u00e5ende om den burde fremme\nnoe forslag om hvordan det skal forholdes dersom forhandlingene ikke\nf\u00f6rer til enighet. I denne forbindelse har komiteen overveiet om\nden skulle foresl\u00e5 at saken i s\u00e5 fall skulle g\u00e5 til behandling av en\nvollgiftsnemnd i likhet med L\u00f6nnsnemnda. Komiteen er blitt st\u00e5ende\nved, p\u00e5 det n\u00e5v\u00e6rende tidspunkt, ikke \u00e5 fremme et slikt forslag,\nf\u00f6rst og frumst fordi en slik framgangsm\u00e5te hittil ikke har v\u00e6rt til \u2014\nstrekkelig dr\u00f6ftet og behandlet innenfor de interesserte organisasjoner.\n",
    "corrected_ocr_text": "Kd\n-\nEE FE\npr\n\n7a Partene er blitt enige om ved feste prisforhandling \u00e5\nfors\u00f8ke \u00e5 finne fram til en ordning slik at prisene for\njordbruksvarer fastsettes for to eller flere \u00e5r om gangen\n\n- med de n\u00f8dvendige justeringer for hvert \u00e5r.\n\nBd. Partene er blitt enige om inntil videre \u00e5 legge til grunn\nfor prisforhandlingene et totalregnskap og et totalbudsjett\nfor det norske jordbruk utarbeidet i samsvar med prinsipper\nog former som. er godkjent av begge parter.\n\nTotalregnskapet og totalbudsjettet skal f\u00f6res \u00e5\njour for hvert \u00e5r innen en bestemt dato som partene er\nblitt enige om, av et sakkyndig utvalg oppnevnt av Kongen.\n\nMerknader til utkastet om overenskomst.\n\nSom det g\u00e5r fram av utkastet bygger dette p\u00e5 den n\u00e5-\nv\u00e6rende ordning at prisene fastsettes av Finansdepartementet ved Pris\ndirektoratet, unntatt i de tilfelle hvor prisene fastsettes i henhold\ntil spesiell ordning vedtatt av Stortinget, som f eks. kornprisene.\n\nUtkastet bygger ogs\u00e5 p\u00e5 den forutsetning at det er de\nfaglige bondeorganisasjoner, Norges Bondelag og Norsk Bonde-og Sm\u00e5-\nbrukarlag som skal utpeke forhandlingsutvalg . for b\u00f8ndene og\nrepresentere de forskjellige produsentinteresser. Det blir disse\nto organisasjoners oppgave \u00e5 s\u00f8rge for at de forskjellige orga-\nnisasjoner og produsentgrupper har f\u00e5tt anledning til \u00e5 fremme sine\nsynspunkter og eventuelle s\u00e6rkrav.\n\nKomiteen legger en viss vekt p\u00e5 at det forhandlings\nutvalg som skal forhandle p\u00e5 vegne av Finansdepartementet er\noppnevnt av Kongen.\n\nKomiteen her dr\u00f8ftet meget inng\u00e5ende om den burde fremme\nnoe forslag om hvordan det skal forholdes dersom forhandlingene ikke\nf\u00f6rer til enighet. I denne forbindelse har komiteen overveiet om\nden skulle foresl\u00e5 at saken i s\u00e5 fall skulle g\u00e5 til behandling av en\nvoldgiftsnemnd i likhet med l\u00f8nnsnemnda. Komiteen er blitt st\u00e5ende\nved, p\u00e5 det n\u00e5v\u00e6rende tidspunkt, ikke \u00e5 fremme et slikt forslag,\nf\u00f6rst og fremst fordi en slik framgangsm\u00e5te hittil ikke har v\u00e6rt til \u2014\nstrekkelig dr\u00f8ftet og behandlet innenfor de interesserte organisasjoner.\n",
    "tokens": [
        "Kd",
        "\n",
        "-",
        "\n",
        "EE",
        "FE",
        "\n",
        "pr",
        "\n\n",
        "7a",
        "Partene",
        "er",
        "blitt",
        "enige",
        "om",
        "ved",
        "feste",
        "prisforhandling",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fors\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "finne",
        "fram",
        "til",
        "en",
        "ordning",
        "slik",
        "at",
        "prisene",
        "for",
        "\n",
        "jordbruksvarer",
        "fastsettes",
        "for",
        "to",
        "eller",
        "flere",
        "\u00e5r",
        "om",
        "gangen",
        "\n\n",
        "-",
        "med",
        "de",
        "n\u00f8dvendige",
        "justeringer",
        "for",
        "hvert",
        "\u00e5r",
        ".",
        "\n\n",
        "Bd",
        ".",
        "Partene",
        "er",
        "blitt",
        "enige",
        "om",
        "inntil",
        "videre",
        "\u00e5",
        "legge",
        "til",
        "grunn",
        "\n",
        "for",
        "prisforhandlingene",
        "et",
        "totalregnskap",
        "og",
        "et",
        "totalbudsjett",
        "\n",
        "for",
        "det",
        "norske",
        "jordbruk",
        "utarbeidet",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "prinsipper",
        "\n",
        "og",
        "former",
        "som",
        ".",
        "er",
        "godkjent",
        "av",
        "begge",
        "parter",
        ".",
        "\n\n",
        "Totalregnskapet",
        "og",
        "totalbudsjettet",
        "skal",
        "f\u00f6res",
        "\u00e5",
        "\n",
        "jour",
        "for",
        "hvert",
        "\u00e5r",
        "innen",
        "en",
        "bestemt",
        "dato",
        "som",
        "partene",
        "er",
        "\n",
        "blitt",
        "enige",
        "om",
        ",",
        "av",
        "et",
        "sakkyndig",
        "utvalg",
        "oppnevnt",
        "av",
        "Kongen",
        ".",
        "\n\n",
        "Merknader",
        "til",
        "utkastet",
        "om",
        "overenskomst",
        ".",
        "\n\n",
        "Som",
        "det",
        "g\u00e5r",
        "fram",
        "av",
        "utkastet",
        "bygger",
        "dette",
        "p\u00e5",
        "den",
        "n\u00e5-",
        "\n",
        "v\u00e6rende",
        "ordning",
        "at",
        "prisene",
        "fastsettes",
        "av",
        "Finansdepartementet",
        "ved",
        "Pris",
        "\n",
        "direktoratet",
        ",",
        "unntatt",
        "i",
        "de",
        "tilfelle",
        "hvor",
        "prisene",
        "fastsettes",
        "i",
        "henhold",
        "\n",
        "til",
        "spesiell",
        "ordning",
        "vedtatt",
        "av",
        "Stortinget",
        ",",
        "som",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "kornprisene",
        ".",
        "\n\n",
        "Utkastet",
        "bygger",
        "ogs\u00e5",
        "p\u00e5",
        "den",
        "forutsetning",
        "at",
        "det",
        "er",
        "de",
        "\n",
        "faglige",
        "bondeorganisasjoner",
        ",",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5-",
        "\n",
        "brukarlag",
        "som",
        "skal",
        "utpeke",
        "forhandlingsutvalg",
        ".",
        "for",
        "b\u00f8ndene",
        "og",
        "\n",
        "representere",
        "de",
        "forskjellige",
        "produsentinteresser",
        ".",
        "Det",
        "blir",
        "disse",
        "\n",
        "to",
        "organisasjoners",
        "oppgave",
        "\u00e5",
        "s\u00f8rge",
        "for",
        "at",
        "de",
        "forskjellige",
        "orga-",
        "\n",
        "nisasjoner",
        "og",
        "produsentgrupper",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "sine",
        "\n",
        "synspunkter",
        "og",
        "eventuelle",
        "s\u00e6rkrav",
        ".",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "legger",
        "en",
        "viss",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "forhandlings",
        "\n",
        "utvalg",
        "som",
        "skal",
        "forhandle",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "Finansdepartementet",
        "er",
        "\n",
        "oppnevnt",
        "av",
        "Kongen",
        ".",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "her",
        "dr\u00f8ftet",
        "meget",
        "inng\u00e5ende",
        "om",
        "den",
        "burde",
        "fremme",
        "\n",
        "noe",
        "forslag",
        "om",
        "hvordan",
        "det",
        "skal",
        "forholdes",
        "dersom",
        "forhandlingene",
        "ikke",
        "\n",
        "f\u00f6rer",
        "til",
        "enighet",
        ".",
        "I",
        "denne",
        "forbindelse",
        "har",
        "komiteen",
        "overveiet",
        "om",
        "\n",
        "den",
        "skulle",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "saken",
        "i",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "skulle",
        "g\u00e5",
        "til",
        "behandling",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "voldgiftsnemnd",
        "i",
        "likhet",
        "med",
        "l\u00f8nnsnemnda",
        ".",
        "Komiteen",
        "er",
        "blitt",
        "st\u00e5ende",
        "\n",
        "ved",
        ",",
        "p\u00e5",
        "det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "tidspunkt",
        ",",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "et",
        "slikt",
        "forslag",
        ",",
        "\n",
        "f\u00f6rst",
        "og",
        "fremst",
        "fordi",
        "en",
        "slik",
        "framgangsm\u00e5te",
        "hittil",
        "ikke",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "til",
        "\u2014",
        "\n",
        "strekkelig",
        "dr\u00f8ftet",
        "og",
        "behandlet",
        "innenfor",
        "de",
        "interesserte",
        "organisasjoner",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Kd",
        "\n",
        "$-",
        "\n",
        "EE",
        "FE",
        "\n",
        "pr",
        "\n\n",
        "7a",
        "Partene",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "enig",
        "om",
        "ved",
        "feste",
        "prisforhandling",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fors\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "finne",
        "fram",
        "til",
        "en",
        "ordning",
        "slik",
        "at",
        "pris",
        "for",
        "\n",
        "jordbruksvare",
        "fastsette",
        "for",
        "to",
        "eller",
        "mange",
        "\u00e5r",
        "om",
        "gang",
        "\n\n",
        "$-",
        "med",
        "de",
        "n\u00f8dvendig",
        "justering",
        "for",
        "hver",
        "\u00e5r",
        "$.",
        "\n\n",
        "Bd",
        "$.",
        "Partene",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "enig",
        "om",
        "inntil",
        "vid",
        "\u00e5",
        "legge",
        "til",
        "grunn",
        "\n",
        "for",
        "prisforhandling",
        "en",
        "totalregnskap",
        "og",
        "en",
        "totalbudsjett",
        "\n",
        "for",
        "det",
        "norsk",
        "jordbruk",
        "utarbeide",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "prinsipp",
        "\n",
        "og",
        "form",
        "som",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "godkjenne",
        "av",
        "begge",
        "part",
        "$.",
        "\n\n",
        "Totalregnskapet",
        "og",
        "totalbudsjett",
        "skulle",
        "f\u00f6re",
        "\u00e5",
        "\n",
        "jour",
        "for",
        "hver",
        "\u00e5r",
        "innen",
        "en",
        "bestemt",
        "dato",
        "som",
        "part",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "bli",
        "enig",
        "om",
        "$,",
        "av",
        "en",
        "sakkyndig",
        "utvalg",
        "oppnevne",
        "av",
        "Kongen",
        "$.",
        "\n\n",
        "Merknader",
        "til",
        "utkaste",
        "om",
        "overenskomst",
        "$.",
        "\n\n",
        "som",
        "det",
        "g\u00e5",
        "fram",
        "av",
        "utkast",
        "bygge",
        "dette",
        "p\u00e5",
        "den",
        "n\u00e5-",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ordning",
        "at",
        "pris",
        "fastsette",
        "av",
        "Finansdepartementet",
        "ved",
        "Pris",
        "\n",
        "direktorat",
        "$,",
        "unntatt",
        "i",
        "de",
        "tilfelle",
        "hvor",
        "pris",
        "fastsette",
        "i",
        "henhold",
        "\n",
        "til",
        "spesiell",
        "ordning",
        "vedta",
        "av",
        "Stortinget",
        "$,",
        "som",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "kornpris",
        "$.",
        "\n\n",
        "Utkaste",
        "bygge",
        "ogs\u00e5",
        "p\u00e5",
        "den",
        "forutsetning",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "de",
        "\n",
        "faglig",
        "bondeorganisasjone",
        "$,",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5-",
        "\n",
        "brukarlag",
        "som",
        "skulle",
        "utpeke",
        "forhandlingsutvalg",
        "$.",
        "for",
        "b\u00f8ndene",
        "og",
        "\n",
        "representere",
        "de",
        "forskjellig",
        "produsentinteresse",
        "$.",
        "det",
        "bli",
        "disse",
        "\n",
        "to",
        "organisasjon",
        "oppgave",
        "\u00e5",
        "s\u00f8rge",
        "for",
        "at",
        "de",
        "forskjellig",
        "orga-",
        "\n",
        "nisasjon",
        "og",
        "produsentgrupper",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "sin",
        "\n",
        "synspunkt",
        "og",
        "eventuell",
        "s\u00e6rkrav",
        "$.",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "legge",
        "en",
        "viss",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "forhandlings",
        "\n",
        "utvalg",
        "som",
        "skulle",
        "forhandle",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "Finansdepartementet",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "oppnevne",
        "av",
        "Kongen",
        "$.",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "her",
        "dr\u00f8fte",
        "meget",
        "inng\u00e5ende",
        "om",
        "den",
        "burde",
        "fremme",
        "\n",
        "noen",
        "forslag",
        "om",
        "hvordan",
        "det",
        "skulle",
        "forholde",
        "dersom",
        "forhandling",
        "ikke",
        "\n",
        "f\u00f6r",
        "til",
        "enighet",
        "$.",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ha",
        "komit\u00e9",
        "overveie",
        "om",
        "\n",
        "den",
        "skulle",
        "foresl\u00e5",
        "at",
        "sak",
        "i",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "skulle",
        "g\u00e5",
        "til",
        "behandling",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "voldgiftsnemnd",
        "i",
        "likhet",
        "med",
        "l\u00f8nnsnemnda",
        "$.",
        "Komiteen",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "ved",
        "$,",
        "p\u00e5",
        "det",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "tidspunkt",
        "$,",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "en",
        "slik",
        "forslag",
        "$,",
        "\n",
        "f\u00f6r",
        "og",
        "fremre",
        "fordi",
        "en",
        "slik",
        "framgangsm\u00e5te",
        "hittil",
        "ikke",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "$\u2014",
        "\n",
        "strekkelig",
        "dr\u00f8fte",
        "og",
        "behandle",
        "innenfor",
        "de",
        "interessere",
        "organisasjon",
        "$.",
        "\n"
    ]
}