{
    "urnid": "db60044923000697",
    "img_path": "./images/db60044923000697.jpg",
    "raw_ocr_text": "SNE elt klart blir vel dette s\u00e5m vi tenker oss at virksomheten r\u00e5\nGR - \u2014  sdeldv opt\u00e5emiske syntenet oller kj\u00f6nnssyksommer. A4 tanke-\nkos sangen ogs\u00e5 m\u00e5 ha full gyldighet n\u00e5r det gjelder kr\u00f8ft, st\u00e5r \u00c5\nER for meg som utvilsent. For min argumentasjon ov dot suke nde-\nFre 'vendig \u00e5 utelukke 6en pyj\u00e5het at on kroftutvikling kan p\u00e5virkes eg\nst . ved ox virksenhet som den Vag har beskrevet - akj\u00f6nt jeg ikke ee\n| kjenner nos kontrollert tilfelle hver det or skjedd. Skad\u00e9-\n: virkningene ville je inntre med sikkerhet, og \u00e5o vilde ML\nmangfoldige og alv\u00e5riige - vi kan \u00e5kke gi noe menneske rett 111\n- \u00e5 \u00f8yttematisert form \u00e5 utl\u00f6se slim skadevirkninger. At Om Det\nG\u00e5 Grenmning av prokikantens ytringe- og handlefrihet ogs\u00e5 f\u00f6rer\nmed seg ot folk som gjerne vilde f\u00f6lge ham og tro p\u00e5 hem, dermed :\n1 blir avsk\u00e5ret fra \u00e5 gj\u00f6re dot, f\u00e5r vi vel ta med ro. Pot or norr\nVe er on frikhetsbegrensning det og, men den f\u00e5lger jo ogs\u00e5 med dam.\n0 fundas inngrep overfor ikjurinkter, oppviglere, gudsbespottere\npe uA KOR AR : : Hr AG\nHem dette or kanskje olemontaue og selvf\u00f6lgelie |\nOG - betrektuinger \u00e5 ot brev til Dem. Jag stepper her og g\u00e5r: istefdi\nDO 0 ever 441 \u00e5 si 206 om grensetilfellane - det omr\u00e5det hvor der \u00f8sr\n| 98:84 at misforst\u00e5elser kan oppst\u00e5 og und\u00e5ige vinnkeligheter\u201d AG\ne pa kan reise 605. ge Koren\nan: PG deg sep at De uttaler frykt fer om utvikling som kn\ng fore til \"at vi snart kan ha politiet over oss midt 1 det \u00f8m > |\n00 for oss or mentralt kristelig.\" For \u00c5 kunne f0le an slik frykt > 0\nER - m\u00e5 De - s\u00e5vidt jeg kan so - tillegge oss an\u00e5te on tank\u00e9gang G\n\u00e5 om op alt for dun og helt irrasjonell, men dette skal jeg g\u00e5 fordi.\nVa \u00c5 La meg p\u00e5ny konstatere at for folk som ber her \u00e5 landet og Got\nFE v4Alattk ta syke 1 kur (med de Vegrensninger sem or nevnt ovenrer). |\ner Og ot som or sentralt kristelig m\u00e5 vel kunne plaseres innenfor.\nE denne rammen? Troen p\u00e5 \u00e9n allmektig gul og p\u00e5 bonnone malt;\nh\u00e5 \u00f8sten Gil \u00e5 be for syke og troen p\u00e5 at det hjelper - inguktiag\np d av dette stker lovgivningen \u00e5 ramme, selvf0lgelig tkke. Men u\u00e5r aar\nde. Gjelder bestemte sykdommer n\u00c5 ingen predikant ved hjelpav den\nREN \u00e5 r\u00f8ligi\u00f6se auteritet han her, s\u00f6ke \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 treat han p\u00e5.\n9 tvers av og med fortrengsel av legeitenskapen kan 4rive Aiagnostskk:\nvi OG Merapi som gj\u00f6r annen behandling overfl\u00f6dig. Mn prost kan be fey\nK am kreft\u00f8yk s\u00e5 meget han vil, men ham m\u00e5 ikke sette sin autoritet al\nmr OG sin virksenhet som prost inn p\u00e5 \u00e5 hindre at pasionten lar seg\n3 GRGentlig underedke eller at han s\u00f6Mer kynd\u00e5g:: behandling, Men mu\nar . . eemer Vi Oss ot grendoenth\u00e5s. Bott at on prest netter \u00e5 Gang ot |\n\u00e5 systemetisk arbeide med kreftsyke pasienter, 1 st\u00f6rre m\u00e5lestim\nAae tar hen den in p\u00e5 sitt kontor, utfolder on sterkt sugpestir virke-:\n",
    "corrected_ocr_text": "SNE elt klart blir vel dette s\u00e5m vi tenker oss at virksomheten r\u00e5\nGR - \u2014  selv optimiske systemet oller kj\u00f8nnssykdommer. A4 tanke-\nkors sangen ogs\u00e5 m\u00e5 ha full gyldighet n\u00e5r det gjelder kraft, st\u00e5r \u00c5\nER for meg som utvilsomt. for min argumentasjon ov dot uke nde-\nre vendig \u00e5 utelukke 6en pyj\u00e5het at on kreftutvikling kan p\u00e5virkes eg\nst . ved ox virksonhet som den Vag har beskrevet - skj\u00f6nt jeg ikke ee\ni kjenner nos kontrollert tilfelle hver det or skjedd. Skade-\n:virkningene ville je inntre med sikkerhet, og \u00e5 vilde ML\nmangfoldige og alvorlige - vi kan \u00e5kke gi noe menneske rett 111\n- \u00e5 systematisert form \u00e5 utl\u00f8se slim skadevirkninger. At Om Det\nG\u00e5 Grenning av predikantens ytrings-og handlefrihet ogs\u00e5 f\u00f6rer\nmed seg ot folk som gjerne vilde f\u00f6lge ham og tro p\u00e5 hem, dermed :\n1 blir avsk\u00e5ret fra \u00e5 gj\u00f6re dot, f\u00e5r vi vel ta med ro. Pot or norr\nVe er on frihetsbegrensning det og, men den f\u00f8lger jo ogs\u00e5 med dam.\n0 fundas inngrep overfor ikjurinkter, oppviglere, gudsbespottere\npe ut KOR AR : : Hr AG\nHem dette or kanskje olemontaue og selvf\u00f8lgelig i\nOG - betraktninger \u00e5 ot brev til Dem. Jag stepper her og g\u00e5r: istede\nDO 0 ever 441 \u00e5 si 206 om grensetilfellene - det omr\u00e5det hvor der s\u00f8r\ni 98:84 at misforst\u00e5elser kan oppst\u00e5 og un\u00e5dige vinnkeligheter\u201d AG\ne pa kan reise 605. ge Koren\nan: PG deg sep at De uttaler frykt fer om utvikling som kn\ng fore til at vi snart kan ha politiet over oss midt 1 det \u00f8m i i\n00 for oss or sentralt kristelig for \u00c5 kunne f0le an slik frykt i 0\nER - m\u00e5 De - s\u00e5vidt jeg kan so - tillegge oss ante on tankegang G\n\u00e5 om op alt for dun og helt irrasjonell, men dette skal jeg g\u00e5 fordi.\nVa \u00c5 La meg p\u00e5ny konstatere at for folk som ber her \u00e5 landet og Got\nFE v4Alattk ta syke 1 kur med de begrensninger sem or nevnt overer). i\ner Og ot som or sentralt kristelig m\u00e5 vel kunne plaseres innenfor.\nE denne rammen? Troen p\u00e5 \u00e9n allmektig gul og p\u00e5 nonnene malt\nh\u00e5 \u00f8sten Gil \u00e5 be for syke og troen p\u00e5 at det hjelper - inguktiag\np d av dette saker lovgivningen \u00e5 ramme, selvf0lgelig ikke. Men u\u00e5r aar\nde. Gjelder bestemte sykdommer n\u00c5 ingen predikant ved hjelpav den\nREN \u00e5 religi\u00f8se autoritet han her, s\u00f6ke \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 treat han p\u00e5.\n9 tvers av og med fortrengsel av legevitenskapen kan 4rive diagnostikk:\nvi OG Merapi som gj\u00f6r annen behandling overfl\u00f8dig. Mn prost kan be fem\nK am kreftsyk s\u00e5 meget han vil, men ham m\u00e5 ikke sette sin autoritet al\nmr OG sin virksonhet som prost inn p\u00e5 \u00e5 hindre at pasienten lar seg\n3 GRGentlig unders\u00f8ke eller at han s\u00f6ker kyndig:: behandling, Men mu\nar . . ermer i Oss ot grendoenth\u00e5s. Bott at on prest netter \u00e5 Gang ot i\n\u00e5 systemetisk arbeide med kreftsyke pasienter, 1 st\u00f6rre m\u00e5lestav\nAae tar hen den in p\u00e5 sitt kontor, utfolder on sterkt suggestiv virke-:r:\n",
    "tokens": [
        "SNE",
        "elt",
        "klart",
        "blir",
        "vel",
        "dette",
        "s\u00e5m",
        "vi",
        "tenker",
        "oss",
        "at",
        "virksomheten",
        "r\u00e5",
        "\n",
        "GR",
        "-",
        "\u2014",
        " ",
        "selv",
        "optimiske",
        "systemet",
        "oller",
        "kj\u00f8nnssykdommer",
        ".",
        "A4",
        "tanke-",
        "\n",
        "kors",
        "sangen",
        "ogs\u00e5",
        "m\u00e5",
        "ha",
        "full",
        "gyldighet",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "kraft",
        ",",
        "st\u00e5r",
        "\u00c5",
        "\n",
        "ER",
        "for",
        "meg",
        "som",
        "utvilsomt",
        ".",
        "for",
        "min",
        "argumentasjon",
        "ov",
        "dot",
        "uke",
        "nde-",
        "\n",
        "re",
        "vendig",
        "\u00e5",
        "utelukke",
        "6en",
        "pyj\u00e5het",
        "at",
        "on",
        "kreftutvikling",
        "kan",
        "p\u00e5virkes",
        "eg",
        "\n",
        "st",
        ".",
        "ved",
        "ox",
        "virksonhet",
        "som",
        "den",
        "Vag",
        "har",
        "beskrevet",
        "-",
        "skj\u00f6nt",
        "jeg",
        "ikke",
        "ee",
        "\n",
        "i",
        "kjenner",
        "nos",
        "kontrollert",
        "tilfelle",
        "hver",
        "det",
        "or",
        "skjedd",
        ".",
        "Skade-",
        "\n",
        ":",
        "virkningene",
        "ville",
        "je",
        "inntre",
        "med",
        "sikkerhet",
        ",",
        "og",
        "\u00e5",
        "vilde",
        "ML",
        "\n",
        "mangfoldige",
        "og",
        "alvorlige",
        "-",
        "vi",
        "kan",
        "\u00e5kke",
        "gi",
        "noe",
        "menneske",
        "rett",
        "111",
        "\n",
        "-",
        "\u00e5",
        "systematisert",
        "form",
        "\u00e5",
        "utl\u00f8se",
        "slim",
        "skadevirkninger",
        ".",
        "At",
        "Om",
        "Det",
        "\n",
        "G\u00e5",
        "Grenning",
        "av",
        "predikantens",
        "ytrings-og",
        "handlefrihet",
        "ogs\u00e5",
        "f\u00f6rer",
        "\n",
        "med",
        "seg",
        "ot",
        "folk",
        "som",
        "gjerne",
        "vilde",
        "f\u00f6lge",
        "ham",
        "og",
        "tro",
        "p\u00e5",
        "hem",
        ",",
        "dermed",
        ":",
        "\n",
        "1",
        "blir",
        "avsk\u00e5ret",
        "fra",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "dot",
        ",",
        "f\u00e5r",
        "vi",
        "vel",
        "ta",
        "med",
        "ro",
        ".",
        "Pot",
        "or",
        "norr",
        "\n",
        "Ve",
        "er",
        "on",
        "frihetsbegrensning",
        "det",
        "og",
        ",",
        "men",
        "den",
        "f\u00f8lger",
        "jo",
        "ogs\u00e5",
        "med",
        "dam",
        ".",
        "\n",
        "0",
        "fundas",
        "inngrep",
        "overfor",
        "ikjurinkter",
        ",",
        "oppviglere",
        ",",
        "gudsbespottere",
        "\n",
        "pe",
        "ut",
        "KOR",
        "AR",
        ":",
        ":",
        "Hr",
        "AG",
        "\n",
        "Hem",
        "dette",
        "or",
        "kanskje",
        "olemontaue",
        "og",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "i",
        "\n",
        "OG",
        "-",
        "betraktninger",
        "\u00e5",
        "ot",
        "brev",
        "til",
        "Dem",
        ".",
        "Jag",
        "stepper",
        "her",
        "og",
        "g\u00e5r",
        ":",
        "istede",
        "\n",
        "DO",
        "0",
        "ever",
        "441",
        "\u00e5",
        "si",
        "206",
        "om",
        "grensetilfellene",
        "-",
        "det",
        "omr\u00e5det",
        "hvor",
        "der",
        "s\u00f8r",
        "\n",
        "i",
        "98:84",
        "at",
        "misforst\u00e5elser",
        "kan",
        "oppst\u00e5",
        "og",
        "un\u00e5dige",
        "vinnkeligheter\u201d",
        "AG",
        "\n",
        "e",
        "pa",
        "kan",
        "reise",
        "605.",
        "ge",
        "Koren",
        "\n",
        "an",
        ":",
        "PG",
        "deg",
        "sep",
        "at",
        "De",
        "uttaler",
        "frykt",
        "fer",
        "om",
        "utvikling",
        "som",
        "kn",
        "\n",
        "g",
        "fore",
        "til",
        "at",
        "vi",
        "snart",
        "kan",
        "ha",
        "politiet",
        "over",
        "oss",
        "midt",
        "1",
        "det",
        "\u00f8m",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "00",
        "for",
        "oss",
        "or",
        "sentralt",
        "kristelig",
        "for",
        "\u00c5",
        "kunne",
        "f0le",
        "an",
        "slik",
        "frykt",
        "i",
        "0",
        "\n",
        "ER",
        "-",
        "m\u00e5",
        "De",
        "-",
        "s\u00e5vidt",
        "jeg",
        "kan",
        "so",
        "-",
        "tillegge",
        "oss",
        "ante",
        "on",
        "tankegang",
        "G",
        "\n",
        "\u00e5",
        "om",
        "op",
        "alt",
        "for",
        "dun",
        "og",
        "helt",
        "irrasjonell",
        ",",
        "men",
        "dette",
        "skal",
        "jeg",
        "g\u00e5",
        "fordi",
        ".",
        "\n",
        "Va",
        "\u00c5",
        "La",
        "meg",
        "p\u00e5ny",
        "konstatere",
        "at",
        "for",
        "folk",
        "som",
        "ber",
        "her",
        "\u00e5",
        "landet",
        "og",
        "Got",
        "\n",
        "FE",
        "v4Alattk",
        "ta",
        "syke",
        "1",
        "kur",
        "med",
        "de",
        "begrensninger",
        "sem",
        "or",
        "nevnt",
        "overer",
        ")",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "er",
        "Og",
        "ot",
        "som",
        "or",
        "sentralt",
        "kristelig",
        "m\u00e5",
        "vel",
        "kunne",
        "plaseres",
        "innenfor",
        ".",
        "\n",
        "E",
        "denne",
        "rammen",
        "?",
        "Troen",
        "p\u00e5",
        "\u00e9n",
        "allmektig",
        "gul",
        "og",
        "p\u00e5",
        "nonnene",
        "malt",
        "\n",
        "h\u00e5",
        "\u00f8sten",
        "Gil",
        "\u00e5",
        "be",
        "for",
        "syke",
        "og",
        "troen",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "hjelper",
        "-",
        "inguktiag",
        "\n",
        "p",
        "d",
        "av",
        "dette",
        "saker",
        "lovgivningen",
        "\u00e5",
        "ramme",
        ",",
        "selvf0lgelig",
        "ikke",
        ".",
        "Men",
        "u\u00e5r",
        "aar",
        "\n",
        "de",
        ".",
        "Gjelder",
        "bestemte",
        "sykdommer",
        "n\u00c5",
        "ingen",
        "predikant",
        "ved",
        "hjelpav",
        "den",
        "\n",
        "REN",
        "\u00e5",
        "religi\u00f8se",
        "autoritet",
        "han",
        "her",
        ",",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "folk",
        "til",
        "\u00e5",
        "treat",
        "han",
        "p\u00e5",
        ".",
        "\n",
        "9",
        "tvers",
        "av",
        "og",
        "med",
        "fortrengsel",
        "av",
        "legevitenskapen",
        "kan",
        "4rive",
        "diagnostikk",
        ":",
        "\n",
        "vi",
        "OG",
        "Merapi",
        "som",
        "gj\u00f6r",
        "annen",
        "behandling",
        "overfl\u00f8dig",
        ".",
        "Mn",
        "prost",
        "kan",
        "be",
        "fem",
        "\n",
        "K",
        "am",
        "kreftsyk",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "han",
        "vil",
        ",",
        "men",
        "ham",
        "m\u00e5",
        "ikke",
        "sette",
        "sin",
        "autoritet",
        "al",
        "\n",
        "mr",
        "OG",
        "sin",
        "virksonhet",
        "som",
        "prost",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "hindre",
        "at",
        "pasienten",
        "lar",
        "seg",
        "\n",
        "3",
        "GRGentlig",
        "unders\u00f8ke",
        "eller",
        "at",
        "han",
        "s\u00f6ker",
        "kyndig",
        ":",
        ":",
        "behandling",
        ",",
        "Men",
        "mu",
        "\n",
        "ar",
        ".",
        ".",
        "ermer",
        "i",
        "Oss",
        "ot",
        "grendoenth\u00e5s",
        ".",
        "Bott",
        "at",
        "on",
        "prest",
        "netter",
        "\u00e5",
        "Gang",
        "ot",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "systemetisk",
        "arbeide",
        "med",
        "kreftsyke",
        "pasienter",
        ",",
        "1",
        "st\u00f6rre",
        "m\u00e5lestav",
        "\n",
        "Aae",
        "tar",
        "hen",
        "den",
        "in",
        "p\u00e5",
        "sitt",
        "kontor",
        ",",
        "utfolder",
        "on",
        "sterkt",
        "suggestiv",
        "virke-:r",
        ":",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "SNE",
        "elt",
        "klar",
        "bli",
        "vel",
        "dette",
        "s\u00e5m",
        "vi",
        "tenke",
        "vi",
        "at",
        "virksomhet",
        "r\u00e5",
        "\n",
        "GR",
        "$-",
        "$\u2014",
        " ",
        "selv",
        "optimisk",
        "system",
        "olle",
        "kj\u00f8nnssykdom",
        "$.",
        "A4",
        "tanke-",
        "\n",
        "kors",
        "sang",
        "ogs\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "ha",
        "full",
        "gyldighet",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "kraft",
        "$,",
        "st\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ER",
        "for",
        "jeg",
        "som",
        "utvilsom",
        "$.",
        "for",
        "min",
        "argumentasjon",
        "ov",
        "dot",
        "uke",
        "nde-",
        "\n",
        "re",
        "vendig",
        "\u00e5",
        "utelukke",
        "6en",
        "pyj\u00e5het",
        "at",
        "on",
        "kreftutvikling",
        "kunne",
        "p\u00e5virke",
        "eg",
        "\n",
        "st",
        "$.",
        "ved",
        "ox",
        "virksonhet",
        "som",
        "den",
        "Vag",
        "ha",
        "beskrive",
        "$-",
        "skj\u00f6nt",
        "jeg",
        "ikke",
        "ee",
        "\n",
        "i",
        "kjenne",
        "nos",
        "kontrollere",
        "tilfelle",
        "hver",
        "det",
        "or",
        "skje",
        "$.",
        "skade-",
        "\n",
        "$:",
        "virkning",
        "ville",
        "je",
        "inntre",
        "med",
        "sikkerhet",
        "$,",
        "og",
        "\u00e5",
        "vilde",
        "ML",
        "\n",
        "mangfoldig",
        "og",
        "alvorlig",
        "$-",
        "vi",
        "kunne",
        "\u00e5kke",
        "gi",
        "noen",
        "menneske",
        "rett",
        "111",
        "\n",
        "$-",
        "\u00e5",
        "systematisere",
        "form",
        "\u00e5",
        "utl\u00f8se",
        "slim",
        "skadevirkning",
        "$.",
        "at",
        "om",
        "det",
        "\n",
        "G\u00e5",
        "Grenning",
        "av",
        "predikant",
        "ytrings-og",
        "handlefrihet",
        "ogs\u00e5",
        "f\u00f6rer",
        "\ne",
        "med",
        "seg",
        "ot.",
        "folk",
        "som",
        "gjerne",
        "vilde",
        "f\u00f6lge",
        "han",
        "og",
        "tro",
        "p\u00e5",
        "hem",
        "$,",
        "dermed",
        "$:",
        "\n",
        "1",
        "bli",
        "avsk\u00e5ree",
        "fra",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "dot",
        "$,",
        "f\u00e5",
        "vi",
        "vel",
        "ta",
        "med",
        "ro",
        "$.",
        "Pot",
        "or",
        "norr",
        "\n",
        "Ve",
        "v\u00e6re",
        "on",
        "frihetsbegrensning",
        "det",
        "og",
        "$,",
        "men",
        "den",
        "f\u00f8lge",
        "jo",
        "ogs\u00e5",
        "med",
        "dam",
        "$.",
        "\n",
        "0",
        "fundas",
        "inngrep",
        "overfor",
        "ikjurinkt",
        "$,",
        "oppvigler",
        "$,",
        "gudsbespotter",
        "\n",
        "pe.",
        "ut",
        "KOR",
        "AR",
        "$:",
        "$:",
        "Hr",
        "AG",
        "\n",
        "Hem",
        "dette",
        "or",
        "kanskje",
        "olemontaue",
        "og",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "i",
        "\n",
        "OG",
        "$-",
        "betraktninge",
        "\u00e5",
        "ot",
        "brev",
        "til",
        "Dem",
        "$.",
        "Jag",
        "steppe",
        "her",
        "og",
        "g\u00e5",
        "$:",
        "istet",
        "\n",
        "DO",
        "0",
        "eve",
        "441",
        "\u00e5",
        "si",
        "206",
        "om",
        "grensetilfell",
        "$-",
        "det",
        "omr\u00e5de",
        "hvor",
        "der",
        "s\u00f8r",
        "\n",
        "i",
        "98:84",
        "at",
        "misforst\u00e5else",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "og",
        "un\u00e5dig",
        "vinnkeligheter\u201d",
        "AG",
        "\n",
        "e",
        "pa",
        "kunne",
        "reise",
        "605.",
        "ge.",
        "Koren",
        "\n",
        "an",
        "$:",
        "PG",
        "du",
        "sep",
        "at",
        "de",
        "uttale",
        "frykt",
        "Fer",
        "om",
        "utvikling",
        "som",
        "kn.",
        "\n",
        "g.",
        "fore",
        "til",
        "at",
        "vi",
        "snar",
        "kunne",
        "ha",
        "politi",
        "over",
        "vi",
        "midt",
        "1",
        "det",
        "\u00f8m",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "00",
        "for",
        "vi",
        "or",
        "sentral",
        "kristelig",
        "for",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "f0le",
        "an",
        "slik",
        "frykt",
        "i",
        "0",
        "\n",
        "ER",
        "$-",
        "m\u00e5tte",
        "de",
        "$-",
        "s\u00e5vidt",
        "jeg",
        "kunne",
        "so",
        "$-",
        "tillegge",
        "vi",
        "ane",
        "on",
        "tankegang",
        "G",
        "\n",
        "\u00e5",
        "om",
        "op",
        "alt",
        "for",
        "dun",
        "og",
        "hel",
        "irrasjonell",
        "$,",
        "men",
        "dette",
        "skulle",
        "jeg",
        "g\u00e5",
        "fordi",
        "$.",
        "\n",
        "Va",
        "\u00e5",
        "la",
        "jeg",
        "p\u00e5ny",
        "konstatere",
        "at",
        "for",
        "folk",
        "som",
        "be",
        "her",
        "\u00e5",
        "land",
        "og",
        "Got",
        "\n",
        "FE",
        "v4Alattk",
        "ta",
        "syk",
        "1",
        "kur",
        "med",
        "de",
        "begrensning",
        "Sem",
        "or",
        "nevne",
        "overe",
        "$)",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "og",
        "ot",
        "som",
        "or",
        "sentral",
        "kristelig",
        "m\u00e5tte",
        "vel",
        "kunne",
        "plasere",
        "innenfor",
        "$.",
        "\n",
        "E",
        "denne",
        "ramme",
        "$?",
        "tro",
        "p\u00e5",
        "\u00e9n",
        "allmektig",
        "gul",
        "og",
        "p\u00e5",
        "nonne",
        "male",
        "\n",
        "h\u00e5",
        "\u00f8st",
        "Gil",
        "\u00e5",
        "be",
        "for",
        "syk",
        "og",
        "tro",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "hjelpe",
        "$-",
        "inguktiag",
        "\n",
        "p.",
        "d",
        "av",
        "dette",
        "sak",
        "lovgivning",
        "\u00e5",
        "ramme",
        "$,",
        "selvf0lgelig",
        "ikke",
        "$.",
        "men",
        "u\u00e5r",
        "aar.",
        "\n",
        "de",
        "$.",
        "Gjelder",
        "bestemme",
        "sykdom",
        "n\u00c5",
        "ingen",
        "predikant",
        "ved",
        "hjelpav",
        "den",
        "\n",
        "REN",
        "\u00e5",
        "religi\u00f8s",
        "autoritet",
        "han",
        "her",
        "$,",
        "s\u00f6ke",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "folk",
        "til",
        "\u00e5",
        "treat",
        "han",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "9",
        "tvers",
        "av",
        "og",
        "med",
        "fortrengsel",
        "av",
        "legevitenskap",
        "kunne",
        "4rive",
        "diagnostikk",
        "$:",
        "\n",
        "vi",
        "OG",
        "Merapi",
        "som",
        "gj\u00f6r",
        "annen",
        "behandling",
        "overfl\u00f8dig",
        "$.",
        "Mn",
        "prost",
        "kunne",
        "be",
        "fem",
        "\n",
        "K",
        "am",
        "kreftsyk",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "han",
        "ville",
        "$,",
        "men",
        "han",
        "m\u00e5tte",
        "ikke",
        "sette",
        "sin",
        "autoritet",
        "al",
        "\n",
        "mr",
        "OG",
        "sin",
        "virksonhet",
        "som",
        "prost",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "hindre",
        "at",
        "pasient",
        "la",
        "seg",
        "\n",
        "3",
        "GRGentlig",
        "unders\u00f8ke",
        "eller",
        "at",
        "han",
        "s\u00f6ke",
        "kyndig",
        "$:",
        "$:",
        "behandling",
        "$,",
        "men",
        "mu",
        "\n",
        "ar",
        "$.",
        "$.",
        "ermer",
        "i",
        "Oss",
        "ot",
        "grendoenth\u00e5s",
        "$.",
        "Bott",
        "at",
        "on",
        "prest",
        "nett",
        "\u00e5",
        "Gang",
        "ot",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "systemetisk",
        "arbeide",
        "med",
        "kreftsyk",
        "pasient",
        "$,",
        "1",
        "st\u00f6rre",
        "m\u00e5lestav",
        "\n",
        "Aae",
        "ta",
        "hen",
        "den",
        "in",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "kontor",
        "$,",
        "utfolde",
        "on",
        "sterk",
        "suggestiv",
        "virke-:r",
        "$:",
        "\n"
    ]
}