{
    "urnid": "db60044923000031",
    "img_path": "./images/db60044923000031.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5\n2\n| \u00ab4\ni\nVII\n\nStundom n\u00e5r staten tek p\u00e5 seg rottslege skyldnader vert det gjort\ni form av lov, stundom vert avgjerd teki av Regjeringi med samtykke\nav Stortinget, stundom er det Stortinget \u00e5leine som tek avgjerdl,\nog stund m er det Regjeringi \u00e5leine, Det er ein hovudregel at Regje-\nringi ikaje kan binda staten uten heimel \u00c5 anten lov eller stortings-\nvedtak.\nMe f\u00e5r \u00e5\u00e5 \u00e5 sj\u00e5 p\u00e5 kva rettsheii0l Regjeringi har til \u00e5 taka slike\n\u00e5tgjerder som er umhandla i avtaleframlegget.\n\nay, I framlegget st\u00e5r under I nr, 3 at sentet ikkje skal fastsetja\nprisar p\u00e5 jordbruksvare utan tinginga.y - I nNre 4-6 st\u00e5r n\u00e6rere fyre\nsegner um tingingane, i I nr. 7 at departementet har plikt til \u00e5\nvastsetja dei priser og vilk\u00e5r som tingingsmennene vert einige um,\nog i I nr. 8 er det gjor6 gnse undantak\u00bb.\n\nDette gjeld d\u00e5 den framgangsm\u00e5ten Regjeringi skal nytta i arbeidet\n\nsitt, og slike reglar m\u00e5 Regjeringi ordin\u00e6rt kunna binda seg til, i\n\n\u00e5en mun som det her er tale un. Bg g\u00e5r likevel ut fr\u00e5 at det ikkje\n\ner tanken at Rsgjeringi skalvera bundi til denne formelle framgangs\nm\u00e5ten i tilfelle d\u00e5 katastrofe eller andre tvingande serh\u00f8ve plent\n\nkrev sn\u00f8ggare gjerde.\n\nPFyresegni um at Fimansdepartementet skal fastsetja prisane, kan ikkje\nhindra Regjer 18i fr\u00e5 \u00e5 taka den avgjeringi sj\u00f8lv eller \u00e5 fastsetja N\nat desse saker skal leggjast til eit anna departement (jfr. grunnlov\u00bb |\nfyresegni i $ 12, at Kongen fastset korleis arbeidet skal skiftast\n\np\u00e5 regjeringsmedlemene).\n\n\u00bb, Under IT inneheld avtaleframlegget fyresegner um det inntekt-niv\u00e5\njordbruket skal f\u00e5. Niv\u00e5et skal n\u00e5ast og haldast noko med rein\nprisfastsetjing og noko med subsidiering.\n\nHer ro \u00e5et greidt at Regjeringi ikkje har m\u00e5kt til \u00e5 binda staten til\nsubsidiering som m\u00e5 finansierast med pengel\u00f8yving av Stortinget.\n\u00c5tgjerder til gjennmf\u00f8ring av det som er fastset under II i avtale-\nframlegget, kan setjast i verk av Regjeringi med heimel i prislovi\nfr\u00e5 30. juni 1947 nr. 12 kap, II; det gjeld b\u00e5de prissfastsetjing\nog bruk av avgifter som \u00d8egjeringi tek inn etter $ 5 mr. 4\n\nMen eit anna spursm\u00e5l ef um Regjeringi kan binda seg n\u00e5r det gjeld\n\n\u00e5 nytta den makt som den nyssnemn\u00e5e lovi legg til Kongen. Det vert\neit spursm\u00e5l wm kor langt den fullmakt rekk, som lovi her gjev\nKongen.\n\nDet synest turvande til rasjonell regulering at Regjeringi har h\u00f8ve\ntil \u00e5 binda seg i nokon mun og for ei ikkje altfor lang tid. Regu-\nleringi m\u00e5 kunna gjeva jordbrukarane h\u00f8ve til \u00e5 planleggja priduk-\nsjonen for den n\u00e6raste framtid.\n\nN\u00e5r det gjeld fyresegni under II nr. 3 av at den totale arbeidsinn-\ntekt skal brigdast relativt like mykje som l\u00f8nene i andre yrkje\nbrigder seg, synest det ukl\u00e5rt um fullmakti 1 lovi fr\u00e5 1947 g\u00e5r so\nvidt som til \u00e5 binda staten til dette.\n\nDersom lovi fr\u00e5 1947 vert avl\u00f8yst eller brigda soleis at Regjeringi\nikkje lenger r\u00e5der over subsidieringspengar, m\u00e5 det werta Stortinget\nsom avgjer korleis det skal g\u00e5 med subsidiane i resten av avtaletidi,\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5\n2\ni \u00ab4\ni\nVII\n\nStundom n\u00e5r staten tek p\u00e5 seg rettslege skyldner vert det gjort\ni form av lov, stundom vert avgjerd teki av Regjering med samtykke\nav Stortinget, stundom er det Stortinget \u00e5leine som tek avgjerda,\nog stund m er det Regjering \u00e5leine, Det er ein hovudregel at Regje-\nring ikkje kan binda staten uten heimel \u00c5 anten lov eller stortings-\nvedtak.\nMe f\u00e5r \u00e5\u00e5 \u00e5 sj\u00e5 p\u00e5 kva rettsheii0l Regjering har til \u00e5 taka slike\n\u00e5tgjerder som er omhandla i avtaleframlegget.\n\nay, I framlegget st\u00e5r under I nr, 3 at ventet ikkje skal fastsetja\nprisar p\u00e5 jordbruksvare utan tingingane - I n\u00e6re 4-6 st\u00e5r n\u00e6rere fyre\nsegner um tingingane, i I nr 7 at departementet har plikt til \u00e5\nfastsetja dei priser og vilk\u00e5r som tingingsmennene vert einige um,\nog i I nr 8 er det gjor6 anse undantag\u00bb.\n\ndette gjeld d\u00e5 den framgangsm\u00e5ten Regjering skal nytta i arbeidet\n\nsitt, og slike reglar m\u00e5 Regjering ordin\u00e6rt kunna binda seg til, i\n\n\u00e5en mun som det her er tale un. Bg g\u00e5r likevel ut fr\u00e5 at det ikkje\n\ner tanken at Regjering kalver Mundi til denne formelle framgang\nm\u00e5ten i tilfelle d\u00e5 katastrofe eller andre tvingande seri\u00f8se plent\n\nkrev sn\u00f8ggare gjerde.\n\nPFyresegni um at Finansdepartementet skal fastsetja prisane, kan ikkje\nhindra Regjer 18i fr\u00e5 \u00e5 taka den avgjeringi sj\u00f8lv eller \u00e5 fastsetja N\nat desse saker skal leggjast til eit anna departement (jfr. grunnlov i\nf\u00f8resegn i \u00a7 12, at Kongen fastset korleis arbeidet skal skiftast\n\np\u00e5 regjeringsmedlemene).\n\n\u00bb, under IT inneheld avtaleframlegget f\u00f8resegner um det inntektsniv\u00e5\njordbruket skal f\u00e5. Niv\u00e5et skal n\u00e5ast og haldast noko med rein\nprisfastsetting og noko med subsidiering.\n\ner ro \u00e5et greidt at Regjering ikkje har m\u00e5kt til \u00e5 binda staten til\nsubsidiering som m\u00e5 finansierast med pengel\u00f8yving av Stortinget.\n\u00e5tgjerder til gjennomf\u00f8ring av det som er fastset under II i avtale-\nframlegget, kan setjast i verk av Regjering med heimel i prislov\nfr\u00e5 30. juni 1947 nr 12 kap, II det gjeld b\u00e5de prisfastsetting\nog bruk av avgifter som regjering tek inn etter \u00a7 5 mr. 4\n\nMen eit anna spursm\u00e5l ef um Regjering kan binda seg n\u00e5r det gjeld\n\n\u00e5 nytta den makt som den nyssnevnte lovi legg til Kongen. Det vert\neit spursm\u00e5l om kor langt den fullmakt rekk, som lovi her gjev\nKongen.\n\nDet synest turvande til rasjonell regulering at Regjering har h\u00f8ve\ntil \u00e5 binda seg i nokon mun og for ei ikkje altfor lang tid. Regu-\nlering m\u00e5 kunna gjeva jordbrukerne h\u00f8ve til \u00e5 planleggja produk-\nsjonen for den n\u00e6raste framtid.\n\nN\u00e5r det gjeld f\u00f8resegn under II nr 3 av at den totale arbeidsinn-\ntekt skal Frigast relativt like mykje som l\u00f8nene i andre yrke\nbrigader seg, synest det ukl\u00e5rt um fullmakt 1 lovi fr\u00e5 1947 g\u00e5r so\nvidt som til \u00e5 binda staten til dette.\n\nDersom lovi fr\u00e5 1947 vert avl\u00f8yst eller brigde soleis at Regjering\nikkje lenger r\u00e5der over subsidieringspengar, m\u00e5 det verta Stortinget\nsom avgjer korleis det skal g\u00e5 med subsidiane i resten av avtaletid,\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        "\n",
        "2",
        "\n",
        "i",
        "\u00ab4",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "VII",
        "\n\n",
        "Stundom",
        "n\u00e5r",
        "staten",
        "tek",
        "p\u00e5",
        "seg",
        "rettslege",
        "skyldner",
        "vert",
        "det",
        "gjort",
        "\n",
        "i",
        "form",
        "av",
        "lov",
        ",",
        "stundom",
        "vert",
        "avgjerd",
        "teki",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "samtykke",
        "\n",
        "av",
        "Stortinget",
        ",",
        "stundom",
        "er",
        "det",
        "Stortinget",
        "\u00e5leine",
        "som",
        "tek",
        "avgjerda",
        ",",
        "\n",
        "og",
        "stund",
        "m",
        "er",
        "det",
        "Regjering",
        "\u00e5leine",
        ",",
        "Det",
        "er",
        "ein",
        "hovudregel",
        "at",
        "Regje-",
        "\n",
        "ring",
        "ikkje",
        "kan",
        "binda",
        "staten",
        "uten",
        "heimel",
        "\u00c5",
        "anten",
        "lov",
        "eller",
        "stortings-",
        "\n",
        "vedtak",
        ".",
        "\n",
        "Me",
        "f\u00e5r",
        "\u00e5\u00e5",
        "\u00e5",
        "sj\u00e5",
        "p\u00e5",
        "kva",
        "rettsheii0l",
        "Regjering",
        "har",
        "til",
        "\u00e5",
        "taka",
        "slike",
        "\n",
        "\u00e5tgjerder",
        "som",
        "er",
        "omhandla",
        "i",
        "avtaleframlegget",
        ".",
        "\n\n",
        "ay",
        ",",
        "I",
        "framlegget",
        "st\u00e5r",
        "under",
        "I",
        "nr",
        ",",
        "3",
        "at",
        "ventet",
        "ikkje",
        "skal",
        "fastsetja",
        "\n",
        "prisar",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvare",
        "utan",
        "tingingane",
        "-",
        "I",
        "n\u00e6re",
        "4-6",
        "st\u00e5r",
        "n\u00e6rere",
        "fyre",
        "\n",
        "segner",
        "um",
        "tingingane",
        ",",
        "i",
        "I",
        "nr",
        "7",
        "at",
        "departementet",
        "har",
        "plikt",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fastsetja",
        "dei",
        "priser",
        "og",
        "vilk\u00e5r",
        "som",
        "tingingsmennene",
        "vert",
        "einige",
        "um",
        ",",
        "\n",
        "og",
        "i",
        "I",
        "nr",
        "8",
        "er",
        "det",
        "gjor6",
        "anse",
        "undantag",
        "\u00bb",
        ".",
        "\n\n",
        "dette",
        "gjeld",
        "d\u00e5",
        "den",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "Regjering",
        "skal",
        "nytta",
        "i",
        "arbeidet",
        "\n\n",
        "sitt",
        ",",
        "og",
        "slike",
        "reglar",
        "m\u00e5",
        "Regjering",
        "ordin\u00e6rt",
        "kunna",
        "binda",
        "seg",
        "til",
        ",",
        "i",
        "\n\n",
        "\u00e5en",
        "mun",
        "som",
        "det",
        "her",
        "er",
        "tale",
        "un",
        ".",
        "Bg",
        "g\u00e5r",
        "likevel",
        "ut",
        "fr\u00e5",
        "at",
        "det",
        "ikkje",
        "\n\n",
        "er",
        "tanken",
        "at",
        "Regjering",
        "kalver",
        "Mundi",
        "til",
        "denne",
        "formelle",
        "framgang",
        "\n",
        "m\u00e5ten",
        "i",
        "tilfelle",
        "d\u00e5",
        "katastrofe",
        "eller",
        "andre",
        "tvingande",
        "seri\u00f8se",
        "plent",
        "\n\n",
        "krev",
        "sn\u00f8ggare",
        "gjerde",
        ".",
        "\n\n",
        "PFyresegni",
        "um",
        "at",
        "Finansdepartementet",
        "skal",
        "fastsetja",
        "prisane",
        ",",
        "kan",
        "ikkje",
        "\n",
        "hindra",
        "Regjer",
        "18i",
        "fr\u00e5",
        "\u00e5",
        "taka",
        "den",
        "avgjeringi",
        "sj\u00f8lv",
        "eller",
        "\u00e5",
        "fastsetja",
        "N",
        "\n",
        "at",
        "desse",
        "saker",
        "skal",
        "leggjast",
        "til",
        "eit",
        "anna",
        "departement",
        "(",
        "jfr",
        ".",
        "grunnlov",
        "i",
        "\n",
        "f\u00f8resegn",
        "i",
        "\u00a7",
        "12",
        ",",
        "at",
        "Kongen",
        "fastset",
        "korleis",
        "arbeidet",
        "skal",
        "skiftast",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "regjeringsmedlemene",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "\u00bb",
        ",",
        "under",
        "IT",
        "inneheld",
        "avtaleframlegget",
        "f\u00f8resegner",
        "um",
        "det",
        "inntektsniv\u00e5",
        "\n",
        "jordbruket",
        "skal",
        "f\u00e5",
        ".",
        "Niv\u00e5et",
        "skal",
        "n\u00e5ast",
        "og",
        "haldast",
        "noko",
        "med",
        "rein",
        "\n",
        "prisfastsetting",
        "og",
        "noko",
        "med",
        "subsidiering",
        ".",
        "\n\n",
        "er",
        "ro",
        "\u00e5et",
        "greidt",
        "at",
        "Regjering",
        "ikkje",
        "har",
        "m\u00e5kt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "til",
        "\n",
        "subsidiering",
        "som",
        "m\u00e5",
        "finansierast",
        "med",
        "pengel\u00f8yving",
        "av",
        "Stortinget",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5tgjerder",
        "til",
        "gjennomf\u00f8ring",
        "av",
        "det",
        "som",
        "er",
        "fastset",
        "under",
        "II",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlegget",
        ",",
        "kan",
        "setjast",
        "i",
        "verk",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "heimel",
        "i",
        "prislov",
        "\n",
        "fr\u00e5",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "nr",
        "12",
        "kap",
        ",",
        "II",
        "det",
        "gjeld",
        "b\u00e5de",
        "prisfastsetting",
        "\n",
        "og",
        "bruk",
        "av",
        "avgifter",
        "som",
        "regjering",
        "tek",
        "inn",
        "etter",
        "\u00a7",
        "5",
        "mr",
        ".",
        "4",
        "\n\n",
        "Men",
        "eit",
        "anna",
        "spursm\u00e5l",
        "ef",
        "um",
        "Regjering",
        "kan",
        "binda",
        "seg",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjeld",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "nytta",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "den",
        "nyssnevnte",
        "lovi",
        "legg",
        "til",
        "Kongen",
        ".",
        "Det",
        "vert",
        "\n",
        "eit",
        "spursm\u00e5l",
        "om",
        "kor",
        "langt",
        "den",
        "fullmakt",
        "rekk",
        ",",
        "som",
        "lovi",
        "her",
        "gjev",
        "\n",
        "Kongen",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "synest",
        "turvande",
        "til",
        "rasjonell",
        "regulering",
        "at",
        "Regjering",
        "har",
        "h\u00f8ve",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "seg",
        "i",
        "nokon",
        "mun",
        "og",
        "for",
        "ei",
        "ikkje",
        "altfor",
        "lang",
        "tid",
        ".",
        "Regu-",
        "\n",
        "lering",
        "m\u00e5",
        "kunna",
        "gjeva",
        "jordbrukerne",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "planleggja",
        "produk-",
        "\n",
        "sjonen",
        "for",
        "den",
        "n\u00e6raste",
        "framtid",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjeld",
        "f\u00f8resegn",
        "under",
        "II",
        "nr",
        "3",
        "av",
        "at",
        "den",
        "totale",
        "arbeidsinn-",
        "\n",
        "tekt",
        "skal",
        "Frigast",
        "relativt",
        "like",
        "mykje",
        "som",
        "l\u00f8nene",
        "i",
        "andre",
        "yrke",
        "\n",
        "brigader",
        "seg",
        ",",
        "synest",
        "det",
        "ukl\u00e5rt",
        "um",
        "fullmakt",
        "1",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        "g\u00e5r",
        "so",
        "\n",
        "vidt",
        "som",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "staten",
        "til",
        "dette",
        ".",
        "\n\n",
        "Dersom",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        "vert",
        "avl\u00f8yst",
        "eller",
        "brigde",
        "soleis",
        "at",
        "Regjering",
        "\n",
        "ikkje",
        "lenger",
        "r\u00e5der",
        "over",
        "subsidieringspengar",
        ",",
        "m\u00e5",
        "det",
        "verta",
        "Stortinget",
        "\n",
        "som",
        "avgjer",
        "korleis",
        "det",
        "skal",
        "g\u00e5",
        "med",
        "subsidiane",
        "i",
        "resten",
        "av",
        "avtaletid",
        ",",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "\n",
        "2",
        "\n",
        "i",
        "\u00ab4",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "VII",
        "\n\n",
        "stundom",
        "n\u00e5r",
        "stat",
        "tek",
        "p\u00e5",
        "seg",
        "rettslege",
        "skyldn",
        "vere",
        "det",
        "gj\u00f8re",
        "\n",
        "i",
        "form",
        "av",
        "lov",
        "$,",
        "stundom",
        "vere",
        "avgjerd",
        "teki",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "samtykke",
        "\n",
        "av",
        "Stortinget",
        "$,",
        "stundom",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "Stortinget",
        "\u00e5lein",
        "som",
        "tek",
        "avgjerda",
        "$,",
        "\n",
        "og",
        "stund",
        "m.",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "Regjering",
        "\u00e5lein",
        "$,",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ein",
        "hovudregel",
        "at",
        "Regje-",
        "\n",
        "ring",
        "ikkje",
        "kunne",
        "binda",
        "stat",
        "uten",
        "heimel",
        "\u00e5",
        "ant",
        "lov",
        "eller",
        "stortings-",
        "\n",
        "vedtak",
        "$.",
        "\n",
        "Me",
        "f\u00e5",
        "\u00e5\u00e5",
        "\u00e5",
        "sj\u00e5",
        "p\u00e5",
        "kva",
        "rettsheii0l",
        "Regjering",
        "ha",
        "til",
        "\u00e5",
        "taka",
        "slik",
        "\n",
        "\u00e5tgjerder",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "omhandla",
        "i",
        "avtaleframlegg",
        "$.",
        "\n\n",
        "ay",
        "$,",
        "i",
        "framlegg",
        "st\u00e5",
        "under",
        "i",
        "nr",
        "$,",
        "3",
        "at",
        "vente",
        "ikkje",
        "skulle",
        "fastsetja",
        "\n",
        "prisar",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvare",
        "utan",
        "tingingane",
        "$-",
        "i",
        "n\u00e6re",
        "4-6",
        "st\u00e5",
        "n\u00e6rer",
        "fyre",
        "\n",
        "segne",
        "um",
        "tingingane",
        "$,",
        "i",
        "i",
        "nr.",
        "7",
        "at",
        "departement",
        "ha",
        "plikt",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fastsetja",
        "dei",
        "pris",
        "og",
        "vilk\u00e5r",
        "som",
        "tingingsmenn",
        "vere",
        "einig",
        "um",
        "$,",
        "\n",
        "og",
        "i",
        "i",
        "nr.",
        "8",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "gjor6",
        "anse",
        "undantag",
        "$\"",
        "$.",
        "\n\n",
        "dette",
        "gjeld",
        "d\u00e5",
        "den",
        "framgangsm\u00e5t",
        "Regjering",
        "skulle",
        "nytte",
        "i",
        "arbeid",
        "\n\n",
        "sin",
        "$,",
        "og",
        "slik",
        "reglar",
        "m\u00e5tte",
        "Regjering",
        "ordin\u00e6r",
        "kunna",
        "binda",
        "seg",
        "til",
        "$,",
        "i",
        "\n\n",
        "\u00e5en",
        "mun",
        "som",
        "det",
        "her",
        "v\u00e6re",
        "tale",
        "un",
        "$.",
        "bg",
        "g\u00e5",
        "likevel",
        "ut",
        "fr\u00e5",
        "at",
        "det",
        "ikkje",
        "\n\n",
        "v\u00e6re",
        "tanke",
        "at",
        "Regjering",
        "kalve",
        "Mundi",
        "til",
        "denne",
        "formell",
        "framgang",
        "\ne",
        "m\u00e5te",
        "i",
        "tilfelle",
        "d\u00e5",
        "katastrofe",
        "eller",
        "annen",
        "tvingande",
        "seri\u00f8s",
        "plent",
        "\n\n",
        "krive",
        "sn\u00f8ggare",
        "gjerde",
        "$.",
        "\n\n",
        "PFyresegni",
        "um",
        "at",
        "Finansdepartementet",
        "skulle",
        "fastsetja",
        "prisane",
        "$,",
        "kunne",
        "ikkje",
        "\n",
        "hindra",
        "regje",
        "18i",
        "fr\u00e5",
        "\u00e5",
        "taka",
        "den",
        "avgjeringi",
        "sj\u00f8lv",
        "eller",
        "\u00e5",
        "fastsetja",
        "N",
        "\n",
        "at",
        "desse",
        "sak",
        "skulle",
        "leggjast",
        "til",
        "ei",
        "anna",
        "departement",
        "$(",
        "jfr",
        "$.",
        "grunnlov",
        "i",
        "\n",
        "f\u00f8resegn",
        "i",
        "\u00a7",
        "12",
        "$,",
        "at",
        "Kongen",
        "fastse",
        "korleis",
        "arbeid",
        "skulle",
        "skiftast",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "regjeringsmedleme",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "$\"",
        "$,",
        "under",
        "IT",
        "inneheld",
        "avtaleframlegg",
        "f\u00f8resegne",
        "um",
        "det",
        "inntektsniv\u00e5",
        "\n",
        "jordbruk",
        "skulle",
        "f\u00e5",
        "$.",
        "Niv\u00e5et",
        "skulle",
        "n\u00e5ast",
        "og",
        "Haldast",
        "Noko",
        "med",
        "rein",
        "\n",
        "prisfastsetting",
        "og",
        "noko",
        "med",
        "subsidiering",
        "$.",
        "\n\n",
        "v\u00e6re",
        "ro",
        "\u00e5et",
        "greidt",
        "at",
        "Regjering",
        "ikkje",
        "ha",
        "m\u00e5kt",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "til",
        "\n",
        "subsidiering",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "finansierast",
        "med",
        "pengel\u00f8yving",
        "av",
        "Stortinget",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5tgjerd",
        "til",
        "gjennomf\u00f8ring",
        "av",
        "det",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "fastse",
        "under",
        "II",
        "i",
        "avtale-",
        "\n",
        "framlegg",
        "$,",
        "kunne",
        "setjast",
        "i",
        "verk",
        "av",
        "Regjering",
        "med",
        "heimel",
        "i",
        "prislov",
        "\n",
        "fr\u00e5",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "nr.",
        "12",
        "kap",
        "$,",
        "II",
        "det",
        "gjeld",
        "b\u00e5de",
        "prisfastsetting",
        "\n",
        "og",
        "bruk",
        "av",
        "avgift",
        "som",
        "regjering",
        "tek",
        "inn",
        "etter",
        "\u00a7",
        "5",
        "mr",
        "$.",
        "4",
        "\n\n",
        "men",
        "eit",
        "anna",
        "spursm\u00e5l",
        "ef",
        "um",
        "Regjering",
        "kunne",
        "binda",
        "seg",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjeld",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "nytte",
        "den",
        "makt",
        "som",
        "den",
        "nyssnevnt",
        "lovi",
        "leggn",
        "til",
        "Kongen",
        "$.",
        "det",
        "vere",
        "\n",
        "ei",
        "spursm\u00e5l",
        "om",
        "kor",
        "lang",
        "den",
        "fullmakt",
        "rekk",
        "$,",
        "som",
        "lovi",
        "her",
        "gjev",
        "\n",
        "Kongen",
        "$.",
        "\n\n",
        "Det",
        "synest.",
        "turvande",
        "til",
        "rasjonell",
        "regulering",
        "at",
        "Regjering",
        "ha",
        "h\u00f8v",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "seg",
        "i",
        "nokon",
        "mun",
        "og",
        "for",
        "en",
        "ikkje",
        "altfor",
        "lang",
        "tid",
        "$.",
        "Regu-",
        "\n",
        "lering",
        "m\u00e5tte",
        "kunna",
        "gjeva",
        "jordbruker",
        "h\u00f8ve",
        "til",
        "\u00e5",
        "planleggja",
        "produk-",
        "\n",
        "sjon",
        "for",
        "den",
        "n\u00e6rase",
        "framtid",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjeld",
        "f\u00f8resegn",
        "under",
        "II",
        "nr.",
        "3",
        "av",
        "at",
        "den",
        "total",
        "arbeidsinn-",
        "\n",
        "tekt",
        "skulle",
        "Frigast",
        "relativ",
        "like",
        "mykje",
        "som",
        "l\u00f8n",
        "i",
        "annen",
        "yrke",
        "\n",
        "brigade",
        "seg",
        "$,",
        "syn",
        "det",
        "ukl\u00e5rt",
        "um",
        "fullmakt.",
        "1",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        "g\u00e5",
        "so",
        "\n",
        "vid",
        "som",
        "til",
        "\u00e5",
        "binda",
        "stat",
        "til",
        "dette",
        "$.",
        "\n\n",
        "dersom",
        "lovi",
        "fr\u00e5",
        "1947",
        "vere",
        "avl\u00f8yst",
        "eller",
        "brigd",
        "soleis",
        "at",
        "Regjering",
        "\n",
        "ikkje",
        "lenge",
        "r\u00e5de",
        "over",
        "subsidieringspengar",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "verta",
        "Stortinget",
        "\n",
        "som",
        "avgje",
        "korleis",
        "det",
        "skulle",
        "g\u00e5",
        "med",
        "subsidiane",
        "i",
        "rest",
        "av",
        "avtaletid",
        "$,",
        "\n"
    ]
}