{
    "urnid": "db60044923000215",
    "img_path": "./images/db60044923000215.jpg",
    "raw_ocr_text": "E \u00ab15 =\ni en helt neytrel form, som ikke innebar noen som helst anerkisndle\nav regjeringen Quislings autoritet.\" Og om samtalen den neste dag,\netterat svartelegrammet var sendt, heter det bl.a.: \"Erkjennelsen av\nmottagelsen av et telegram mottatt fra legasjonens vennene ae\ninnebar imidlertid ikke noen standpunkttagen til den i telegrammet\ninneholdte meddelelse, Legasjonen hadde ogs\u00e5 i sitt erkjennelsestele-\ngram den foreg\u00e5ende deg uttrykkelig unng\u00e5tt \u00e5 ber\u00f8re den del av tele-\ngrammet som inneholdt et p\u00e5legg. \"\n\nUtvalget finner ogs\u00e5 st\u00f8tte for dette resultat n\u00e5r en ser hen\ntil Masenga opptreden i de dager som fulgte umiddelbart etter avsen\u00e5-\nelsen av svartelegrammet. Straks etter mottakelsen av Kong Haakons\nproklamasjon av 14. april 1940 leverte Maseng denne til direkt\u00f8ren\nfor den skandinaviske avdeling i Utenrikskommissariatet. Enten samti-\ndig eller straks etter redegjorde Maseng overfor kommisariatet for den\nnorske regjerings syn p\u00e5 det tyske overfeld og underrettet regjeringen\nherom. Den 14, april ble regjeringens mobiliseringsordre umiddelbart\netter mottagelsen sendt den norske generalkonsul i Teheran Aa\n\n: Masseng ver tillike akkreditert her - for videre offentliggj\u00f8relse\nfor den norske kolonien. En viser i denne forbindelse ogs\u00e5 til Masers:\nskriv av 15. april 1940 til Norges dav\u00e6rende sendemsnn i Stockholm,\nWolleb\u00e6k, hvor Maseng redegjorde for telegrammet og for sine motiver\nfor erkjennelsen. S\u00e6rlig hensett til tidspunktet er denne redegj\u00f8r-\nelse av s\u00e5vidt stor betydning for vurderingen av Masengs forhold og\nda f\u00f8rst og fremst den subjektive side av dette, at utvalget finner\ngrunn til \u00e5 ta inn f\u00f8lgende avsnitt: \"Jeg takker for Deres telegram\nav 12. ds. ang\u00e5ende det telegram som vi hadde f\u00e5tt samme dag under-\n",
    "corrected_ocr_text": "E \u00ab15 i\ni en helt n\u00f8ytral form, som ikke innebar noen som helst anerkisndle\nav regjeringen Quislings autoritet Og om samtalen den neste dag,\netterat svartelegrammet var sendt, heter det bla: Erkjennelsen av\nmottagelsen av et telegram mottatt fra legasjonens vennene ae\ninnebar imidlertid ikke noen standpunkttagen til den i telegrammet\ninneholdte meddelelse, legasjonen hadde ogs\u00e5 i sitt erkjennelsestele-\ngram den foreg\u00e5ende deg uttrykkelig unng\u00e5tt \u00e5 ber\u00f8re den del av tele-\ngrammet som inneholdt et p\u00e5legg. \"\n\nUtvalget finner ogs\u00e5 st\u00f8tte for dette resultat n\u00e5r en ser hen\ntil Maseng opptreden i de dager som fulgte umiddelbart etter avsend-\nelsen av svartelegrammet. Straks etter mottakelsen av Kong Haakons\nproklamasjon av 14. april 1940 leverte Maseng denne til direkt\u00f8ren\nfor den skandinaviske avdeling i utenrikskommissariatet. Enten samti-\ndig eller straks etter redegjorde Maseng overfor kommisariatet for den\nnorske regjerings syn p\u00e5 det tyske overfalt og underrettet regjeringen\nherom. en 14, april ble regjeringens mobiliseringsordre umiddelbart\netter mottagelsen sendt den norske generalkonsul i Teheran Aa\n\n: basseng ver tillike akkreditert her - for videre offentliggj\u00f8relse\nfor den norske kolonien. En viser i denne forbindelse ogs\u00e5 til Masters:\nskriv av 15. april 1940 til Norges dav\u00e6rende sendemann i Stockholm,\nWolleb\u00e6k, hvor Maseng redegjorde for telegrammet og for sine motiver\nfor erkjennelsen. S\u00e6rlig hensett til tidspunktet er denne redegj\u00f8r-\nelse av s\u00e5vidt stor betydning for vurderingen av Masengs forhold og\nda f\u00f8rst og fremst den subjektive side av dette, at utvalget finner\ngrunn til \u00e5 ta inn f\u00f8lgende avsnitt: Jeg takker for Deres telegram\nav 12. ds. ang\u00e5ende det telegram som vi hadde f\u00e5tt samme dag under-\n",
    "tokens": [
        "E",
        "\u00ab15",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "helt",
        "n\u00f8ytral",
        "form",
        ",",
        "som",
        "ikke",
        "innebar",
        "noen",
        "som",
        "helst",
        "anerkisndle",
        "\n",
        "av",
        "regjeringen",
        "Quislings",
        "autoritet",
        "Og",
        "om",
        "samtalen",
        "den",
        "neste",
        "dag",
        ",",
        "\n",
        "etterat",
        "svartelegrammet",
        "var",
        "sendt",
        ",",
        "heter",
        "det",
        "bla",
        ":",
        "Erkjennelsen",
        "av",
        "\n",
        "mottagelsen",
        "av",
        "et",
        "telegram",
        "mottatt",
        "fra",
        "legasjonens",
        "vennene",
        "ae",
        "\n",
        "innebar",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "noen",
        "standpunkttagen",
        "til",
        "den",
        "i",
        "telegrammet",
        "\n",
        "inneholdte",
        "meddelelse",
        ",",
        "legasjonen",
        "hadde",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "sitt",
        "erkjennelsestele-",
        "\n",
        "gram",
        "den",
        "foreg\u00e5ende",
        "deg",
        "uttrykkelig",
        "unng\u00e5tt",
        "\u00e5",
        "ber\u00f8re",
        "den",
        "del",
        "av",
        "tele-",
        "\n",
        "grammet",
        "som",
        "inneholdt",
        "et",
        "p\u00e5legg",
        ".",
        "\"",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "finner",
        "ogs\u00e5",
        "st\u00f8tte",
        "for",
        "dette",
        "resultat",
        "n\u00e5r",
        "en",
        "ser",
        "hen",
        "\n",
        "til",
        "Maseng",
        "opptreden",
        "i",
        "de",
        "dager",
        "som",
        "fulgte",
        "umiddelbart",
        "etter",
        "avsend-",
        "\n",
        "elsen",
        "av",
        "svartelegrammet",
        ".",
        "Straks",
        "etter",
        "mottakelsen",
        "av",
        "Kong",
        "Haakons",
        "\n",
        "proklamasjon",
        "av",
        "14.",
        "april",
        "1940",
        "leverte",
        "Maseng",
        "denne",
        "til",
        "direkt\u00f8ren",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "skandinaviske",
        "avdeling",
        "i",
        "utenrikskommissariatet",
        ".",
        "Enten",
        "samti-",
        "\n",
        "dig",
        "eller",
        "straks",
        "etter",
        "redegjorde",
        "Maseng",
        "overfor",
        "kommisariatet",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "norske",
        "regjerings",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "det",
        "tyske",
        "overfalt",
        "og",
        "underrettet",
        "regjeringen",
        "\n",
        "herom",
        ".",
        "en",
        "14",
        ",",
        "april",
        "ble",
        "regjeringens",
        "mobiliseringsordre",
        "umiddelbart",
        "\n",
        "etter",
        "mottagelsen",
        "sendt",
        "den",
        "norske",
        "generalkonsul",
        "i",
        "Teheran",
        "Aa",
        "\n\n",
        ":",
        "basseng",
        "ver",
        "tillike",
        "akkreditert",
        "her",
        "-",
        "for",
        "videre",
        "offentliggj\u00f8relse",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "norske",
        "kolonien",
        ".",
        "En",
        "viser",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ogs\u00e5",
        "til",
        "Masters",
        ":",
        "\n",
        "skriv",
        "av",
        "15.",
        "april",
        "1940",
        "til",
        "Norges",
        "dav\u00e6rende",
        "sendemann",
        "i",
        "Stockholm",
        ",",
        "\n",
        "Wolleb\u00e6k",
        ",",
        "hvor",
        "Maseng",
        "redegjorde",
        "for",
        "telegrammet",
        "og",
        "for",
        "sine",
        "motiver",
        "\n",
        "for",
        "erkjennelsen",
        ".",
        "S\u00e6rlig",
        "hensett",
        "til",
        "tidspunktet",
        "er",
        "denne",
        "redegj\u00f8r-",
        "\n",
        "else",
        "av",
        "s\u00e5vidt",
        "stor",
        "betydning",
        "for",
        "vurderingen",
        "av",
        "Masengs",
        "forhold",
        "og",
        "\n",
        "da",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremst",
        "den",
        "subjektive",
        "side",
        "av",
        "dette",
        ",",
        "at",
        "utvalget",
        "finner",
        "\n",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "inn",
        "f\u00f8lgende",
        "avsnitt",
        ":",
        "Jeg",
        "takker",
        "for",
        "Deres",
        "telegram",
        "\n",
        "av",
        "12.",
        "ds",
        ".",
        "ang\u00e5ende",
        "det",
        "telegram",
        "som",
        "vi",
        "hadde",
        "f\u00e5tt",
        "samme",
        "dag",
        "under-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "E",
        "\u00ab15",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "hel",
        "n\u00f8ytral",
        "form",
        "$,",
        "som",
        "ikke",
        "inneb\u00e6re",
        "noen",
        "som",
        "helst",
        "anerkisndle",
        "\n",
        "av",
        "regjering",
        "Quisling",
        "autoritet",
        "og",
        "om",
        "samtale",
        "den",
        "neste",
        "dag",
        "$,",
        "\n",
        "etterat",
        "svartelegramme",
        "v\u00e6re",
        "sende",
        "$,",
        "hete",
        "det",
        "bla",
        "$:",
        "erkjennels",
        "av",
        "\n",
        "mottagelse",
        "av",
        "en",
        "telegram",
        "motta",
        "fra",
        "legasjon",
        "venn",
        "ae",
        "\n",
        "inneb\u00e6re",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "noen",
        "standpunkttag",
        "til",
        "den",
        "i",
        "telegramm",
        "\n",
        "inneholde",
        "meddelelse",
        "$,",
        "legasjon",
        "ha",
        "ogs\u00e5",
        "i",
        "sin",
        "erkjennelsestele-",
        "\n",
        "gram",
        "den",
        "foreg\u00e5ende",
        "du",
        "uttrykkelig",
        "unng\u00e5",
        "\u00e5",
        "ber\u00f8re",
        "den",
        "del",
        "av",
        "tele-",
        "\n",
        "gramm",
        "som",
        "inneholde",
        "en",
        "p\u00e5legg",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "finne",
        "ogs\u00e5",
        "st\u00f8tte",
        "for",
        "dette",
        "resultat",
        "n\u00e5r",
        "en",
        "se",
        "hen",
        "\n",
        "til",
        "Maseng",
        "opptreden",
        "i",
        "de",
        "dag",
        "som",
        "f\u00f8lge",
        "umiddelbar",
        "etter",
        "avsend-",
        "\n",
        "els",
        "av",
        "svartelegram",
        "$.",
        "straks",
        "etter",
        "mottakelse",
        "av",
        "Kong",
        "Haakons",
        "\n",
        "proklamasjon",
        "av",
        "14.",
        "april",
        "1940",
        "levere",
        "Maseng",
        "denne",
        "til",
        "direkt\u00f8r",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "skandinavisk",
        "avdeling",
        "i",
        "utenrikskommissariat",
        "$.",
        "enten",
        "samti-",
        "\n",
        "dig",
        "eller",
        "straks",
        "etter",
        "redegj\u00f8re",
        "Maseng",
        "overfor",
        "kommisariat",
        "for",
        "den",
        "\n",
        "norsk",
        "regjering",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "det",
        "tysk",
        "overfalle",
        "og",
        "underrette",
        "regjering",
        "\n",
        "herom",
        "$.",
        "en",
        "14",
        "$,",
        "april",
        "bli",
        "regjering",
        "mobiliseringsordre",
        "umiddelbar",
        "\n",
        "etter",
        "mottagelse",
        "sende",
        "den",
        "norsk",
        "generalkonsul",
        "i",
        "Teheran",
        "Aa",
        "\n\n",
        "$:",
        "basseng",
        "vere",
        "tillik",
        "akkreditere",
        "her",
        "$-",
        "for",
        "vid",
        "offentliggj\u00f8relse",
        "\n",
        "for",
        "den",
        "norsk",
        "koloni",
        "$.",
        "en",
        "vise",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ogs\u00e5",
        "til",
        "Masters",
        "$:",
        "\n",
        "skrive",
        "av",
        "15.",
        "april",
        "1940",
        "til",
        "Norge",
        "dav\u00e6rende",
        "sendemann",
        "i",
        "Stockholm",
        "$,",
        "\n",
        "Wolleb\u00e6k",
        "$,",
        "hvor",
        "Maseng",
        "redegj\u00f8re",
        "for",
        "telegramm",
        "og",
        "for",
        "sin",
        "motiv",
        "\n",
        "for",
        "erkjennelse",
        "$.",
        "s\u00e6rlig",
        "hensett",
        "til",
        "tidspunkt",
        "v\u00e6re",
        "denne",
        "redegj\u00f8r-",
        "\n",
        "else",
        "av",
        "s\u00e5vidt",
        "stor",
        "betydning",
        "for",
        "vurdering",
        "av",
        "Maseng",
        "forhold",
        "og",
        "\n",
        "da",
        "f\u00f8rst",
        "og",
        "fremre",
        "den",
        "subjektiv",
        "side",
        "av",
        "dette",
        "$,",
        "at",
        "utvalg",
        "finne",
        "\n",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "inn",
        "f\u00f8lgende",
        "avsnitt",
        "$:",
        "jeg",
        "takke",
        "for",
        "Deres",
        "telegram",
        "\n",
        "av",
        "12.",
        "ds",
        "$.",
        "ang\u00e5ende",
        "det",
        "telegram",
        "som",
        "vi",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "samme",
        "dag",
        "under-",
        "\n"
    ]
}