{
    "urnid": "db60044923000262",
    "img_path": "./images/db60044923000262.jpg",
    "raw_ocr_text": "ner | 5\nkarakterisere organet som statsrettslig, men prinsipielt\nb\u00f6r her spr\u00e5kbruken ikse v\u00e6re ubetinget avgj\u00f6rende.\n\nN\u00e5r det gjelder delegasjonssp\u00f8sm\u00e5let ken \u201d&\"som\nutgangspunkt sl\u00e5 fast at en (statsrettslig sett) ugjen-\nkallelig delegasjon m\u00e5 v\u00e6re uforenlig med grunnloven.\nDerimot kan en neppe stille opp noe ubetinget forbud mot\ngjenkallelig delegasjon av lovgivningemyndighet til et\nintsrnasjonalt organ.\n\nDet m\u00e5 for det f\u00f6rste antas \u00e5 v\u00e6re fullt grunnlovsmes-\nsig at en lov p\u00e5 spesielle avgrens\u00e5te omr\u00e5der henviser\ntil de regler som f\u00f6lger av folkeretten, jfr. stra\u201dfe-\nlovens \u00e5 14, eller av overenskomst med fremmede stater,\njfr. vernepliktsloven av 1929 $ 6 annet ledd, tvistem\u00e5ls-\nlovens $$ 32 siste ledd, 167, 168, 182 siste ledd og 265\narnet ledd. En slik henvisning m\u00e5 antas \u00e5 gjelie folke-\nrettens eller overenskomstens repler til enhver tid,slik\nsom de etterhvert sedvanemessig utvikler ser eller endog\nendres Yed bevisste vedtak av vedkommende stater (ratifi-\nsert av Norge). En henvisning av denre art betyr ikke\nnoen delegasjon av lovgivnirgsmyndighet til andre stater\neller til et internasjonalt org:n y s\u00e5 lenge henvisningen\nfor s\u00e5 vidt ang\u00e5r de bevisste endringsv\u00e5tak bare omfatter\ndisse i den utstrekning de er godkjent av norske myhdig-\nheter (Kongen og eventuelt Stortinget). Dette inneb\u00e6rer\nbare en inkorporering av folkerettens aller overenskamstens\nregler i norsk lov og en delegasjon til Kongen og/eller\nStortinget av myndighet til ogs\u00e5 \u00e5 inkorsorere sanere\nendringer av overenskomsten.\n\nVidare er det fra grunnlovens side nerpe noe abselutt\ntil hinder for at Norge P\u00e5 visse s\u00e6rskilte, av porene\n",
    "corrected_ocr_text": "ner i 5\nkarakterisere organet som statsrettslig, men prinsipielt\nb\u00f6r her spr\u00e5kbruken ikke v\u00e6re ubetinget avgj\u00f6rende.\n\nN\u00e5r det gjelder delegasjonssp\u00f8sm\u00e5let ken \u201d&\"som\nutgangspunkt sl\u00e5 fast at en statsrettslig sett) ugjen-\nkallelig delegasjon m\u00e5 v\u00e6re uforenlig med grunnloven.\nDerimot kan en neppe stille opp noe ubetinget forbud mot\ngjenkallelig delegasjon av lovgivningsmyndighet til et\ninternasjonalt organ.\n\nDet m\u00e5 for det f\u00f6rste antas \u00e5 v\u00e6re fullt grunnlovsmes-\nsig at en lov p\u00e5 spesielle avgrensete omr\u00e5der henviser\ntil de regler som f\u00f8lger av folkeretten, jfr. stra\u201d-\nlovens \u00e5 14, eller av overenskomst med fremmede stater,\njfr. vernepliktsloven av 1929 \u00a7 6 annet ledd, tvistem\u00e5ls-\nlovens i 32 siste ledd, 167, 168, 182 siste ledd og 265\narnet ledd. En slik henvisning m\u00e5 antas \u00e5 gjelde folke-\nrettens eller overenskomstens regler til enhver tidslek\nsom de etterhvert sedvanemessig utvikler ser eller endog\nendres med bevisste vedtak av vedkommende stater (ratifi-\nsert av Norge). En henvisning av denne art betyr ikke\nnoen delegasjon av lovgivningsmyndighet til andre stater\neller til et internasjonalt organ y s\u00e5 lenge henvisningen\nfor s\u00e5 vidt ang\u00e5r de bevisste endringsvedtak bare omfatter\ndisse i den utstrekning de er godkjent av norske myndig-\nheter Kongen og eventuelt Stortinget). dette inneb\u00e6rer\nbare en inkorporering av folkerettens aller overenskomstens\nregler i norsk lov og en delegasjon til Kongen ogheller\nStortinget av myndighet til ogs\u00e5 \u00e5 inkorporere sanere\nendringer av overenskomsten.\n\nVidare er det fra grunnlovens side neppe noe absolutt\ntil hinder for at Norge P\u00e5 visse s\u00e6rskilte, av porene\n",
    "tokens": [
        "ner",
        "i",
        "5",
        "\n",
        "karakterisere",
        "organet",
        "som",
        "statsrettslig",
        ",",
        "men",
        "prinsipielt",
        "\n",
        "b\u00f6r",
        "her",
        "spr\u00e5kbruken",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "ubetinget",
        "avgj\u00f6rende",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "delegasjonssp\u00f8sm\u00e5let",
        "ken",
        "\u201d&\"som",
        "\n",
        "utgangspunkt",
        "sl\u00e5",
        "fast",
        "at",
        "en",
        "statsrettslig",
        "sett",
        ")",
        "ugjen-",
        "\n",
        "kallelig",
        "delegasjon",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "uforenlig",
        "med",
        "grunnloven",
        ".",
        "\n",
        "Derimot",
        "kan",
        "en",
        "neppe",
        "stille",
        "opp",
        "noe",
        "ubetinget",
        "forbud",
        "mot",
        "\n",
        "gjenkallelig",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "et",
        "\n",
        "internasjonalt",
        "organ",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "m\u00e5",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "antas",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "fullt",
        "grunnlovsmes-",
        "\n",
        "sig",
        "at",
        "en",
        "lov",
        "p\u00e5",
        "spesielle",
        "avgrensete",
        "omr\u00e5der",
        "henviser",
        "\n",
        "til",
        "de",
        "regler",
        "som",
        "f\u00f8lger",
        "av",
        "folkeretten",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "stra\u201d-",
        "\n",
        "lovens",
        "\u00e5",
        "14",
        ",",
        "eller",
        "av",
        "overenskomst",
        "med",
        "fremmede",
        "stater",
        ",",
        "\n",
        "jfr",
        ".",
        "vernepliktsloven",
        "av",
        "1929",
        "\u00a7",
        "6",
        "annet",
        "ledd",
        ",",
        "tvistem\u00e5ls-",
        "\n",
        "lovens",
        "i",
        "32",
        "siste",
        "ledd",
        ",",
        "167",
        ",",
        "168",
        ",",
        "182",
        "siste",
        "ledd",
        "og",
        "265",
        "\n",
        "arnet",
        "ledd",
        ".",
        "En",
        "slik",
        "henvisning",
        "m\u00e5",
        "antas",
        "\u00e5",
        "gjelde",
        "folke-",
        "\n",
        "rettens",
        "eller",
        "overenskomstens",
        "regler",
        "til",
        "enhver",
        "tidslek",
        "\n",
        "som",
        "de",
        "etterhvert",
        "sedvanemessig",
        "utvikler",
        "ser",
        "eller",
        "endog",
        "\n",
        "endres",
        "med",
        "bevisste",
        "vedtak",
        "av",
        "vedkommende",
        "stater",
        "(",
        "ratifi-",
        "\n",
        "sert",
        "av",
        "Norge",
        ")",
        ".",
        "En",
        "henvisning",
        "av",
        "denne",
        "art",
        "betyr",
        "ikke",
        "\n",
        "noen",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "andre",
        "stater",
        "\n",
        "eller",
        "til",
        "et",
        "internasjonalt",
        "organ",
        "y",
        "s\u00e5",
        "lenge",
        "henvisningen",
        "\n",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "ang\u00e5r",
        "de",
        "bevisste",
        "endringsvedtak",
        "bare",
        "omfatter",
        "\n",
        "disse",
        "i",
        "den",
        "utstrekning",
        "de",
        "er",
        "godkjent",
        "av",
        "norske",
        "myndig-",
        "\n",
        "heter",
        "Kongen",
        "og",
        "eventuelt",
        "Stortinget",
        ")",
        ".",
        "dette",
        "inneb\u00e6rer",
        "\n",
        "bare",
        "en",
        "inkorporering",
        "av",
        "folkerettens",
        "aller",
        "overenskomstens",
        "\n",
        "regler",
        "i",
        "norsk",
        "lov",
        "og",
        "en",
        "delegasjon",
        "til",
        "Kongen",
        "ogheller",
        "\n",
        "Stortinget",
        "av",
        "myndighet",
        "til",
        "ogs\u00e5",
        "\u00e5",
        "inkorporere",
        "sanere",
        "\n",
        "endringer",
        "av",
        "overenskomsten",
        ".",
        "\n\n",
        "Vidare",
        "er",
        "det",
        "fra",
        "grunnlovens",
        "side",
        "neppe",
        "noe",
        "absolutt",
        "\n",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "Norge",
        "P\u00e5",
        "visse",
        "s\u00e6rskilte",
        ",",
        "av",
        "porene",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "ner",
        "i",
        "5",
        "\n",
        "karakterisere",
        "organ",
        "som",
        "statsrettslig",
        "$,",
        "men",
        "prinsipiell",
        "\n",
        "b\u00f6r",
        "her",
        "spr\u00e5kbruk",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "ubetinget",
        "avgj\u00f6rende",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "delegasjonssp\u00f8sm\u00e5l",
        "ken",
        "\u201d&\"som",
        "\n",
        "utgangspunkt",
        "sl\u00e5",
        "fast",
        "at",
        "en",
        "statsrettslig",
        "sett",
        "$)",
        "ugjen-",
        "\n",
        "kallelig",
        "delegasjon",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "uforenlig",
        "med",
        "Grunnloven",
        "$.",
        "\n",
        "derimot",
        "kunne",
        "en",
        "neppe",
        "stille",
        "opp",
        "noen",
        "ubetinget",
        "forbud",
        "mot",
        "\n",
        "gjenkallelig",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "en",
        "\n",
        "internasjonal",
        "organ",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "anta",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "full",
        "grunnlovsmes-",
        "\n",
        "sig",
        "at",
        "en",
        "lov",
        "p\u00e5",
        "spesiell",
        "avgrensete",
        "omr\u00e5de",
        "henvise",
        "\n",
        "til",
        "de",
        "regel",
        "som",
        "f\u00f8lge",
        "av",
        "folkerett",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "stra\u201d-",
        "\n",
        "lov",
        "\u00e5",
        "14",
        "$,",
        "eller",
        "av",
        "overenskomst",
        "med",
        "fremmed",
        "stat",
        "$,",
        "\n",
        "jfr",
        "$.",
        "vernepliktslov",
        "av",
        "1929",
        "\u00a7",
        "6",
        "annen",
        "ledd",
        "$,",
        "tvistem\u00e5ls-",
        "\n",
        "lov",
        "i",
        "32",
        "sist",
        "ledd",
        "$,",
        "167",
        "$,",
        "168",
        "$,",
        "182",
        "sist",
        "ledd",
        "og",
        "265",
        "\n",
        "arn",
        "ledd",
        "$.",
        "en",
        "slik",
        "henvisning",
        "m\u00e5tte",
        "anta",
        "\u00e5",
        "gjelde",
        "folke-",
        "\n",
        "rett",
        "eller",
        "overenskomst",
        "regel",
        "til",
        "enhver",
        "tidslek",
        "\n",
        "som",
        "de",
        "etterhvert",
        "sedvanemessig",
        "utvikle",
        "se",
        "eller",
        "endog",
        "\n",
        "endre",
        "med",
        "bevisst",
        "vedtak",
        "av",
        "vedkommende",
        "stat",
        "$(",
        "ratifi-",
        "\n",
        "sere",
        "av",
        "Norge",
        "$)",
        "$.",
        "en",
        "henvisning",
        "av",
        "denne",
        "art",
        "bety",
        "ikke",
        "\n",
        "noen",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivningsmyndighet",
        "til",
        "annen",
        "stat",
        "\n",
        "eller",
        "til",
        "en",
        "internasjonal",
        "organ",
        "y",
        "s\u00e5",
        "lenge",
        "henvisning",
        "\n",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "ang\u00e5",
        "de",
        "bevisst",
        "endringsvedtak",
        "bare",
        "omfatte",
        "\n",
        "disse",
        "i",
        "den",
        "utstrekning",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "godkjenne",
        "av",
        "norsk",
        "myndig-",
        "\n",
        "hete",
        "Kongen",
        "og",
        "eventuell",
        "Stortinget",
        "$)",
        "$.",
        "dette",
        "inneb\u00e6re",
        "\n",
        "bare",
        "en",
        "inkorporering",
        "av",
        "folkerett",
        "aller",
        "overenskomst",
        "\n",
        "regel",
        "i",
        "norsk",
        "lov",
        "og",
        "en",
        "delegasjon",
        "til",
        "Kongen",
        "oghelle",
        "\n",
        "Stortinget",
        "av",
        "myndighet",
        "til",
        "ogs\u00e5",
        "\u00e5",
        "inkorporere",
        "saner",
        "\n",
        "endring",
        "av",
        "overenskomst",
        "$.",
        "\n\n",
        "Vidare",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "fra",
        "Grunnloven",
        "side",
        "neppe",
        "noen",
        "absolutt",
        "\n",
        "til",
        "hinder",
        "for",
        "at",
        "Norge",
        "p\u00e5",
        "viss",
        "s\u00e6rskilt",
        "$,",
        "av",
        "pore",
        "\n"
    ]
}