{
    "urnid": "db60044923000245",
    "img_path": "./images/db60044923000245.jpg",
    "raw_ocr_text": "+\ng - 45 - '\n'\nbreider Maseng for - var beg\u00e5tt. Det foreligger ikke upplyeninger som\nviser at regjeringen var avsk\u00e5ret fra \u00e5 reise kravet tidligere.\nAlt \u00c5 alt er det flertallets oppfatning at det forhold utvalget\nkritiserer Maseng for, ikke er tilstrekkelig til \u00e5 begrunne avskjei.\n/ Utvalgets formenn bemerker at han er enig i den statsrettslir\nteori som p\u00e5 dette punkt l\u00e6res ved v\u00e5rt universitet og som synes \u00e5 ba\nf\u00e5tt tilslutning av Justisministeren i hans uttalelser i Helsethsa'er.\nDet m\u00e5 ikke - mener jeg - tapes av syne at en beg\u00e5tt feil ken ra\nsin betydning som symptom p\u00e5 egenskaper som gj\u00f8r at landets intersore\ner best tjent med at vedkommende embetsmann fjernes fra sin stilling,\nog dette, selv om man ikke kan si, at vedkommende or likefrem \"uskir-\nket\" for stillingen.\nDet vil selvsagt i mange tilfeller lett kunne oppst\u00e5 tvil om\nhvordan \u00e9n av en embetsmann beg\u00e5tt feil skal vurderes. Men lite tvil-\n, somt er det - forekommer det meg - at regjeringen m\u00e5 ha et temmelig\nsk] fritt spillerom for sitt skj\u00f8nn over hvorvidt feilen er s\u00e5 grov at Ge\"\nb\u00f8r begrunne avskjed etter grl. $ 22.\nDen feil som Maseng gjorde ved \u00e5 svare p\u00e5 Quislings telegram\nvar etter min oppfatning s\u00e5vidt alvorlig at jeg - om enn under noe\nha - er blitt st\u00e5ende ved \u00e5 anta at den ville ha kunnet gi vegjer-\ningen det rettslige grunnlag for avskjed etter den nevnte bestemmelse sj\nOg jeg ken ikke legge noen vekt p\u00e5 at regjeringen lot Maseng bli sitt. |\nende i stillingen helt til Sovjetregjeringen stengte Norges legasjon I\ni Moskva i mai 1941, Den venskelige situasjon som Norge befant seg y/\n\u00e5 ogs\u00e5 \u00bb\u00e5 den diplomatiske front i tiden etter legasjonens stengning\n",
    "corrected_ocr_text": "i\ng - 45 - '\n'\nbredder Maseng for - var beg\u00e5tt. Det foreligger ikke opplysninger som\nviser at regjeringen var avsk\u00e5ret fra \u00e5 reise kravet tidligere.\nAlt \u00c5 alt er det flertallets oppfatning at det forhold utvalget\nkritiserer Maseng for, ikke er tilstrekkelig til \u00e5 begrunne avskjed.\n/ Utvalgets formenn bemerker at han er enig i den statsrettslig\nteori som p\u00e5 dette punkt l\u00e6res ved v\u00e5rt universitet og som synes \u00e5 ba\nf\u00e5tt tilslutning av Justisministeren i hans uttalelser i Helsethsa'er.\nDet m\u00e5 ikke - mener jeg - tapes av syne at en beg\u00e5tt feil ken ra\nsin betydning som symptom p\u00e5 egenskaper som gj\u00f8r at landets intersone\ner best tjent med at vedkommende embetsmann fjernes fra sin stilling,\nog dette, selv om man ikke kan si, at vedkommende or likefrem \"uskir-\nket\"for stillingen.\nDet vil selvsagt i mange tilfeller lett kunne oppst\u00e5 tvil om\nhvordan \u00e9n av en embetsmann beg\u00e5tt feil skal vurderes. Men lite tvil-\n,somt er det - forekommer det meg - at regjeringen m\u00e5 ha et temmelig\nski fritt spillerom for sitt skj\u00f8nn over hvorvidt feilen er s\u00e5 grov at Get\nb\u00f8r begrunne avskjed etter grl \u00a7 22.\nen feil som Maseng gjorde ved \u00e5 svare p\u00e5 Quislings telegram\nvar etter min oppfatning s\u00e5vidt alvorlig at jeg - om enn under noe\nha - er blitt st\u00e5ende ved \u00e5 anta at den ville ha kunnet gi regjer-\ningen det rettslige grunnlag for avskjed etter den nevnte bestemmelse sj\nOg jeg ken ikke legge noen vekt p\u00e5 at regjeringen lot Maseng bli sitt. i\nende i stillingen helt til Sovjetregjeringen stengte Norges legasjon I\ni Moskva i mai 1941, en vanskelige situasjon som Norge befant seg y\n\u00e5 ogs\u00e5 p\u00e5 den diplomatiske front i tiden etter legasjonens stengning\n",
    "tokens": [
        "i",
        "\n",
        "g",
        "-",
        "45",
        "-",
        "'",
        "\n",
        "'",
        "\n",
        "bredder",
        "Maseng",
        "for",
        "-",
        "var",
        "beg\u00e5tt",
        ".",
        "Det",
        "foreligger",
        "ikke",
        "opplysninger",
        "som",
        "\n",
        "viser",
        "at",
        "regjeringen",
        "var",
        "avsk\u00e5ret",
        "fra",
        "\u00e5",
        "reise",
        "kravet",
        "tidligere",
        ".",
        "\n",
        "Alt",
        "\u00c5",
        "alt",
        "er",
        "det",
        "flertallets",
        "oppfatning",
        "at",
        "det",
        "forhold",
        "utvalget",
        "\n",
        "kritiserer",
        "Maseng",
        "for",
        ",",
        "ikke",
        "er",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "begrunne",
        "avskjed",
        ".",
        "\n",
        "/",
        "Utvalgets",
        "formenn",
        "bemerker",
        "at",
        "han",
        "er",
        "enig",
        "i",
        "den",
        "statsrettslig",
        "\n",
        "teori",
        "som",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "l\u00e6res",
        "ved",
        "v\u00e5rt",
        "universitet",
        "og",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ba",
        "\n",
        "f\u00e5tt",
        "tilslutning",
        "av",
        "Justisministeren",
        "i",
        "hans",
        "uttalelser",
        "i",
        "Helsethsa'er",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "m\u00e5",
        "ikke",
        "-",
        "mener",
        "jeg",
        "-",
        "tapes",
        "av",
        "syne",
        "at",
        "en",
        "beg\u00e5tt",
        "feil",
        "ken",
        "ra",
        "\n",
        "sin",
        "betydning",
        "som",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "egenskaper",
        "som",
        "gj\u00f8r",
        "at",
        "landets",
        "intersone",
        "\n",
        "er",
        "best",
        "tjent",
        "med",
        "at",
        "vedkommende",
        "embetsmann",
        "fjernes",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        ",",
        "\n",
        "og",
        "dette",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kan",
        "si",
        ",",
        "at",
        "vedkommende",
        "or",
        "likefrem",
        "\"",
        "uskir-",
        "\n",
        "ket\"",
        "for",
        "stillingen",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "vil",
        "selvsagt",
        "i",
        "mange",
        "tilfeller",
        "lett",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "tvil",
        "om",
        "\n",
        "hvordan",
        "\u00e9n",
        "av",
        "en",
        "embetsmann",
        "beg\u00e5tt",
        "feil",
        "skal",
        "vurderes",
        ".",
        "Men",
        "lite",
        "tvil-",
        "\n",
        ",",
        "somt",
        "er",
        "det",
        "-",
        "forekommer",
        "det",
        "meg",
        "-",
        "at",
        "regjeringen",
        "m\u00e5",
        "ha",
        "et",
        "temmelig",
        "\n",
        "ski",
        "fritt",
        "spillerom",
        "for",
        "sitt",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "hvorvidt",
        "feilen",
        "er",
        "s\u00e5",
        "grov",
        "at",
        "Get",
        "\n",
        "b\u00f8r",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n",
        "en",
        "feil",
        "som",
        "Maseng",
        "gjorde",
        "ved",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        "\n",
        "var",
        "etter",
        "min",
        "oppfatning",
        "s\u00e5vidt",
        "alvorlig",
        "at",
        "jeg",
        "-",
        "om",
        "enn",
        "under",
        "noe",
        "\n",
        "ha",
        "-",
        "er",
        "blitt",
        "st\u00e5ende",
        "ved",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "den",
        "ville",
        "ha",
        "kunnet",
        "gi",
        "regjer-",
        "\n",
        "ingen",
        "det",
        "rettslige",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevnte",
        "bestemmelse",
        "sj",
        "\n",
        "Og",
        "jeg",
        "ken",
        "ikke",
        "legge",
        "noen",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "regjeringen",
        "lot",
        "Maseng",
        "bli",
        "sitt",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "ende",
        "i",
        "stillingen",
        "helt",
        "til",
        "Sovjetregjeringen",
        "stengte",
        "Norges",
        "legasjon",
        "I",
        "\n",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        ",",
        "en",
        "vanskelige",
        "situasjon",
        "som",
        "Norge",
        "befant",
        "seg",
        "y",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ogs\u00e5",
        "p\u00e5",
        "den",
        "diplomatiske",
        "front",
        "i",
        "tiden",
        "etter",
        "legasjonens",
        "stengning",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "\n",
        "g.",
        "$-",
        "45",
        "$-",
        "$\"",
        "\n",
        "$\"",
        "\n",
        "bredde",
        "Maseng",
        "for",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "beg\u00e5",
        "$.",
        "det",
        "foreligge",
        "ikke",
        "opplysning",
        "som",
        "\n",
        "vise",
        "at",
        "regjering",
        "v\u00e6re",
        "avsk\u00e5ret",
        "fra",
        "\u00e5",
        "reise",
        "krav",
        "tidlig",
        "$.",
        "\n",
        "alt",
        "\u00e5",
        "alt",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "flertall",
        "oppfatning",
        "at",
        "det",
        "forhold",
        "utvalg",
        "\n",
        "kritisere",
        "Maseng",
        "for",
        "$,",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "$.",
        "\n",
        "$/",
        "utvalg",
        "formenn",
        "bemerke",
        "at",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "i",
        "den",
        "statsrettslig",
        "\n",
        "teori",
        "som",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "l\u00e6re",
        "ved",
        "v\u00e5r",
        "universitet",
        "og",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ba",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "tilslutning",
        "av",
        "Justisministeren",
        "i",
        "hans",
        "uttalelse",
        "i",
        "Helsethsa'er",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "ikke",
        "$-",
        "mene",
        "jeg",
        "$-",
        "tape",
        "av",
        "syne",
        "at",
        "en",
        "beg\u00e5",
        "feil",
        "ken",
        "ra",
        "\n",
        "sin",
        "betydning",
        "som",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "egenskap",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "at",
        "land",
        "interson",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "god",
        "tjene",
        "med",
        "at",
        "vedkommende",
        "embetsmann",
        "fjerne",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        "$,",
        "\n",
        "og",
        "dette",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kunne",
        "si",
        "$,",
        "at",
        "vedkommende",
        "or",
        "likefrem",
        "$\"",
        "uskir-",
        "\n",
        "ket\"",
        "for",
        "stilling",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "ville",
        "selvsagt",
        "i",
        "mange",
        "tilfelle",
        "lett",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "tvil",
        "om",
        "\n",
        "hvordan",
        "\u00e9n",
        "av",
        "en",
        "embetsmann",
        "beg\u00e5",
        "feil",
        "skulle",
        "vurdere",
        "$.",
        "men",
        "lite",
        "tvil-",
        "\n",
        "$,",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "$-",
        "forekomme",
        "det",
        "jeg",
        "$-",
        "at",
        "regjering",
        "m\u00e5tte",
        "ha",
        "en",
        "temmelig",
        "\n",
        "ski",
        "fri",
        "spillerom",
        "for",
        "sin",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "hvorvidt",
        "feil",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "grov",
        "at",
        "Get",
        "\n",
        "burde",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n",
        "en",
        "feil",
        "som",
        "Maseng",
        "gj\u00f8re",
        "ved",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "etter",
        "min",
        "oppfatning",
        "s\u00e5vidt",
        "alvorlig",
        "at",
        "jeg",
        "$-",
        "om",
        "enn",
        "under",
        "noe",
        "\n",
        "ha",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "st\u00e5",
        "ved",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "den",
        "ville",
        "ha",
        "kunne",
        "gi",
        "regjer-",
        "\n",
        "ingen",
        "det",
        "rettslig",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevne",
        "bestemmelse",
        "sj",
        "\n",
        "og",
        "jeg",
        "ken",
        "ikke",
        "legge",
        "noen",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "at",
        "regjering",
        "late",
        "Maseng",
        "bli",
        "sin",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "ende",
        "i",
        "stilling",
        "hel",
        "til",
        "Sovjetregjeringen",
        "stenge",
        "Norge",
        "legasjon",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        "$,",
        "en",
        "vanskelig",
        "situasjon",
        "som",
        "Norge",
        "befinne",
        "seg",
        "y",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ogs\u00e5",
        "p\u00e5",
        "den",
        "diplomatisk",
        "front",
        "i",
        "tid",
        "etter",
        "legasjon",
        "stengning",
        "\n"
    ]
}