{
    "urnid": "db60044923000715",
    "img_path": "./images/db60044923000715.jpg",
    "raw_ocr_text": "p\nH\u00d8YESTERETTSADVOKATENE\nERLING WIKBORG OG ALEX. REIN\nM.N.S.\nTELEFONER:\nADVOKAT WIKBORG\nOG KONTORET... . 41 65 68\nADVOKAT REIN\nADVEVAT Wikons se OSLO 5. mai 1950.\nPRIVAT \u00ab4 6981 48 SOLPLASSEN 1\nADVOKAT REIN\nPRIVAT . ... 4. 559618\nW/JH EG\nTil Regjeringen .\nv/herr statsminister Einar Gerhardsen, ]\nOslo.\n\nVedlagt tillater jeg meg i \u00e6rb\u00f6dighet \u00e5 oversende en\nhenvendelse tll Regjeringen fra en del ledere av kristne orga-\nnisasjoner og virksomheter. Den sak henvendelsen gjelder har\ngjort et meget sterkt inntrykk p\u00e5 den kristne almenhet og det\nville v\u00e6re overordentlig \u00f6nskelig om Regjeringen kunne foran-\nledige at Oslo Politikammer trekker tilbake de direktiver som\ner gitt med hensyn til hvordan herr Branham skal ut\u00f6ve sin\npredikantvirksomhet. Hvis Regjeringen finner \u00e5 kunne gripe inn,\ner det om \u00e5 gj\u00f6re at dette skjer allerede l\u00f6rdag 6.ds. da herr\nBranham ellers kommer til \u00e5 forlate Oslo mandag den 8. fk.\n\n\u00e5 \u00c6rb\u00f6digst| |\n\u201dN t I ,\n|\nOur ha 6 UN v VG \u00c5\n",
    "corrected_ocr_text": "p\nH\u00d8YESTERETTSADVOKATENE\nERLING WIBERG OG ALEX. REIN\nMENS\nTELEFONEN:\nADVOKAT WIBERG\nOG KONTORET... . 41 65 68\nADVOKAT REIN\nADVOKAT Nikons se OSLO 5. mai 1950.\nPRIVAT \u00ab4 6981 48 SKOLEPLASSEN 1\nADVOKAT REIN\nPRIVAT . ... 4. 559618\nWSJ EG\nTil Regjeringen .\nherr statsminister Einar Gerhardsen, ]\nOslo.\n\nVedlagt tillater jeg meg i \u00e6rb\u00f8dighet \u00e5 oversende en\nhenvendelse tll Regjeringen fra en del ledere av kristne orga-\nnisasjoner og virksomheter. en sak henvendelsen gjelder har\ngjort et meget sterkt inntrykk p\u00e5 den kristne almenhet og det\nville v\u00e6re overordentlig \u00f8nskelig om Regjeringen kunne foran-\nledige at Oslo Politikammer trekker tilbake de direktiver som\ner gitt med hensyn til hvordan herr Branham skal ut\u00f8ve sin\npredikantvirksomhet. Hvis Regjeringen finner \u00e5 kunne gripe inn,\ner det om \u00e5 gj\u00f6re at dette skjer allerede l\u00f6rdag 6.ds. da herr\nBranham ellers kommer til \u00e5 forlate Oslo mandag den 8. fk\n\n\u00e5 \u00c6rb\u00f8digst i\nFN t I ,\ni\nOur ha 6 UN v VG \u00c5\n",
    "tokens": [
        "p",
        "\n",
        "H\u00d8YESTERETTSADVOKATENE",
        "\n",
        "ERLING",
        "WIBERG",
        "OG",
        "ALEX",
        ".",
        "REIN",
        "\n",
        "MENS",
        "\n",
        "TELEFONEN",
        ":",
        "\n",
        "ADVOKAT",
        "WIBERG",
        "\n",
        "OG",
        "KONTORET",
        "...",
        ".",
        "41",
        "65",
        "68",
        "\n",
        "ADVOKAT",
        "REIN",
        "\n",
        "ADVOKAT",
        "Nikons",
        "se",
        "OSLO",
        "5.",
        "mai",
        "1950.",
        "\n",
        "PRIVAT",
        "\u00ab4",
        "6981",
        "48",
        "SKOLEPLASSEN",
        "1",
        "\n",
        "ADVOKAT",
        "REIN",
        "\n",
        "PRIVAT",
        ".",
        "...",
        "4.",
        "559618",
        "\n",
        "WSJ",
        "EG",
        "\n",
        "Til",
        "Regjeringen",
        ".",
        "\n",
        "herr",
        "statsminister",
        "Einar",
        "Gerhardsen",
        ",",
        "]",
        "\n",
        "Oslo",
        ".",
        "\n\n",
        "Vedlagt",
        "tillater",
        "jeg",
        "meg",
        "i",
        "\u00e6rb\u00f8dighet",
        "\u00e5",
        "oversende",
        "en",
        "\n",
        "henvendelse",
        "tll",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "del",
        "ledere",
        "av",
        "kristne",
        "orga-",
        "\n",
        "nisasjoner",
        "og",
        "virksomheter",
        ".",
        "en",
        "sak",
        "henvendelsen",
        "gjelder",
        "har",
        "\n",
        "gjort",
        "et",
        "meget",
        "sterkt",
        "inntrykk",
        "p\u00e5",
        "den",
        "kristne",
        "almenhet",
        "og",
        "det",
        "\n",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "overordentlig",
        "\u00f8nskelig",
        "om",
        "Regjeringen",
        "kunne",
        "foran-",
        "\n",
        "ledige",
        "at",
        "Oslo",
        "Politikammer",
        "trekker",
        "tilbake",
        "de",
        "direktiver",
        "som",
        "\n",
        "er",
        "gitt",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "hvordan",
        "herr",
        "Branham",
        "skal",
        "ut\u00f8ve",
        "sin",
        "\n",
        "predikantvirksomhet",
        ".",
        "Hvis",
        "Regjeringen",
        "finner",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "gripe",
        "inn",
        ",",
        "\n",
        "er",
        "det",
        "om",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "at",
        "dette",
        "skjer",
        "allerede",
        "l\u00f6rdag",
        "6.ds",
        ".",
        "da",
        "herr",
        "\n",
        "Branham",
        "ellers",
        "kommer",
        "til",
        "\u00e5",
        "forlate",
        "Oslo",
        "mandag",
        "den",
        "8.",
        "fk",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "\u00c6rb\u00f8digst",
        "i",
        "\n",
        "FN",
        "t",
        "I",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "Our",
        "ha",
        "6",
        "UN",
        "v",
        "VG",
        "\u00c5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "p.",
        "\n",
        "H\u00d8YESTERETTSADVOKATENE",
        "\n",
        "ERLING",
        "WIBERG",
        "OG",
        "ALEX",
        "$.",
        "REIN",
        "\n",
        "MENS",
        "\n",
        "TELEFONEN",
        "$:",
        "\n",
        "aDVOKAT",
        "WIBERG",
        "\n",
        "OG",
        "KONTORET",
        "$...",
        "$.",
        "41",
        "65",
        "68",
        "\n",
        "aDVOKAT",
        "rEIN",
        "\n",
        "aDVOKAT",
        "Nikon",
        "se",
        "OSLO",
        "5.",
        "mai",
        "1950.",
        "\n",
        "PRIVAT",
        "\u00ab4",
        "6981",
        "48",
        "SKOLEPLASSEN",
        "1",
        "\n",
        "aDVOKAT",
        "REIN",
        "\n",
        "PRIVAT",
        "$.",
        "$...",
        "4.",
        "559618",
        "\n",
        "WSJ",
        "EG",
        "\n",
        "Til",
        "Regjeringen",
        "$.",
        "\n",
        "herr",
        "statsminister",
        "Einar",
        "Gerhardsen",
        "$,",
        "$]",
        "\n",
        "Oslo",
        "$.",
        "\n\n",
        "Vedlagt",
        "tillate",
        "jeg",
        "jeg",
        "i",
        "\u00e6rb\u00f8dighet",
        "\u00e5",
        "oversende",
        "en",
        "\n",
        "henvendelse",
        "tll",
        "Regjeringen",
        "fra",
        "en",
        "del",
        "leder",
        "av",
        "kristen",
        "orga-",
        "\n",
        "nisasjon",
        "og",
        "virksomhet",
        "$.",
        "en",
        "sak",
        "henvendelse",
        "gjelde",
        "ha",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "en",
        "meget",
        "sterk",
        "inntrykk",
        "p\u00e5",
        "den",
        "kristen",
        "almenhet",
        "og",
        "det",
        "\n",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "overordentlig",
        "\u00f8nskelig",
        "om",
        "Regjeringen",
        "kunne",
        "foran-",
        "\n",
        "ledig",
        "at",
        "Oslo",
        "politikammer",
        "trekke",
        "tilbake",
        "de",
        "direktiv",
        "som",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "gi",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "hvordan",
        "herr",
        "Branham",
        "skulle",
        "ut\u00f8ve",
        "sin",
        "\n",
        "predikantvirksomhet",
        "$.",
        "hvis",
        "Regjeringen",
        "finne",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "gripe",
        "inn",
        "$,",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "om",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "at",
        "dette",
        "skje",
        "allerede",
        "l\u00f6rdag",
        "6.ds",
        "$.",
        "da",
        "herr",
        "\n",
        "Branham",
        "ellers",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "forlate",
        "Oslo",
        "mandag",
        "den",
        "8.",
        "fk",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "\u00c6rb\u00f8digst",
        "i",
        "\n",
        "FN",
        "t",
        "i",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "Our",
        "ha",
        "6",
        "UN",
        "v.",
        "VG",
        "\u00e5",
        "\n"
    ]
}