{
    "urnid": "db60044923000237",
    "img_path": "./images/db60044923000237.jpg",
    "raw_ocr_text": "i - 37 - sp\n\ni Med hensyn til de motiver, som kan begrunne avskjed ette- zrl,\n$ 22, l. ledd uttaler Castberg at regjeringen i det forrige \u00e5rlundv:\nved flere anledninger ans\u00e5 seg for \u00e5 st\u00e5 meget fritt. Senere har rvu-\ngjeringen tildels - det siktes f\u00f8rst cg fremst til et par saker i\nmellomkrigs\u00e5rene - i forskjellige regjeringsuttalelser hevdet at 4s\u201d\noverhodet ikke skal v\u00e6re adgang til \u00e5 avskjedige en embetsmann ett.\ngrl. $ 22, 1. ledd, medmindre har er \"uskikket\" til \u00e5 inneha sitt\nembede, En viser i denne forbindelse til Seortingsnsddgdbillee nom \u00c5\u00c5\n- Omsted-saken - (Stertingsforhandlinger 1929 II) s. 5 hvor dot\netter at grl. $ 22 er gjengitt, heter: \"Som det vil sees, uttales der\nintet direkte cm under hvilke betingelser avskjedigel$ kan finne stod.\nDepartementet, (Justisdepartementet) har imidlertid uttalt som sin\noppfatning at avskjedigelse ikke kan foretas helt vilk\u00e5rlie. I skriv-\nelse av 17. desember 1923 ( jr. nr. 866-1923 E) til utenriksdepert\u00bb\nmentet heter det: \"N\u00e5r grunnlovens $ 22 setter visse grupper av embuds-\nmenn, derblandt embedsmenn ved diplomatiet og konsulatvesenet i en\ns\u00e6rstilling med hensyn til avsettelighet, er grunnen hertil efter dc:-\npartementets opfatning, den, at det her gjelder embeder hvor det e=\nav s\u00e6rlig betydning \u00e5 kunne fjerne innehavere som viser sog uskikke*\nfor stillingen. Derimot kan det ikke antas \u00e5 ha v\u00e6rt grunnlovens\nmening \u00e5 \u00e5pne adgang til \u00e5 fjerne embedsmenn av didse grupper ogs\u00e5\nav hvilke--somhelst andre grunner, f. eks. fordi embedet antas \u00e5 burde\noppheves, idet s\u00e5danne hensyn ikke har st\u00f8rre vekt hvor det gjeider\nde i grunnlovens $ 22 omhandlede embeder onn ved andre. (jfr. Asche.\nhoug: \"Statsforfatningsrett II s. 459-480). Videre uttaler Justis-\nJeparvementet + anleoning aff\u00e6ren general Johannessen i skrivelse\n",
    "corrected_ocr_text": "i - 37 - sp\n\ni Med hensyn til de motiver, som kan begrunne avskjed ette-r,\n\u00a7 22, l ledd uttaler Castberg at regjeringen i det forrige \u00d6rlund:\nved flere anledninger ans\u00e5 seg for \u00e5 st\u00e5 meget fritt. Senere har re-\ngjeringen tildels - det siktes f\u00f8rst cg fremst til et par saker i\nmellomkrigs\u00e5rene - i forskjellige regjeringsuttalelser hevdet at 4s\u201d\noverhodet ikke skal v\u00e6re adgang til \u00e5 avskjedige en embetsmann ett.\ngrl \u00a7 22, 1. ledd, medmindre har er uskikket til \u00e5 inneha sitt\nembede, En viser i denne forbindelse til Seortingsnsddgdbillee nom \u00c5\u00c5\n- Omsted-saken - Stortingsforhandlinger 1929 II) s 5 hvor dot\netter at grl \u00a7 22 er gjengitt, heter: Som det vil sees, uttales der\nintet direkte cm under hvilke betingelser avskjediget kan finne stod.\nDepartementet, (Justisdepartementet) har imidlertid uttalt som sin\noppfatning at avskjedigelse ikke kan foretas helt vilk\u00e5rlig. I skriv-\nelse av 17. desember 1923 ( jr nr 866-1923 E) til utenriksdepert\u00bb\nmentet heter det: N\u00e5r grunnlovens \u00a7 22 setter visse grupper av embeds-\nmenn, deriblandt embedsmenn ved diplomatiet og konsulatvesenet i en\ns\u00e6rstilling med hensyn til uavsettelighet, er grunnen hertil efter de-\npartementets opfatning, den, at det her gjelder embeder hvor det er\nav s\u00e6rlig betydning \u00e5 kunne fjerne innehavere som viser sog uskikket\nfor stillingen. Derimot kan det ikke antas \u00e5 ha v\u00e6rt grunnlovens\nmening \u00e5 \u00e5pne adgang til \u00e5 fjerne embedsmenn av disse grupper ogs\u00e5\nav hvilkensomhelst andre grunner, f eks. fordi embedet antas \u00e5 burde\noppheves, idet s\u00e5danne hensyn ikke har st\u00f8rre vekt hvor det gjelder\nde i grunnlovens \u00a7 22 omhandlede embeder onn ved andre. (jfr. Asche.\nhoug: statsforfatningsrett II s 459-480). Videre uttaler Justis-\ndepartementet i anledning aff\u00e6ren general Johannessen i skrivelse\n",
    "tokens": [
        "i",
        "-",
        "37",
        "-",
        "sp",
        "\n\n",
        "i",
        "Med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "motiver",
        ",",
        "som",
        "kan",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "ette-r",
        ",",
        "\n",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        "uttaler",
        "Castberg",
        "at",
        "regjeringen",
        "i",
        "det",
        "forrige",
        "\u00d6rlund",
        ":",
        "\n",
        "ved",
        "flere",
        "anledninger",
        "ans\u00e5",
        "seg",
        "for",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "meget",
        "fritt",
        ".",
        "Senere",
        "har",
        "re-",
        "\n",
        "gjeringen",
        "tildels",
        "-",
        "det",
        "siktes",
        "f\u00f8rst",
        "cg",
        "fremst",
        "til",
        "et",
        "par",
        "saker",
        "i",
        "\n",
        "mellomkrigs\u00e5rene",
        "-",
        "i",
        "forskjellige",
        "regjeringsuttalelser",
        "hevdet",
        "at",
        "4s\u201d",
        "\n",
        "overhodet",
        "ikke",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "en",
        "embetsmann",
        "ett",
        ".",
        "\n",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "medmindre",
        "har",
        "er",
        "uskikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sitt",
        "\n",
        "embede",
        ",",
        "En",
        "viser",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "til",
        "Seortingsnsddgdbillee",
        "nom",
        "\u00c5\u00c5",
        "\n",
        "-",
        "Omsted-saken",
        "-",
        "Stortingsforhandlinger",
        "1929",
        "II",
        ")",
        "s",
        "5",
        "hvor",
        "dot",
        "\n",
        "etter",
        "at",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "er",
        "gjengitt",
        ",",
        "heter",
        ":",
        "Som",
        "det",
        "vil",
        "sees",
        ",",
        "uttales",
        "der",
        "\n",
        "intet",
        "direkte",
        "cm",
        "under",
        "hvilke",
        "betingelser",
        "avskjediget",
        "kan",
        "finne",
        "stod",
        ".",
        "\n",
        "Departementet",
        ",",
        "(",
        "Justisdepartementet",
        ")",
        "har",
        "imidlertid",
        "uttalt",
        "som",
        "sin",
        "\n",
        "oppfatning",
        "at",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "kan",
        "foretas",
        "helt",
        "vilk\u00e5rlig",
        ".",
        "I",
        "skriv-",
        "\n",
        "else",
        "av",
        "17.",
        "desember",
        "1923",
        "(",
        "jr",
        "nr",
        "866-1923",
        "E",
        ")",
        "til",
        "utenriksdepert\u00bb",
        "\n",
        "mentet",
        "heter",
        "det",
        ":",
        "N\u00e5r",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "setter",
        "visse",
        "grupper",
        "av",
        "embeds-",
        "\n",
        "menn",
        ",",
        "deriblandt",
        "embedsmenn",
        "ved",
        "diplomatiet",
        "og",
        "konsulatvesenet",
        "i",
        "en",
        "\n",
        "s\u00e6rstilling",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "uavsettelighet",
        ",",
        "er",
        "grunnen",
        "hertil",
        "efter",
        "de-",
        "\n",
        "partementets",
        "opfatning",
        ",",
        "den",
        ",",
        "at",
        "det",
        "her",
        "gjelder",
        "embeder",
        "hvor",
        "det",
        "er",
        "\n",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "betydning",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "fjerne",
        "innehavere",
        "som",
        "viser",
        "sog",
        "uskikket",
        "\n",
        "for",
        "stillingen",
        ".",
        "Derimot",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        "antas",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "grunnlovens",
        "\n",
        "mening",
        "\u00e5",
        "\u00e5pne",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "fjerne",
        "embedsmenn",
        "av",
        "disse",
        "grupper",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "av",
        "hvilkensomhelst",
        "andre",
        "grunner",
        ",",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "fordi",
        "embedet",
        "antas",
        "\u00e5",
        "burde",
        "\n",
        "oppheves",
        ",",
        "idet",
        "s\u00e5danne",
        "hensyn",
        "ikke",
        "har",
        "st\u00f8rre",
        "vekt",
        "hvor",
        "det",
        "gjelder",
        "\n",
        "de",
        "i",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "omhandlede",
        "embeder",
        "onn",
        "ved",
        "andre",
        ".",
        "(",
        "jfr",
        ".",
        "Asche",
        ".",
        "\n",
        "houg",
        ":",
        "statsforfatningsrett",
        "II",
        "s",
        "459-480",
        ")",
        ".",
        "Videre",
        "uttaler",
        "Justis-",
        "\n",
        "departementet",
        "i",
        "anledning",
        "aff\u00e6ren",
        "general",
        "Johannessen",
        "i",
        "skrivelse",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "$-",
        "37",
        "$-",
        "sp",
        "\n\n",
        "i",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "motiv",
        "$,",
        "som",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "ette-r",
        "$,",
        "\n",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "uttale",
        "Castberg",
        "at",
        "regjering",
        "i",
        "det",
        "forrige",
        "\u00d6rlund",
        "$:",
        "\n",
        "ved",
        "mange",
        "anledning",
        "anse",
        "seg",
        "for",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "meget",
        "fri",
        "$.",
        "sen",
        "ha",
        "re-",
        "\n",
        "gjering",
        "tildel",
        "$-",
        "det",
        "sikte",
        "f\u00f8rst",
        "cg",
        "fremre",
        "til",
        "en",
        "par",
        "sak",
        "i",
        "\n",
        "mellomkrigs\u00e5r",
        "$-",
        "i",
        "forskjellig",
        "regjeringsuttalels",
        "hevde",
        "at",
        "4s\u201d",
        "\n",
        "overhodet",
        "ikke",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "en",
        "embetsmann",
        "\u00e9n",
        "$.",
        "\n",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "medmindre",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "uskikke",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sin",
        "\n",
        "embede",
        "$,",
        "En",
        "vise",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "til",
        "Seortingsnsddgdbillee",
        "nom",
        "\u00c5\u00c5",
        "\n",
        "$-",
        "Omsted-sak",
        "$-",
        "Stortingsforhandlinger",
        "1929",
        "II",
        "$)",
        "s.",
        "5",
        "hvor",
        "dot",
        "\n",
        "etter",
        "at",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "v\u00e6re",
        "gjengi",
        "$,",
        "hete",
        "$:",
        "som",
        "det",
        "ville",
        "sees",
        "$,",
        "uttale",
        "der",
        "\n",
        "ingen",
        "direkte",
        "cm",
        "under",
        "hvilken",
        "betingelse",
        "avskjedige",
        "kunne",
        "finne",
        "st\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "Departementet",
        "$,",
        "$(",
        "Justisdepartementet",
        "$)",
        "ha",
        "imidlertid",
        "uttale",
        "som",
        "sin",
        "\n",
        "oppfatning",
        "at",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "kunne",
        "foreta",
        "hel",
        "vilk\u00e5rlig",
        "$.",
        "i",
        "skriv-",
        "\n",
        "else",
        "av",
        "17.",
        "desember",
        "1923",
        "$(",
        "jr",
        "nr.",
        "866-1923",
        "E",
        "$)",
        "til",
        "utenriksdepert\u00bb",
        "\n",
        "ment",
        "hete",
        "det",
        "$:",
        "n\u00e5r",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "sette",
        "viss",
        "gruppe",
        "av",
        "embeds-",
        "\n",
        "mann",
        "$,",
        "deriblandt",
        "embedsmann",
        "ved",
        "diplomati",
        "og",
        "konsulatvesen",
        "i",
        "en",
        "\n",
        "s\u00e6rstilling",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "uavsettelighet",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "grunn",
        "hertil",
        "eft",
        "de-",
        "\n",
        "partement",
        "opfatning",
        "$,",
        "den",
        "$,",
        "at",
        "det",
        "her",
        "gjelde",
        "embede",
        "hvor",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "betydning",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "fjerne",
        "innehaver",
        "som",
        "vise",
        "sog",
        "uskikke",
        "\n",
        "for",
        "stilling",
        "$.",
        "derimot",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "anta",
        "\u00e5",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "mening",
        "\u00e5",
        "\u00e5pne",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "fjerne",
        "embedsmann",
        "av",
        "disse",
        "gruppe",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "av",
        "hvilkensomhelst",
        "annen",
        "grunn",
        "$,",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "fordi",
        "embed",
        "anta",
        "\u00e5",
        "burde",
        "\n",
        "oppheve",
        "$,",
        "idet",
        "s\u00e5dann",
        "hensyn",
        "ikke",
        "ha",
        "stor",
        "vekt",
        "hvor",
        "det",
        "gjelde",
        "\n",
        "de",
        "i",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "omhandle",
        "embede",
        "onn",
        "ved",
        "annen",
        "$.",
        "$(",
        "jfr",
        "$.",
        "Asche",
        "$.",
        "\n",
        "houg",
        "$:",
        "statsforfatningsrett",
        "II",
        "s.",
        "459-480",
        "$)",
        "$.",
        "vid",
        "uttale",
        "Justis-",
        "\n",
        "departement",
        "i",
        "anledning",
        "aff\u00e6r",
        "general",
        "Johannessen",
        "i",
        "skrivelse",
        "\ne"
    ]
}