{
    "urnid": "db60044923000105",
    "img_path": "./images/db60044923000105.jpg",
    "raw_ocr_text": "E g\nDET KGL. JUSTIS- OG POLITIDEPARTEMENT\nE dur. 588/48-E - CS/SB.\nFinansdepartementet,\nUtkast til overenskomst mellom Finansdepartementet og bonde-\norganisasjonene om framgangsm\u00e5ten og formene ved fastsettel-\nsen av priser p\u00e5 jordbruksvarer. \u2014= Det \u00e6rede departements\nbrev av 23 april \u00e5.\u00e5.(F\u00e5.jnr.238/48 Sp).\n\nTil de forelagte bestemmelser i utkastet til over-\n\nenskomst skal man bemerke:\nTil punkt 6.\n\nForslag for Stortinget kan ikke fremmes av et \u00e5epar-\ntement .Departementets forpliktelse m\u00e5 i tilfelle g\u00e5 ut p\u00e5 at\ndet skal foresl\u00e5 for Kongen \u00e5 fremme de n\u00f8dvendige stortings-\nproposisjoner.\n\nEtter konstitusjonelle og forvaltningsrettslige grunn\nsetninger m\u00e5 det antas at et departement ikke rettsgyldig\nkan forplikte seg til \u00e5 fremsette for Kongen forslag av et\nbestemt innhold. Tilsvarende gjelder for s\u00e5 vidt det m\u00e5tte\nbli sp\u00f8rsm\u00e5l om plikt for Kongen til \u00e5 fremme et bestemt f or-\nslag for Stortinget.\n\nUnder henvisning til konferanse med direkt\u00f8r Sunnan\u00e5\nog byr\u00e5sjef Lothe vil man antyde f\u00f8lgende endrede formulering.\nutkastets punkt 6,f\u00f8rste ledd:\nom at PnskU EPER oe R Ede ON OR dere dn hane meger\nment forplikter seg til \u00e5 forelegge for Kongen sp\u00f8rsm\u00e5let\nom \u00e5 s\u00f8ke utvirket at det blir gitt bestemte bevilgninger\neller satt i-verk mermere bestemte tiltak som ber\u00f8rer priser,\navsetnings- eller produksjonsforhol\u00e5 1 jordbruket.\"\n\nTil punkt 7:\n\nFler\u00e5rige prisavtaler forutsetter s\u00e5 vidt skj\u00f8nnes\nat Kongen i l\u00f8pet av den avtalte periode skal v\u00e6re avsk\u00e5ret\nfra med hjemmel i prisreguleringslovgivningen \u00e5 foreta regu-\nleringer 1 strid med \u00e5e avtalte priser. Man antar at mellom-\n",
    "corrected_ocr_text": "E g\nDET KGL. JUSTIS-OG POLITIDEPARTEMENT\nE dur. 588/48-E - CS/SB.\nFinansdepartementet,\nUtkast til overenskomst mellom Finansdepartementet og bonde-\norganisasjonene om framgangsm\u00e5ten og formene ved fastsettel-\nsen av priser p\u00e5 jordbruksvarer. i Det \u00e6rede departements\nbrev av 23 april \u00e5.\u00e5.(F\u00e5.jnr.238/48 Sp).\n\nTil de forelagte bestemmelser i utkastet til over-\n\nenskomst skal man bemerke:\nTil punkt 6.\n\nForslag for Stortinget kan ikke fremmes av et depar-\ntement Departementets forpliktelse m\u00e5 i tilfelle g\u00e5 ut p\u00e5 at\ndet skal foresl\u00e5 for Kongen \u00e5 fremme de n\u00f8dvendige stortings-\nproposisjoner.\n\nEtter konstitusjonelle og forvaltningsrettslige grunn\nsetninger m\u00e5 det antas at et departement ikke rettsgyldig\nkan forplikte seg til \u00e5 fremsette for Kongen forslag av et\nbestemt innhold. Tilsvarende gjelder for s\u00e5 vidt det m\u00e5tte\nbli sp\u00f8rsm\u00e5l om plikt for Kongen til \u00e5 fremme et bestemt f or-\nslag for Stortinget.\n\nunder henvisning til konferanse med direkt\u00f8r Sunnan\u00e5\nog byr\u00e5sjef Lothe vil man antyde f\u00f8lgende endrede formulering.\nutkastets punkt 6,f\u00f8rste ledd:\nom at \u00f8nske EPER oe R Ede ON OR dere dn hane meger\nment forplikter seg til \u00e5 forelegge for Kongen sp\u00f8rsm\u00e5let\nom \u00e5 s\u00f8ke utvirket at det blir gitt bestemte bevilgninger\neller satt iverk nermere bestemte tiltak som ber\u00f8rer priser,\navsetnings-regler produksjonsforhold 1 jordbruket\n\nTil punkt 7:\n\nfler\u00e5rige prisavtaler forutsetter s\u00e5 vidt skj\u00f8nnes\nat Kongen i l\u00f8pet av den avtalte periode skal v\u00e6re avsk\u00e5ret\nfra med hjemmel i prisreguleringslovgivningen \u00e5 foreta regu-\nleringer 1 strid med \u00e5e avtalte priser. Man antar at mellom-\n",
    "tokens": [
        "E",
        "g",
        "\n",
        "DET",
        "KGL",
        ".",
        "JUSTIS-OG",
        "POLITIDEPARTEMENT",
        "\n",
        "E",
        "dur",
        ".",
        "588/48-E",
        "-",
        "CS",
        "/",
        "SB",
        ".",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        ",",
        "\n",
        "Utkast",
        "til",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Finansdepartementet",
        "og",
        "bonde-",
        "\n",
        "organisasjonene",
        "om",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "og",
        "formene",
        "ved",
        "fastsettel-",
        "\n",
        "sen",
        "av",
        "priser",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvarer",
        ".",
        "i",
        "Det",
        "\u00e6rede",
        "departements",
        "\n",
        "brev",
        "av",
        "23",
        "april",
        "\u00e5.\u00e5.(F\u00e5.jnr.238/48",
        "Sp",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "Til",
        "de",
        "forelagte",
        "bestemmelser",
        "i",
        "utkastet",
        "til",
        "over-",
        "\n\n",
        "enskomst",
        "skal",
        "man",
        "bemerke",
        ":",
        "\n",
        "Til",
        "punkt",
        "6.",
        "\n\n",
        "Forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        "kan",
        "ikke",
        "fremmes",
        "av",
        "et",
        "depar-",
        "\n",
        "tement",
        "Departementets",
        "forpliktelse",
        "m\u00e5",
        "i",
        "tilfelle",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "skal",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "Kongen",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "de",
        "n\u00f8dvendige",
        "stortings-",
        "\n",
        "proposisjoner",
        ".",
        "\n\n",
        "Etter",
        "konstitusjonelle",
        "og",
        "forvaltningsrettslige",
        "grunn",
        "\n",
        "setninger",
        "m\u00e5",
        "det",
        "antas",
        "at",
        "et",
        "departement",
        "ikke",
        "rettsgyldig",
        "\n",
        "kan",
        "forplikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "for",
        "Kongen",
        "forslag",
        "av",
        "et",
        "\n",
        "bestemt",
        "innhold",
        ".",
        "Tilsvarende",
        "gjelder",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "bli",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "plikt",
        "for",
        "Kongen",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "et",
        "bestemt",
        "f",
        "or-",
        "\n",
        "slag",
        "for",
        "Stortinget",
        ".",
        "\n\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "direkt\u00f8r",
        "Sunnan\u00e5",
        "\n",
        "og",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        "vil",
        "man",
        "antyde",
        "f\u00f8lgende",
        "endrede",
        "formulering",
        ".",
        "\n",
        "utkastets",
        "punkt",
        "6,f\u00f8rste",
        "ledd",
        ":",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "\u00f8nske",
        "EPER",
        "oe",
        "R",
        "Ede",
        "ON",
        "OR",
        "dere",
        "dn",
        "hane",
        "meger",
        "\n",
        "ment",
        "forplikter",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "forelegge",
        "for",
        "Kongen",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "utvirket",
        "at",
        "det",
        "blir",
        "gitt",
        "bestemte",
        "bevilgninger",
        "\n",
        "eller",
        "satt",
        "iverk",
        "nermere",
        "bestemte",
        "tiltak",
        "som",
        "ber\u00f8rer",
        "priser",
        ",",
        "\n",
        "avsetnings-regler",
        "produksjonsforhold",
        "1",
        "jordbruket",
        "\n\n",
        "Til",
        "punkt",
        "7",
        ":",
        "\n\n",
        "fler\u00e5rige",
        "prisavtaler",
        "forutsetter",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "skj\u00f8nnes",
        "\n",
        "at",
        "Kongen",
        "i",
        "l\u00f8pet",
        "av",
        "den",
        "avtalte",
        "periode",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "avsk\u00e5ret",
        "\n",
        "fra",
        "med",
        "hjemmel",
        "i",
        "prisreguleringslovgivningen",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "regu-",
        "\n",
        "leringer",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "\u00e5e",
        "avtalte",
        "priser",
        ".",
        "Man",
        "antar",
        "at",
        "mellom-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "E",
        "g.",
        "\n",
        "DET",
        "KGL",
        "$.",
        "jUSTIS-OG",
        "POLITIDEPARTEMENT",
        "\n",
        "E",
        "dur",
        "$.",
        "588/48-E",
        "$-",
        "CS",
        "$/",
        "SB",
        "$.",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "$,",
        "\n",
        "utkast",
        "til",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Finansdepartementet",
        "og",
        "bonde-",
        "\n",
        "organisasjon",
        "om",
        "framgangsm\u00e5t",
        "og",
        "form",
        "ved",
        "fastsettel-",
        "\n",
        "sen",
        "av",
        "pris",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvar",
        "$.",
        "i",
        "det",
        "\u00e6re",
        "departement",
        "\n",
        "brev",
        "av",
        "23",
        "april",
        "\u00e5.\u00e5.(F\u00e5.jnr.238/48",
        "Sp",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "Til",
        "de",
        "forelagt",
        "bestemmelse",
        "i",
        "utkast",
        "til",
        "over-",
        "\n\n",
        "enskomst",
        "skulle",
        "man",
        "bemerke",
        "$:",
        "\n",
        "til",
        "punkt",
        "6.",
        "\n\n",
        "Forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        "kunne",
        "ikke",
        "fremme",
        "av",
        "en",
        "depar-",
        "\n",
        "tement",
        "Departementet",
        "forpliktelse",
        "m\u00e5tte",
        "i",
        "tilfelle",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "skulle",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "Kongen",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "de",
        "n\u00f8dvendig",
        "stortings-",
        "\n",
        "proposisjon",
        "$.",
        "\n\n",
        "etter",
        "konstitusjonell",
        "og",
        "forvaltningsrettslig",
        "Grunn",
        "\n",
        "setning",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "anta",
        "at",
        "en",
        "departement",
        "ikke",
        "rettsgyldig",
        "\n",
        "kunne",
        "forplikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "for",
        "Kongen",
        "forslag",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "bestemt",
        "innhold",
        "$.",
        "Tilsvarende",
        "gjelde",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "bli",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "plikt",
        "for",
        "Kongen",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "en",
        "bestemt",
        "f",
        "or-",
        "\n",
        "slag",
        "for",
        "Stortinget",
        "$.",
        "\n\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "direkt\u00f8r",
        "Sunnan\u00e5",
        "\n",
        "og",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        "ville",
        "man",
        "antyde",
        "f\u00f8lgende",
        "endre",
        "formulering",
        "$.",
        "\n",
        "utkast",
        "punkt",
        "6,f\u00f8rst",
        "ledd",
        "$:",
        "\n",
        "om",
        "at",
        "\u00f8nske",
        "EPER",
        "oe",
        "R",
        "Ede",
        "ON",
        "OR",
        "dere",
        "dn",
        "hane",
        "meg",
        "\n",
        "men",
        "forplikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "forelegge",
        "for",
        "Kongen",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "utvirke",
        "at",
        "det",
        "bli",
        "gi",
        "bestemme",
        "bevilgning",
        "\n",
        "eller",
        "sette",
        "iverk",
        "nermer",
        "bestemme",
        "tiltak",
        "som",
        "ber\u00f8re",
        "pris",
        "$,",
        "\n",
        "avsetnings-regler",
        "produksjonsforhold",
        "1",
        "jordbruket",
        "\n\n",
        "Til",
        "punkt",
        "7",
        "$:",
        "\n\n",
        "fler\u00e5rig",
        "prisavtal",
        "forutsette",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "skj\u00f8nnes",
        "\n",
        "at",
        "Kongen",
        "i",
        "l\u00f8p",
        "av",
        "den",
        "avtale",
        "periode",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "avsk\u00e5ret",
        "\n",
        "fra",
        "med",
        "hjemmel",
        "i",
        "prisreguleringslovgivning",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "regu-",
        "\n",
        "lering",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "\u00e5e",
        "avtale",
        "pris",
        "$.",
        "man",
        "anta",
        "at",
        "mellom-",
        "\n"
    ]
}