{
    "urnid": "db60044923000092",
    "img_path": "./images/db60044923000092.jpg",
    "raw_ocr_text": "N - 5\n\nN\u00e5r det gjelder selve framgangsm\u00e5ten ved offentlig fast= '\nsettelse av jordbrukspriser vil komiteen understreke at det er av\nspesiell betydning at prisene blir fastsatt for bestemte perioder\ni god tid f\u00f6r v\u00e5ronna, slik at b\u00f6ndene kan planlegge sin produk-\nsjon under hensyn til en viss sikkerhet for prisene. Dette vil og-\ns\u00e5 tjene til \u00e5 sikre jevne forsyminger. bet er dessuten meget\nviktig at b\u00f6ndene vet og har f\u00f6lelsen av at de selv cr med-\nbestemmends n\u00e5r prisene fastsett\u00e5bs.\n\nMed omsyn til lenzden av de p\u00e9rioder som prisene fast-\nsettes for vil komiteen uttale at det har medf\u00f6rt store ulemper\nb\u00e5de for produsentene og for myndighetene at prisene hittil har v\u00e6rt\nfastsett eller endret til de forskjelligste tider av \u00e5rut, og\ngjort gjeldepd \"inntil idere\". Produsentene kunne aldri vite\nn\u00e5r EE LEN DM er Myndighetene\np\u00e5 sin side kunne huller aldr\u00e9 vite n\u00e5r krav om h\u00f6yere priser ville\nbli reist fra produsentenes side. Denne usikkerhet har preget\nsituasjonen helt siden frigj\u00f6ringen, og har uten tvil skapt\nun\u00f6dvendig uro omkring prissp\u00f6rsm\u00e5let i jordbruket.\n\nKomiteer\u00bb vil anbefale at en fors\u00f6ker \u00e5 etablere en ordning\nhvoretter prisene fastsuttes f\u00f6r 1. mars hvert \u00e5r og i det minste\ngj\u00f6res gjeldende for produksjons\u00e5rets produkter med de n\u00f6dvendige\nvariasjoner i l\u00f6pet av \u00e5ret.\n\nHvis Staten garanterer prisene for flere \u00e5r framover,\n\nvil det likevel bli n\u00f6dvendig \u00e5 foreta visse \u00e5rlige gusteringer.\n\nDet er etter komiteens mening; av meget stor betydning at b\u00f6ndene\n\nhar sikkerhet for tilstrekkelig innflytelse p\u00e5 fastsuttelsen av\nprisene. P\u00e5 den annen side inneb\u00e6rer et slikt krav at b\u00f6ndene\nerkjenner at det ogs\u00e5 er andre omsyn som gj\u00f6r seg gjeldende, slik\n\nsom omsynet til forbrukerne, omsynet til avsetningen av deres produkter,\nomsynet til statens finanser og landets \u00f6konomiske stilling i sin\nalminnelighet. De m\u00e5 ogs\u00e5 v\u00e6re klar over de alminnelige rett-\nferdighetskrav i fordelingspolitikken som enhver regjering er skyldig\n\u00e5 ta omsyn til.\n",
    "corrected_ocr_text": "N - 5\n\nN\u00e5r det gjelder selve framgangsm\u00e5ten ved offentlig fast '\nsettelse av jordbrukspriser vil komiteen understreke at det er av\nspesiell betydning at prisene blir fastsatt for bestemte perioder\ni god tid f\u00f6r v\u00e5ronna, slik at b\u00f8ndene kan planlegge sin produk-\nsjon under hensyn til en viss sikkerhet for prisene. dette vil og-\ns\u00e5 tjene til \u00e5 sikre jevne forsyninger. bet er dessuten meget\nviktig at b\u00f8ndene vet og har f\u00f8lelsen av at de selv cr med-\nbestemmende n\u00e5r prisene fastsettes.\n\nMed omsyn til lengden av de perioder som prisene fast-\nsettes for vil komiteen uttale at det har medf\u00f6rt store ulemper\nb\u00e5de for produsentene og for myndighetene at prisene hittil har v\u00e6rt\nfastsett eller endret til de forskjelligste tider av \u00e5ret, og\ngjort gjelder inntil idere\". Produsentene kunne aldri vite\nn\u00e5r EE LEN DM er Myndighetene\np\u00e5 sin side kunne huller aldri vite n\u00e5r krav om h\u00f8yere priser ville\nbli reist fra produsentenes side. Denne usikkerhet har preget\nsituasjonen helt siden frigj\u00f8ringen, og har uten tvil skapt\nun\u00f8dvendig uro omkring prissp\u00f8rsm\u00e5let i jordbruket.\n\nkomiteer vil anbefale at en fors\u00f6ker \u00e5 etablere en ordning\nhvoretter prisene fastsettes f\u00f6r 1. mars hvert \u00e5r og i det minste\ngj\u00f6res gjeldende for produksjons\u00e5ret produkter med de n\u00f8dvendige\nvariasjoner i l\u00f8pet av \u00e5ret.\n\nHvis Staten garanterer prisene for flere \u00e5r framover,\n\nvil det likevel bli n\u00f8dvendig \u00e5 foreta visse \u00e5rlige justeringer.\n\nDet er etter komiteens mening av meget stor betydning at b\u00f8ndene\n\nhar sikkerhet for tilstrekkelig innflytelse p\u00e5 fastsettelsen av\nprisene. P\u00e5 den annen side inneb\u00e6rer et slikt krav at b\u00f8ndene\nerkjenner at det ogs\u00e5 er andre omsyn som gj\u00f6r seg gjeldende, slik\n\nsom omsynet til forbrukerne, omsynet til avsetningen av deres produkter,\nomsynet til statens finanser og landets \u00f8konomiske stilling i sin\nalminnelighet. De m\u00e5 ogs\u00e5 v\u00e6re klar over de alminnelige rett-\nferdighetskrav i fordelingspolitikken som enhver regjering er skyldig\n\u00e5 ta omsyn til.\n",
    "tokens": [
        "N",
        "-",
        "5",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "selve",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "ved",
        "offentlig",
        "fast",
        "'",
        "\n",
        "settelse",
        "av",
        "jordbrukspriser",
        "vil",
        "komiteen",
        "understreke",
        "at",
        "det",
        "er",
        "av",
        "\n",
        "spesiell",
        "betydning",
        "at",
        "prisene",
        "blir",
        "fastsatt",
        "for",
        "bestemte",
        "perioder",
        "\n",
        "i",
        "god",
        "tid",
        "f\u00f6r",
        "v\u00e5ronna",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "kan",
        "planlegge",
        "sin",
        "produk-",
        "\n",
        "sjon",
        "under",
        "hensyn",
        "til",
        "en",
        "viss",
        "sikkerhet",
        "for",
        "prisene",
        ".",
        "dette",
        "vil",
        "og-",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "tjene",
        "til",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "jevne",
        "forsyninger",
        ".",
        "bet",
        "er",
        "dessuten",
        "meget",
        "\n",
        "viktig",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "vet",
        "og",
        "har",
        "f\u00f8lelsen",
        "av",
        "at",
        "de",
        "selv",
        "cr",
        "med-",
        "\n",
        "bestemmende",
        "n\u00e5r",
        "prisene",
        "fastsettes",
        ".",
        "\n\n",
        "Med",
        "omsyn",
        "til",
        "lengden",
        "av",
        "de",
        "perioder",
        "som",
        "prisene",
        "fast-",
        "\n",
        "settes",
        "for",
        "vil",
        "komiteen",
        "uttale",
        "at",
        "det",
        "har",
        "medf\u00f6rt",
        "store",
        "ulemper",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "for",
        "produsentene",
        "og",
        "for",
        "myndighetene",
        "at",
        "prisene",
        "hittil",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "\n",
        "fastsett",
        "eller",
        "endret",
        "til",
        "de",
        "forskjelligste",
        "tider",
        "av",
        "\u00e5ret",
        ",",
        "og",
        "\n",
        "gjort",
        "gjelder",
        "inntil",
        "idere",
        "\"",
        ".",
        "Produsentene",
        "kunne",
        "aldri",
        "vite",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "EE",
        "LEN",
        "DM",
        "er",
        "Myndighetene",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "side",
        "kunne",
        "huller",
        "aldri",
        "vite",
        "n\u00e5r",
        "krav",
        "om",
        "h\u00f8yere",
        "priser",
        "ville",
        "\n",
        "bli",
        "reist",
        "fra",
        "produsentenes",
        "side",
        ".",
        "Denne",
        "usikkerhet",
        "har",
        "preget",
        "\n",
        "situasjonen",
        "helt",
        "siden",
        "frigj\u00f8ringen",
        ",",
        "og",
        "har",
        "uten",
        "tvil",
        "skapt",
        "\n",
        "un\u00f8dvendig",
        "uro",
        "omkring",
        "prissp\u00f8rsm\u00e5let",
        "i",
        "jordbruket",
        ".",
        "\n\n",
        "komiteer",
        "vil",
        "anbefale",
        "at",
        "en",
        "fors\u00f6ker",
        "\u00e5",
        "etablere",
        "en",
        "ordning",
        "\n",
        "hvoretter",
        "prisene",
        "fastsettes",
        "f\u00f6r",
        "1.",
        "mars",
        "hvert",
        "\u00e5r",
        "og",
        "i",
        "det",
        "minste",
        "\n",
        "gj\u00f6res",
        "gjeldende",
        "for",
        "produksjons\u00e5ret",
        "produkter",
        "med",
        "de",
        "n\u00f8dvendige",
        "\n",
        "variasjoner",
        "i",
        "l\u00f8pet",
        "av",
        "\u00e5ret",
        ".",
        "\n\n",
        "Hvis",
        "Staten",
        "garanterer",
        "prisene",
        "for",
        "flere",
        "\u00e5r",
        "framover",
        ",",
        "\n\n",
        "vil",
        "det",
        "likevel",
        "bli",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "visse",
        "\u00e5rlige",
        "justeringer",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "er",
        "etter",
        "komiteens",
        "mening",
        "av",
        "meget",
        "stor",
        "betydning",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "\n\n",
        "har",
        "sikkerhet",
        "for",
        "tilstrekkelig",
        "innflytelse",
        "p\u00e5",
        "fastsettelsen",
        "av",
        "\n",
        "prisene",
        ".",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "inneb\u00e6rer",
        "et",
        "slikt",
        "krav",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "\n",
        "erkjenner",
        "at",
        "det",
        "ogs\u00e5",
        "er",
        "andre",
        "omsyn",
        "som",
        "gj\u00f6r",
        "seg",
        "gjeldende",
        ",",
        "slik",
        "\n\n",
        "som",
        "omsynet",
        "til",
        "forbrukerne",
        ",",
        "omsynet",
        "til",
        "avsetningen",
        "av",
        "deres",
        "produkter",
        ",",
        "\n",
        "omsynet",
        "til",
        "statens",
        "finanser",
        "og",
        "landets",
        "\u00f8konomiske",
        "stilling",
        "i",
        "sin",
        "\n",
        "alminnelighet",
        ".",
        "De",
        "m\u00e5",
        "ogs\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "de",
        "alminnelige",
        "rett-",
        "\n",
        "ferdighetskrav",
        "i",
        "fordelingspolitikken",
        "som",
        "enhver",
        "regjering",
        "er",
        "skyldig",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "omsyn",
        "til",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "N",
        "$-",
        "5",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "selve",
        "framgangsm\u00e5t",
        "ved",
        "offentlig",
        "fast",
        "$\"",
        "\n",
        "settelse",
        "av",
        "jordbruksprise",
        "ville",
        "komit\u00e9",
        "understreke",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "\n",
        "spesiell",
        "betydning",
        "at",
        "pris",
        "bli",
        "fastsette",
        "for",
        "bestemt",
        "periode",
        "\n",
        "i",
        "god",
        "tid",
        "f\u00f6r",
        "v\u00e5ronna",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "kunne",
        "planlegge",
        "sin",
        "produk-",
        "\n",
        "sjon",
        "under",
        "hensyn",
        "til",
        "en",
        "viss",
        "sikkerhet",
        "for",
        "pris",
        "$.",
        "dette",
        "ville",
        "og-",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "tjene",
        "til",
        "\u00e5",
        "sikre",
        "jevn",
        "forsyning",
        "$.",
        "bet",
        "v\u00e6re",
        "dessuten",
        "meget",
        "\n",
        "viktig",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "vite",
        "og",
        "ha",
        "f\u00f8lelse",
        "av",
        "at",
        "de",
        "selv",
        "cr",
        "med-",
        "\n",
        "bestemmende",
        "n\u00e5r",
        "pris",
        "fastsette",
        "$.",
        "\n\n",
        "Med",
        "omsyn",
        "til",
        "lengde",
        "av",
        "de",
        "periode",
        "som",
        "pris",
        "fast-",
        "\n",
        "sette",
        "for",
        "ville",
        "komit\u00e9",
        "uttale",
        "at",
        "det",
        "ha",
        "medf\u00f6rt",
        "stor",
        "ulempe",
        "\n",
        "b\u00e5de",
        "for",
        "produsent",
        "og",
        "for",
        "myndighet",
        "at",
        "pris",
        "hittil",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "fastset",
        "eller",
        "endre",
        "til",
        "de",
        "forskjelligste",
        "tid",
        "av",
        "\u00e5r",
        "$,",
        "og",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "gjelde",
        "inntil",
        "ider",
        "$\"",
        "$.",
        "produsent",
        "kunne",
        "aldri",
        "vite",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "EE",
        "LEN",
        "DM",
        "v\u00e6re",
        "Myndighetene",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "side",
        "kunne",
        "hulle",
        "aldri",
        "vite",
        "n\u00e5r",
        "krav",
        "om",
        "h\u00f8y",
        "pris",
        "ville",
        "\n",
        "bli",
        "reise",
        "fra",
        "produsente",
        "side",
        "$.",
        "denne",
        "usikkerhet",
        "ha",
        "prege",
        "\n",
        "situasjon",
        "hel",
        "siden",
        "frigj\u00f8ring",
        "$,",
        "og",
        "ha",
        "uten",
        "tvil",
        "skape",
        "\n",
        "un\u00f8dvendig",
        "uro",
        "omkring",
        "prissp\u00f8rsm\u00e5l",
        "i",
        "jordbruk",
        "$.",
        "\n\n",
        "komit\u00e9",
        "ville",
        "anbefale",
        "at",
        "en",
        "fors\u00f6ker",
        "\u00e5",
        "etablere",
        "en",
        "ordning",
        "\n",
        "hvoretter",
        "pris",
        "fastsette",
        "f\u00f6r",
        "1.",
        "mars",
        "hver",
        "\u00e5r",
        "og",
        "i",
        "det",
        "liten",
        "\n",
        "gj\u00f6res",
        "gjeldende",
        "for",
        "produksjons\u00e5r",
        "produkt",
        "med",
        "de",
        "n\u00f8dvendig",
        "\n",
        "variasjon",
        "i",
        "l\u00f8p",
        "av",
        "\u00e5r",
        "$.",
        "\n\n",
        "hvis",
        "stat",
        "garantere",
        "pris",
        "for",
        "mange",
        "\u00e5r",
        "framover",
        "$,",
        "\n\n",
        "ville",
        "det",
        "likevel",
        "bli",
        "n\u00f8dvendig",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "viss",
        "\u00e5rlig",
        "justering",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "etter",
        "komite",
        "mening",
        "av",
        "meget",
        "stor",
        "betydning",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "\n\n",
        "ha",
        "sikkerhet",
        "for",
        "tilstrekkelig",
        "innflytelse",
        "p\u00e5",
        "fastsettelse",
        "av",
        "\n",
        "pris",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "inneb\u00e6re",
        "en",
        "slik",
        "krav",
        "at",
        "b\u00f8ndene",
        "\n",
        "erkjenne",
        "at",
        "det",
        "ogs\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "annen",
        "omsyn",
        "som",
        "gj\u00f6r",
        "seg",
        "gjeldende",
        "$,",
        "slik",
        "\n\n",
        "som",
        "omsyn",
        "til",
        "forbruker",
        "$,",
        "omsyn",
        "til",
        "avsetning",
        "av",
        "deres",
        "produkt",
        "$,",
        "\n",
        "omsyn",
        "til",
        "stat",
        "finanse",
        "og",
        "land",
        "\u00f8konomisk",
        "stilling",
        "i",
        "sin",
        "\n",
        "alminnelighet",
        "$.",
        "de",
        "m\u00e5tte",
        "ogs\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "de",
        "alminnelig",
        "rett-",
        "\n",
        "ferdighetskrav",
        "i",
        "fordelingspolitikk",
        "som",
        "enhver",
        "regjering",
        "v\u00e6re",
        "skyldig",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "omsyn",
        "til",
        "$.",
        "\n"
    ]
}