{
    "urnid": "db60044923000543",
    "img_path": "./images/db60044923000543.jpg",
    "raw_ocr_text": "EG sten \u00e5 vare \u00e5 btr\u00e5d med grunnloven selv om ordningen \u00e5\nenkelte tilfelle kanskje kan f\u00f6re til at enkelte fordringm\u00bb\nG\u00c5 havere f\u00e5r noe mindre 6nn fe ellers kanskje ville hm r\u00e5tt.\nfe \u00f8r -\u2014 deg kommer s\u00e5 til pp\u00f6rpm\u00e5l nr+3.- spprnm\u00e5let og\nE \u00e5 F\u00f6lgende foreldelsesregler kan tenkes \u00e5 kunne ane\nER vendes: NE \u00e5\ner ae Strl. Lkrl. $ 28.4 |\n\u00c5 : 2\u00bb for\u00f8ldelseslovens $ 3. \u00c5\nFG Btter strl. 1krl. foreldes \"adgangen til at finde *.\nOG tale skadeserntatningskrev\" 4 tre Aar, men $fald kravet er\nE \u00c5 udsprunget af ei strarbar Handling, \u00e5 10 Aer fra den Dag,\nE: den skadelidende er bleven vitende om Skaden og om den for\n- panne ansvarlige\". 3 | li\n\u00e5 Kravet mot \u00e5en Ajrekte skedevolder og mot elle\n\u00c5 hans me&skyl\u00e5nere - alle N.9.nedlemmer = er utvilsomt KE\nGR mud\u00f8prunget af en straffbar Handling\" og foreldelsestrister\nm\u00e5tte 1 tilfelle bli 10 \u00e5r etter \u00f8tri.Akrl. $ 28, L.ledd. |\nGR .\u2014 Jeg kan imtdlertid ikke anta at'kravet mot ptaten forat den |\nPN 1 strid med grunnlovens $$ 7 og 105 har tilegnst seg pri- ]\n- ; vate ersbatningekrav uten \u00e5 betale erstatning kan sies \u00e5\n\n| v\u00e6re\"ud\u00f8prunget af en straffbag Handling\". )\n| ; Derimot antar jeg at slike krav mot staten vil\n\n| komme inn under 3 \u00e5rs fristen 1 strl.ikrl. $ 28. 3\n| ; Jeg antar at et slikt krav 4 tilfelle m\u00e5tte sies\n\u00e5 \u00e5 vare ot \"Skadeserstatningskrav\" - ot krav p\u00e5 erstatning\n\n| \u00e5 for den skade vedkommende var blitt p\u00e5r\u00f6rt ved at staten |\n\u00c5 tilegnet seg kravet uten er\u00f8tataing. Vtgangspunktet for\nFo fristen blir \u00e5n \"Gen Dag, den skadelidende or bleven viden\u00bb |\nj | \u00e5e om Skaden og om \u00e5en f\u00f8r samme ansvarlige\" Det vil s\u00e5\n1 \u2014\u2014 etrutgang\u00f8punktet m\u00e5 bli \u00e5a skadelidte fikk kjennskap Mil |\n",
    "corrected_ocr_text": "EG sten \u00e5 vare \u00e5 tr\u00e5d med grunnloven selv om ordningen \u00e5\nenkelte tilfelle kanskje kan f\u00f6re til at enkelte fordringer\nG\u00c5 lavere f\u00e5r noe mindre 6nn fe ellers kanskje ville hm r\u00e5tt.\nfe \u00f8r -\u2014 deg kommer s\u00e5 til sp\u00f6rsm\u00e5l nr+3.- sp\u00f8rsm\u00e5let og\nE \u00e5 F\u00f8lgende foreldelsesregler kan tenkes \u00e5 kunne ane\nER vendes: NE \u00e5\ner ae St\u00e5l. krl. \u00a7 28.4 i\n\u00c5 : 2\u00bb foreldelseslovens \u00a7 3. \u00c5\nFG etter strl. 1krl. foreldes adgangen til at finde *.\nOG tale skadeserntatningskrev\" 4 tre Aar, men fald kravet er\nE \u00c5 udsprunget af ei strafbar Handling, \u00e5 10 Aer fra den Dag,\nE: den skadelidende er bleven vitende om Skaden og om den for\n- panne ansvarlige. 3 i li\n\u00e5 Kravet mot \u00e5en direkte skadevolder og mot elle\n\u00c5 hans me&skyl\u00e5nere - alle N.9.nedlemmer i er utvilsomt KE\nGR udsprunget af en straffbar Handling og foreldelsesfrister\nm\u00e5tte 1 tilfelle bli 10 \u00e5r etter stri.Akre. \u00a7 28, ledd. i\nGR .\u2014 Jeg kan imidlertid ikke anta at'kravet mot staten forat den i\nPN 1 strid med grunnlovens i 7 og 105 har tilegnet seg pri-]\n-;vate erstatningskrav uten \u00e5 betale erstatning kan sies \u00e5\n\ni v\u00e6re\"ud\u00f8prunget af en straffbar Handling. )\ni ; Derimot antar jeg at slike krav mot staten vil\n\ni komme inn under 3 \u00e5rs fristen 1 strl.ikrl. \u00a7 28. 3\ni ; Jeg antar at et slikt krav 4 tilfelle m\u00e5tte sies\n\u00e5 \u00e5 vare ot \"Skadeserstatningskrav\" - ot krav p\u00e5 erstatning\n\ni \u00e5 for den skade vedkommende var blitt p\u00e5f\u00f8rt ved at staten i\n\u00c5 tilegnet seg kravet uten erstatning. utgangspunktet for\nFo fristen blir \u00e5n Gen Dag, den skadelidende or bleven viden i\nj i \u00e5e om Skaden og om \u00e5en f\u00f8r samme ansvarlige Det vil s\u00e5\n1 \u2014\u2014 etrutgang\u00f8punktet m\u00e5 bli \u00e5a skadelidte fikk kjennskap Mil i\n",
    "tokens": [
        "EG",
        "sten",
        "\u00e5",
        "vare",
        "\u00e5",
        "tr\u00e5d",
        "med",
        "grunnloven",
        "selv",
        "om",
        "ordningen",
        "\u00e5",
        "\n",
        "enkelte",
        "tilfelle",
        "kanskje",
        "kan",
        "f\u00f6re",
        "til",
        "at",
        "enkelte",
        "fordringer",
        "\n",
        "G\u00c5",
        "lavere",
        "f\u00e5r",
        "noe",
        "mindre",
        "6nn",
        "fe",
        "ellers",
        "kanskje",
        "ville",
        "hm",
        "r\u00e5tt",
        ".",
        "\n",
        "fe",
        "\u00f8r",
        "-\u2014",
        "deg",
        "kommer",
        "s\u00e5",
        "til",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "nr+3.-",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "og",
        "\n",
        "E",
        "\u00e5",
        "F\u00f8lgende",
        "foreldelsesregler",
        "kan",
        "tenkes",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "ane",
        "\n",
        "ER",
        "vendes",
        ":",
        "NE",
        "\u00e5",
        "\n",
        "er",
        "ae",
        "St\u00e5l",
        ".",
        "krl",
        ".",
        "\u00a7",
        "28.4",
        "i",
        "\n",
        "\u00c5",
        ":",
        "2\u00bb",
        "foreldelseslovens",
        "\u00a7",
        "3.",
        "\u00c5",
        "\n",
        "FG",
        "etter",
        "strl",
        ".",
        "1krl",
        ".",
        "foreldes",
        "adgangen",
        "til",
        "at",
        "finde",
        "*",
        ".",
        "\n",
        "OG",
        "tale",
        "skadeserntatningskrev\"",
        "4",
        "tre",
        "Aar",
        ",",
        "men",
        "fald",
        "kravet",
        "er",
        "\n",
        "E",
        "\u00c5",
        "udsprunget",
        "af",
        "ei",
        "strafbar",
        "Handling",
        ",",
        "\u00e5",
        "10",
        "Aer",
        "fra",
        "den",
        "Dag",
        ",",
        "\n",
        "E",
        ":",
        "den",
        "skadelidende",
        "er",
        "bleven",
        "vitende",
        "om",
        "Skaden",
        "og",
        "om",
        "den",
        "for",
        "\n",
        "-",
        "panne",
        "ansvarlige",
        ".",
        "3",
        "i",
        "li",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Kravet",
        "mot",
        "\u00e5en",
        "direkte",
        "skadevolder",
        "og",
        "mot",
        "elle",
        "\n",
        "\u00c5",
        "hans",
        "me&skyl\u00e5nere",
        "-",
        "alle",
        "N.9.nedlemmer",
        "i",
        "er",
        "utvilsomt",
        "KE",
        "\n",
        "GR",
        "udsprunget",
        "af",
        "en",
        "straffbar",
        "Handling",
        "og",
        "foreldelsesfrister",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "1",
        "tilfelle",
        "bli",
        "10",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "stri",
        ".",
        "Akre",
        ".",
        "\u00a7",
        "28",
        ",",
        "ledd",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "GR",
        ".\u2014",
        "Jeg",
        "kan",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "anta",
        "at'kravet",
        "mot",
        "staten",
        "forat",
        "den",
        "i",
        "\n",
        "PN",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "grunnlovens",
        "i",
        "7",
        "og",
        "105",
        "har",
        "tilegnet",
        "seg",
        "pri-",
        "]",
        "\n",
        "-;vate",
        "erstatningskrav",
        "uten",
        "\u00e5",
        "betale",
        "erstatning",
        "kan",
        "sies",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "v\u00e6re\"ud\u00f8prunget",
        "af",
        "en",
        "straffbar",
        "Handling",
        ".",
        ")",
        "\n",
        "i",
        ";",
        "Derimot",
        "antar",
        "jeg",
        "at",
        "slike",
        "krav",
        "mot",
        "staten",
        "vil",
        "\n\n",
        "i",
        "komme",
        "inn",
        "under",
        "3",
        "\u00e5rs",
        "fristen",
        "1",
        "strl.ikrl",
        ".",
        "\u00a7",
        "28.",
        "3",
        "\n",
        "i",
        ";",
        "Jeg",
        "antar",
        "at",
        "et",
        "slikt",
        "krav",
        "4",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "sies",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "vare",
        "ot",
        "\"Skadeserstatningskrav\"",
        "-",
        "ot",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "erstatning",
        "\n\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "for",
        "den",
        "skade",
        "vedkommende",
        "var",
        "blitt",
        "p\u00e5f\u00f8rt",
        "ved",
        "at",
        "staten",
        "i",
        "\n",
        "\u00c5",
        "tilegnet",
        "seg",
        "kravet",
        "uten",
        "erstatning",
        ".",
        "utgangspunktet",
        "for",
        "\n",
        "Fo",
        "fristen",
        "blir",
        "\u00e5n",
        "Gen",
        "Dag",
        ",",
        "den",
        "skadelidende",
        "or",
        "bleven",
        "viden",
        "i",
        "\n",
        "j",
        "i",
        "\u00e5e",
        "om",
        "Skaden",
        "og",
        "om",
        "\u00e5en",
        "f\u00f8r",
        "samme",
        "ansvarlige",
        "Det",
        "vil",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "1",
        "\u2014\u2014",
        "etrutgang\u00f8punktet",
        "m\u00e5",
        "bli",
        "\u00e5a",
        "skadelidte",
        "fikk",
        "kjennskap",
        "Mil",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "EG",
        "sten",
        "\u00e5",
        "vare",
        "\u00e5",
        "tr\u00e5d",
        "med",
        "Grunnloven",
        "selv",
        "om",
        "ordning",
        "\u00e5",
        "\n",
        "enkelt",
        "tilfelle",
        "kanskje",
        "kunne",
        "f\u00f6re",
        "til",
        "at",
        "enkelt",
        "fordring",
        "\n",
        "G\u00c5",
        "lav",
        "f\u00e5",
        "noen",
        "liten",
        "6nn",
        "fe",
        "ellers",
        "kanskje",
        "ville",
        "hm",
        "r\u00e5",
        "$.",
        "\n",
        "fe",
        "\u00f8r",
        "-\u2014",
        "du",
        "komme",
        "s\u00e5",
        "til",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "nr+3.-",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "og",
        "\n",
        "E",
        "\u00e5",
        "F\u00f8lgende",
        "foreldelsesregel",
        "kunne",
        "tenke",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "ane",
        "\n",
        "ER",
        "vende",
        "$:",
        "NE",
        "\u00e5",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ae",
        "St\u00e5l",
        "$.",
        "krl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "28.4",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "$:",
        "2\u00bb",
        "foreldelseslov",
        "\u00a7",
        "3.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "FG",
        "etter",
        "strl",
        "$.",
        "1krl",
        "$.",
        "forelde",
        "adgang",
        "til",
        "at",
        "finde",
        "*",
        "$.",
        "\n",
        "OG",
        "tale",
        "skadeserntatningskrev\"",
        "4",
        "tre",
        "Aar",
        "$,",
        "men",
        "Fald",
        "krav",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "E",
        "\u00e5",
        "udsprunge",
        "af",
        "en",
        "strafbar",
        "handling",
        "$,",
        "\u00e5",
        "10",
        "Aer",
        "fra",
        "den",
        "Dag",
        "$,",
        "\n",
        "E",
        "$:",
        "den",
        "skadelide",
        "v\u00e6re",
        "bleve",
        "vite",
        "om",
        "Skaden",
        "og",
        "om",
        "den",
        "for",
        "\n",
        "$-",
        "panne",
        "ansvarlig",
        "$.",
        "3",
        "i",
        "li",
        "\n",
        "\u00e5",
        "krav",
        "mot",
        "\u00e5en",
        "direkte",
        "skadevolde",
        "og",
        "mot",
        "elle",
        "\n",
        "\u00e5",
        "hans",
        "me&skyl\u00e5nere",
        "$-",
        "all",
        "N.9.nedlemmer",
        "i",
        "v\u00e6re",
        "utvilsom",
        "KE",
        "\n",
        "GR",
        "udsprunge",
        "afe",
        "en",
        "straffbar",
        "Handling",
        "og",
        "foreldelsesfrist",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "1",
        "tilfelle",
        "bli",
        "10",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "stri",
        "$.",
        "Akre",
        "$.",
        "\u00a7",
        "28",
        "$,",
        "ledd",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "GR",
        ".\u2014",
        "jeg",
        "kunne",
        "imidlertid",
        "ikke",
        "anta",
        "at'krav",
        "mot",
        "stat",
        "forate",
        "den",
        "i",
        "\n",
        "PN",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "i",
        "7",
        "og",
        "105",
        "ha",
        "tilegne",
        "seg",
        "pri-",
        "$]",
        "\n",
        "-;vate",
        "erstatningskrav",
        "uten",
        "\u00e5",
        "betale",
        "erstatning",
        "kunne",
        "si",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "v\u00e6re\"ud\u00f8prung",
        "af",
        "en",
        "straffbar",
        "Handling",
        "$.",
        "$)",
        "\n",
        "i",
        "$;",
        "derimot",
        "anta",
        "jeg",
        "at",
        "slik",
        "krav",
        "mot",
        "stat",
        "ville",
        "\n\n",
        "i",
        "komme",
        "inn",
        "under",
        "3",
        "\u00e5r",
        "frist",
        "1",
        "strl.ikrl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "28.",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "$;",
        "jeg",
        "anta",
        "at",
        "en",
        "slik",
        "krav",
        "4",
        "tilfelle",
        "m\u00e5tte",
        "si",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "vare",
        "ot",
        "\"Skadeserstatningskrav\"",
        "$-",
        "ot",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "erstatning",
        "\n\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "for",
        "den",
        "skade",
        "vedkommende",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "p\u00e5f\u00f8re",
        "ved",
        "at",
        "stat",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "tilegne",
        "seg",
        "krav",
        "uten",
        "erstatning",
        "$.",
        "utgangspunkt",
        "for",
        "\n",
        "Fo",
        "frist",
        "bli",
        "\u00e5n",
        "Gen",
        "Dag",
        "$,",
        "den",
        "skadelide",
        "or",
        "blev",
        "vide",
        "i",
        "\n",
        "j",
        "i",
        "\u00e5e",
        "om",
        "Skaden",
        "og",
        "om",
        "\u00e5en",
        "f\u00f8r",
        "samme",
        "ansvarlig",
        "det",
        "ville",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "1",
        "\u2014\u2014",
        "etrutgang\u00f8punkt",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "\u00e5a",
        "skadelidt",
        "f\u00e5",
        "kjennskap",
        "Mil",
        "i",
        "\n"
    ]
}