{
    "urnid": "db60044923000722",
    "img_path": "./images/db60044923000722.jpg",
    "raw_ocr_text": "* \u00c5 Gjenpart\nPad .\nbie\nRapport\n\ntil Helsedirekt\u00f6ren,\nom \"broder Freemans\" m\u00f6te i Filadelfiamenigheten, Oslo, 22 febr.1950\nkl. ca. 21.30 til ca. kl. 23.30.\nDa jeg innfant meg utenfor lokalet kl. 17.45 sto k\u00f6en nedover\nSt. Olavsgt., Fredriksgt, Chr. Augustsgt. til Historisk museum.\nAntagelig omtrent halvparten av k\u00f6en slapp ikke inn - deriblant\nundertegnede.\nJeg henvendte meg til en vaktmester, sa jeg var fra Helsedirektoratet\nsom \u00f6nsket f\u00f6rsteh\u00e5ndsopplysninger p.g.a. Ge mange henvendelser om\ndisse m\u00f6tene. Jeg slapp likevel ikke inn, men ble henvist til \u00e5\nstille meg bakerst i k\u00f6en - idet det her ikke var \"persons anseelse\"\nDet var p\u00e5 grunn av den store tilstr\u00f6mning tillyst ekstram\u00f6te kl. 21\nJeg fikk stilte meg imidlertid i k\u00f6 som f\u00f6rste mann, og fikk p\u00e5\ndenne m\u00e5te \"orkesterplass\" da vi bortimot kl. 21.30 slapp imn.\nUnder oppholuet i k\u00f6en skjedde eMers intet spesielt. Det var tydelig\nat en god del av de omkringst\u00e5ende var skuelystne som lo og fjaset.\nMen der var ogs\u00e5 endel troende - som det viste seg da de forutg\u00e5ende\nm\u00f6tedeltagere kom ut. \"Se der\", sa de, \"der er en liten pike som ble\nb\u00e5ret inn. N\u00e5 kommer hun g\u00e5ende ut.\" Den uforholdsmessige store\nkontingent av vanf\u00f6re og blinde som kom skuffet g\u00e5ende ut, ble\nderimot forbigatt i gaushet.\nDet meget vakre lokale var ogs\u00e5 ved dette m\u00f6te fullsatt da m\u00f6tet\ntok til. Som vanlig ved slike sektm\u00f6ter var menighetens spesielt\naktive troende medlemsskare samlet p\u00e5 podiet, hvor de gudstjenestligd\nhandlinger foreg\u00e5r, mens proselytter og skuelystne var i salen.\nM\u00f6tets forl\u00f6p var til \u00e5 begynne med som vanlig ved slike sektm\u00f6ter.\nI ca. 1/4 time ble der spilt og sunget noen ansl:ende valse- og\nmenuettmelodier. Kl. 21.50 tok en mannlig person p\u00e5 podiet - hvem wu\ndet var og navn vet jeg ikke- ordet og kunngjorae at de hadde fatt\ni stand dette ekstram\u00f6te av hensyn til alle dem som ikke slapp inn\nved det forrige. Broder Freeman ville ofre seg, til tross for at\nhan hadde hatt to m\u00f6ter f\u00f6r i He for \u00e5 be for de syke og hjelpe\ns\u00e5 mange som mulig. Noen koll ville ikke bli tatt inn ved dette\nm\u00f6te. Hovedsaken var ikke det \u00f6konomiske, men \u00e5 bringe \u00e5ndelig\nhjelp til de mange. Det gjaldt \u00e5 fa den rette troskontakt med Jesus\nav \u00e5et avhang hele m\u00f6tet. Han fortsatte m\u00e5 med b\u00f6nn - med de vunlige\ntilrop om \"Halleluja\", \"Ja, Herre Jesus\", \"Prise Gud\", o.1., fra\nprester og proselytter.\nStemningen syntes riktig god, og \"broder Freeman\" med tolk kom n\u00e5\np\u00e5 talerstolen. Han erkl\u00e6rte at dette ekstram\u00f6te var kommet uventet\nog uforberedt p\u00e5 ham. Han ville n\u00e5 tale i 15 minutter. Han talte\ns\u00e5 med tekst fra et ord hos profeten Amos, som i hovedsak gikk ut p\u00e5\niBerede deg til \u00e5 m\u00f6te din Gud.\" Talen skilte seg ikke ut fra en\nvanlig vekkelsestale. Det gjelder hvert eneste menneske at de en\ndag skal st\u00e5 til regnskap. Ethvert menneske er underveis, og der\ner to endestasjoner p\u00e5 vegen: Himmelen eller hualvete. Hvert eneste\nav oss er p\u00e5 veg til d\u00f6den og evigheten. Det er bare i dette liv\nen hur anledning til \u00e5 berede seg for m\u00f6tet med Gud og Guds dom.\nMenneskesjelen vil leve for evig, og det er det alvorligste som kan\nskje at mennesket sxal d\u00f6 i synden. Gud har gitt deg fri vilje og\nfritt valg - men det er bare i dette liv at du har valget. Mennes-\nket skal frem,for dommen - enhver skal bli d\u00f6mt etter sine gjet-\nninger Tusksko de. Alle m\u00e5 berede seg, for ikke \u00e5 g\u00e5 til grunne\n\n\u00c5\n",
    "corrected_ocr_text": "* \u00c5 gjenpart\nPad .\nbie\nRapport\n\ntil Helsedirekt\u00f8ren,\nom broder Freemans m\u00f6te i Filadelfiamenigheten, Oslo, 22 febr.1950\nkl ca 21.30 til ca kl 23.30.\nDa jeg innfant meg utenfor lokalet kl 17.45 sto k\u00f8en nedover\nSt Olavsgt., Fredriksen, Chr Augustsgt. til Historisk museum.\nAntagelig omtrent halvparten av k\u00f8en slapp ikke inn - deriblant\nundertegnede.\nJeg henvendte meg til en vaktmester, sa jeg var fra Helsedirektoratet\nsom \u00f8nsket f\u00f8rsteh\u00e5ndsopplysninger pga Ge mange henvendelser om\ndisse m\u00f8tene. Jeg slapp likevel ikke inn, men ble henvist til \u00e5\nstille meg bakerst i k\u00f8en - idet det her ikke var persons anseelse\nDet var p\u00e5 grunn av den store tilstr\u00f8mning tillyst ekstram\u00f8te kl 21\nJeg fikk stilte meg imidlertid i km som f\u00f6rste mann, og fikk p\u00e5\ndenne m\u00e5te orkesterplass da vi bortimot kl 21.30 slapp imn.\nunder oppholdet i k\u00f8en skjedde eiers intet spesielt. Det var tydelig\nat en god del av de omkringst\u00e5ende var skuelystne som lo og fjaset.\nMen der var ogs\u00e5 endel troende - som det viste seg da de forutg\u00e5ende\nm\u00f8tedeltagere kom ut. Se der\", sa de, der er en liten pike som ble\nb\u00e5ret inn. N\u00e5 kommer hun g\u00e5ende ut en uforholdsmessige store\nkontingent av vanf\u00f8re og blinde som kom skuffet g\u00e5ende ut, ble\nderimot forbig\u00e5tt i taushet.\nDet meget vakre lokale var ogs\u00e5 ved dette m\u00f6te fullsatt da m\u00f6tet\ntok til. Som vanlig ved slike seksmeter var menighetens spesielt\naktive troende medlemsskare samlet p\u00e5 podiet, hvor de gudstjenestlige\nhandlinger foreg\u00e5r, mens proselytter og skuelystne var i salen.\nMotets forl\u00f8p var til \u00e5 begynne med som vanlig ved slike seksmeter.\nI ca 1/4 time ble der spilt og sunget noen ansl\u00e5ende valse-t\nmenuettmelodier. Kl. 21.50 tok en mannlig person p\u00e5 podiet - hvem wu\ndet var og navn vet jeg s\u00f8ke-ordet og kunngjorde at de hadde fatt\ni stand dette ekstram\u00f8te av hensyn til alle dem som ikke slapp inn\nved det forrige. Broder Freeman ville ofre seg, til tross for at\nhan hadde hatt to m\u00f6ter f\u00f6r i He for \u00e5 be for de syke og hjelpe\ns\u00e5 mange som mulig. Noen koll ville ikke bli tatt inn ved dette\nm\u00f6te. Hovedsaken var ikke det \u00f8konomiske, men \u00e5 bringe \u00e5ndelig\nhjelp til de mange. Det gjaldt \u00e5 fa den rette tokkontakt med Jesus\nav \u00e5et avhang hele m\u00f6tet. Han fortsatte m\u00e5 med bunn - med de vanlige\ntilrop om \"Halleluja\", \"Ja, Herre Jesus\", Prise Gud\", o.1., fra\nprester og proselytter.\nStemningen syntes riktig god, og broder Freeman med tolk kom n\u00e5\np\u00e5 talerstolen. Han erkl\u00e6rte at dette ekstram\u00f8te var kommet uventet\nog uforberedt p\u00e5 ham. Han ville n\u00e5 tale i 15 minutter. Han talte\ns\u00e5 med tekst fra et ord hos profeten Amos, som i hovedsak gikk ut p\u00e5\nBrede deg til \u00e5 m\u00f6te din Gud Talen skilte seg ikke ut fra en\nvanlig vekkelsestale. Det gjelder hvert eneste menneske at de en\ndag skal st\u00e5 til regnskap. Ethvert menneske er underveis, og der\ner to endestasjoner p\u00e5 vegen: Himmelen eller helvete. Hvert eneste\nav oss er p\u00e5 veg til d\u00f6den og evigheten. Det er bare i dette liv\nen hur anledning til \u00e5 berede seg for m\u00f6tet med Gud og Guds dom.\nmenneskesjelen vil leve for evig, og det er det alvorligste som kan\nskje at mennesket skal d\u00f6 i synden. Gud har gitt deg fri vilje og\nfritt valg - men det er bare i dette liv at du har valget. Mennes-\nket skal fremfor dommen - enhver skal bli d\u00f8mt etter sine gjet-\nninger Tusks de. Alle m\u00e5 berede seg, for ikke \u00e5 g\u00e5 til grunne\n\n\u00c5\n",
    "tokens": [
        "*",
        "\u00c5",
        "gjenpart",
        "\n",
        "Pad",
        ".",
        "\n",
        "bie",
        "\n",
        "Rapport",
        "\n\n",
        "til",
        "Helsedirekt\u00f8ren",
        ",",
        "\n",
        "om",
        "broder",
        "Freemans",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "Filadelfiamenigheten",
        ",",
        "Oslo",
        ",",
        "22",
        "febr.1950",
        "\n",
        "kl",
        "ca",
        "21.30",
        "til",
        "ca",
        "kl",
        "23.30.",
        "\n",
        "Da",
        "jeg",
        "innfant",
        "meg",
        "utenfor",
        "lokalet",
        "kl",
        "17.45",
        "sto",
        "k\u00f8en",
        "nedover",
        "\n",
        "St",
        "Olavsgt",
        ".",
        ",",
        "Fredriksen",
        ",",
        "Chr",
        "Augustsgt",
        ".",
        "til",
        "Historisk",
        "museum",
        ".",
        "\n",
        "Antagelig",
        "omtrent",
        "halvparten",
        "av",
        "k\u00f8en",
        "slapp",
        "ikke",
        "inn",
        "-",
        "deriblant",
        "\n",
        "undertegnede",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "henvendte",
        "meg",
        "til",
        "en",
        "vaktmester",
        ",",
        "sa",
        "jeg",
        "var",
        "fra",
        "Helsedirektoratet",
        "\n",
        "som",
        "\u00f8nsket",
        "f\u00f8rsteh\u00e5ndsopplysninger",
        "pga",
        "Ge",
        "mange",
        "henvendelser",
        "om",
        "\n",
        "disse",
        "m\u00f8tene",
        ".",
        "Jeg",
        "slapp",
        "likevel",
        "ikke",
        "inn",
        ",",
        "men",
        "ble",
        "henvist",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "stille",
        "meg",
        "bakerst",
        "i",
        "k\u00f8en",
        "-",
        "idet",
        "det",
        "her",
        "ikke",
        "var",
        "persons",
        "anseelse",
        "\n",
        "Det",
        "var",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "den",
        "store",
        "tilstr\u00f8mning",
        "tillyst",
        "ekstram\u00f8te",
        "kl",
        "21",
        "\n",
        "Jeg",
        "fikk",
        "stilte",
        "meg",
        "imidlertid",
        "i",
        "km",
        "som",
        "f\u00f6rste",
        "mann",
        ",",
        "og",
        "fikk",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "orkesterplass",
        "da",
        "vi",
        "bortimot",
        "kl",
        "21.30",
        "slapp",
        "imn",
        ".",
        "\n",
        "under",
        "oppholdet",
        "i",
        "k\u00f8en",
        "skjedde",
        "eiers",
        "intet",
        "spesielt",
        ".",
        "Det",
        "var",
        "tydelig",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "god",
        "del",
        "av",
        "de",
        "omkringst\u00e5ende",
        "var",
        "skuelystne",
        "som",
        "lo",
        "og",
        "fjaset",
        ".",
        "\n",
        "Men",
        "der",
        "var",
        "ogs\u00e5",
        "endel",
        "troende",
        "-",
        "som",
        "det",
        "viste",
        "seg",
        "da",
        "de",
        "forutg\u00e5ende",
        "\n",
        "m\u00f8tedeltagere",
        "kom",
        "ut",
        ".",
        "Se",
        "der",
        "\"",
        ",",
        "sa",
        "de",
        ",",
        "der",
        "er",
        "en",
        "liten",
        "pike",
        "som",
        "ble",
        "\n",
        "b\u00e5ret",
        "inn",
        ".",
        "N\u00e5",
        "kommer",
        "hun",
        "g\u00e5ende",
        "ut",
        "en",
        "uforholdsmessige",
        "store",
        "\n",
        "kontingent",
        "av",
        "vanf\u00f8re",
        "og",
        "blinde",
        "som",
        "kom",
        "skuffet",
        "g\u00e5ende",
        "ut",
        ",",
        "ble",
        "\n",
        "derimot",
        "forbig\u00e5tt",
        "i",
        "taushet",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "meget",
        "vakre",
        "lokale",
        "var",
        "ogs\u00e5",
        "ved",
        "dette",
        "m\u00f6te",
        "fullsatt",
        "da",
        "m\u00f6tet",
        "\n",
        "tok",
        "til",
        ".",
        "Som",
        "vanlig",
        "ved",
        "slike",
        "seksmeter",
        "var",
        "menighetens",
        "spesielt",
        "\n",
        "aktive",
        "troende",
        "medlemsskare",
        "samlet",
        "p\u00e5",
        "podiet",
        ",",
        "hvor",
        "de",
        "gudstjenestlige",
        "\n",
        "handlinger",
        "foreg\u00e5r",
        ",",
        "mens",
        "proselytter",
        "og",
        "skuelystne",
        "var",
        "i",
        "salen",
        ".",
        "\n",
        "Motets",
        "forl\u00f8p",
        "var",
        "til",
        "\u00e5",
        "begynne",
        "med",
        "som",
        "vanlig",
        "ved",
        "slike",
        "seksmeter",
        ".",
        "\n",
        "I",
        "ca",
        "1/4",
        "time",
        "ble",
        "der",
        "spilt",
        "og",
        "sunget",
        "noen",
        "ansl\u00e5ende",
        "valse-t",
        "\n",
        "menuettmelodier",
        ".",
        "Kl",
        ".",
        "21.50",
        "tok",
        "en",
        "mannlig",
        "person",
        "p\u00e5",
        "podiet",
        "-",
        "hvem",
        "wu",
        "\n",
        "det",
        "var",
        "og",
        "navn",
        "vet",
        "jeg",
        "s\u00f8ke-ordet",
        "og",
        "kunngjorde",
        "at",
        "de",
        "hadde",
        "fatt",
        "\n",
        "i",
        "stand",
        "dette",
        "ekstram\u00f8te",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "alle",
        "dem",
        "som",
        "ikke",
        "slapp",
        "inn",
        "\n",
        "ved",
        "det",
        "forrige",
        ".",
        "Broder",
        "Freeman",
        "ville",
        "ofre",
        "seg",
        ",",
        "til",
        "tross",
        "for",
        "at",
        "\n",
        "han",
        "hadde",
        "hatt",
        "to",
        "m\u00f6ter",
        "f\u00f6r",
        "i",
        "He",
        "for",
        "\u00e5",
        "be",
        "for",
        "de",
        "syke",
        "og",
        "hjelpe",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "mange",
        "som",
        "mulig",
        ".",
        "Noen",
        "koll",
        "ville",
        "ikke",
        "bli",
        "tatt",
        "inn",
        "ved",
        "dette",
        "\n",
        "m\u00f6te",
        ".",
        "Hovedsaken",
        "var",
        "ikke",
        "det",
        "\u00f8konomiske",
        ",",
        "men",
        "\u00e5",
        "bringe",
        "\u00e5ndelig",
        "\n",
        "hjelp",
        "til",
        "de",
        "mange",
        ".",
        "Det",
        "gjaldt",
        "\u00e5",
        "fa",
        "den",
        "rette",
        "tokkontakt",
        "med",
        "Jesus",
        "\n",
        "av",
        "\u00e5et",
        "avhang",
        "hele",
        "m\u00f6tet",
        ".",
        "Han",
        "fortsatte",
        "m\u00e5",
        "med",
        "bunn",
        "-",
        "med",
        "de",
        "vanlige",
        "\n",
        "tilrop",
        "om",
        "\"",
        "Halleluja",
        "\"",
        ",",
        "\"",
        "Ja",
        ",",
        "Herre",
        "Jesus",
        "\"",
        ",",
        "Prise",
        "Gud",
        "\"",
        ",",
        "o.1.",
        ",",
        "fra",
        "\n",
        "prester",
        "og",
        "proselytter",
        ".",
        "\n",
        "Stemningen",
        "syntes",
        "riktig",
        "god",
        ",",
        "og",
        "broder",
        "Freeman",
        "med",
        "tolk",
        "kom",
        "n\u00e5",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "talerstolen",
        ".",
        "Han",
        "erkl\u00e6rte",
        "at",
        "dette",
        "ekstram\u00f8te",
        "var",
        "kommet",
        "uventet",
        "\n",
        "og",
        "uforberedt",
        "p\u00e5",
        "ham",
        ".",
        "Han",
        "ville",
        "n\u00e5",
        "tale",
        "i",
        "15",
        "minutter",
        ".",
        "Han",
        "talte",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "med",
        "tekst",
        "fra",
        "et",
        "ord",
        "hos",
        "profeten",
        "Amos",
        ",",
        "som",
        "i",
        "hovedsak",
        "gikk",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "Brede",
        "deg",
        "til",
        "\u00e5",
        "m\u00f6te",
        "din",
        "Gud",
        "Talen",
        "skilte",
        "seg",
        "ikke",
        "ut",
        "fra",
        "en",
        "\n",
        "vanlig",
        "vekkelsestale",
        ".",
        "Det",
        "gjelder",
        "hvert",
        "eneste",
        "menneske",
        "at",
        "de",
        "en",
        "\n",
        "dag",
        "skal",
        "st\u00e5",
        "til",
        "regnskap",
        ".",
        "Ethvert",
        "menneske",
        "er",
        "underveis",
        ",",
        "og",
        "der",
        "\n",
        "er",
        "to",
        "endestasjoner",
        "p\u00e5",
        "vegen",
        ":",
        "Himmelen",
        "eller",
        "helvete",
        ".",
        "Hvert",
        "eneste",
        "\n",
        "av",
        "oss",
        "er",
        "p\u00e5",
        "veg",
        "til",
        "d\u00f6den",
        "og",
        "evigheten",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "bare",
        "i",
        "dette",
        "liv",
        "\n",
        "en",
        "hur",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "berede",
        "seg",
        "for",
        "m\u00f6tet",
        "med",
        "Gud",
        "og",
        "Guds",
        "dom",
        ".",
        "\n",
        "menneskesjelen",
        "vil",
        "leve",
        "for",
        "evig",
        ",",
        "og",
        "det",
        "er",
        "det",
        "alvorligste",
        "som",
        "kan",
        "\n",
        "skje",
        "at",
        "mennesket",
        "skal",
        "d\u00f6",
        "i",
        "synden",
        ".",
        "Gud",
        "har",
        "gitt",
        "deg",
        "fri",
        "vilje",
        "og",
        "\n",
        "fritt",
        "valg",
        "-",
        "men",
        "det",
        "er",
        "bare",
        "i",
        "dette",
        "liv",
        "at",
        "du",
        "har",
        "valget",
        ".",
        "Mennes-",
        "\n",
        "ket",
        "skal",
        "fremfor",
        "dommen",
        "-",
        "enhver",
        "skal",
        "bli",
        "d\u00f8mt",
        "etter",
        "sine",
        "gjet-",
        "\n",
        "ninger",
        "Tusks",
        "de",
        ".",
        "Alle",
        "m\u00e5",
        "berede",
        "seg",
        ",",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "grunne",
        "\n\n",
        "\u00c5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "*",
        "\u00e5",
        "gjenpart",
        "\n",
        "Pad",
        "$.",
        "\n",
        "bie",
        "\n",
        "Rapport",
        "\n\n",
        "til",
        "Helsedirekt\u00f8ren",
        "$,",
        "\n",
        "om",
        "broder",
        "Freeman",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "Filadelfiamenigheten",
        "$,",
        "Oslo",
        "$,",
        "22",
        "febr.1950",
        "\n",
        "kl.",
        "ca.",
        "21.30",
        "til",
        "ca.",
        "kl.",
        "23.30.",
        "\n",
        "da",
        "jeg",
        "innfinne",
        "jeg",
        "utenfor",
        "lokale",
        "kl.",
        "17.45",
        "st\u00e5",
        "k\u00f8",
        "nedover",
        "\n",
        "St",
        "Olavsgt",
        "$.",
        "$,",
        "Fredriksen",
        "$,",
        "Chr",
        "Augustsgt",
        "$.",
        "til",
        "historisk",
        "museum",
        "$.",
        "\n",
        "antagelig",
        "omtrent",
        "halvpart",
        "av",
        "k\u00f8",
        "slippe",
        "ikke",
        "inn",
        "$-",
        "deriblant",
        "\n",
        "undertegne",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "henvende",
        "jeg",
        "til",
        "en",
        "vaktmester",
        "$,",
        "si",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "fra",
        "Helsedirektoratet",
        "\n",
        "som",
        "\u00f8nske",
        "f\u00f8rsteh\u00e5ndsopplysning",
        "pga",
        "Ge",
        "mange",
        "henvendelse",
        "om",
        "\n",
        "disse",
        "m\u00f8te",
        "$.",
        "jeg",
        "slippe",
        "likevel",
        "ikke",
        "inn",
        "$,",
        "men",
        "bli",
        "henvise",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "stille",
        "jeg",
        "bakerst",
        "i",
        "k\u00f8",
        "$-",
        "idet",
        "det",
        "her",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "person",
        "anseelse",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "den",
        "stor",
        "tilstr\u00f8mning",
        "tillyst",
        "ekstram\u00f8te",
        "kl.",
        "21",
        "\n",
        "jeg",
        "f\u00e5",
        "stille",
        "jeg",
        "imidlertid",
        "i",
        "km",
        "som",
        "f\u00f6rste",
        "mann",
        "$,",
        "og",
        "f\u00e5",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "orkesterplass",
        "da",
        "vi",
        "bortimot",
        "kl.",
        "21.30",
        "slippe",
        "imn",
        "$.",
        "\n",
        "under",
        "opphold",
        "i",
        "k\u00f8",
        "skje",
        "eier",
        "ingen",
        "spesiell",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "tydelig",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "god",
        "del",
        "av",
        "de",
        "omkringst\u00e5e",
        "v\u00e6re",
        "skuelysten",
        "som",
        "le",
        "og",
        "fjas",
        "$.",
        "\n",
        "men",
        "der",
        "v\u00e6re",
        "ogs\u00e5",
        "endel",
        "troende",
        "$-",
        "som",
        "det",
        "vise",
        "seg",
        "da",
        "de",
        "forutg\u00e5ende",
        "\n",
        "m\u00f8tedeltager",
        "komme",
        "ut",
        "$.",
        "se",
        "der",
        "$\"",
        "$,",
        "si",
        "de",
        "$,",
        "der",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "liten",
        "pike",
        "som",
        "bli",
        "\n",
        "b\u00e6re",
        "inn",
        "$.",
        "n\u00e5",
        "komme",
        "hun",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "en",
        "uforholdsmessig",
        "stor",
        "\n",
        "kontingent",
        "av",
        "vanf\u00f8re",
        "og",
        "blinde",
        "som",
        "komme",
        "skuffe",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "$,",
        "bli",
        "\n",
        "derimot",
        "forbig\u00e5",
        "i",
        "taushet",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "meget",
        "vakker",
        "lokal",
        "v\u00e6re",
        "ogs\u00e5",
        "ved",
        "dette",
        "m\u00f6te",
        "fullsatt",
        "da",
        "m\u00f6te",
        "\n",
        "ta",
        "til",
        "$.",
        "som",
        "vanlig",
        "ved",
        "slik",
        "seksmet",
        "v\u00e6re",
        "menighet",
        "spesiell",
        "\n",
        "aktiv",
        "troe",
        "medlemsskare",
        "samle",
        "p\u00e5",
        "podi",
        "$,",
        "hvor",
        "de",
        "gudstjenestlig",
        "\n",
        "handling",
        "foreg\u00e5",
        "$,",
        "mens",
        "proselytt",
        "og",
        "skuelysten",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "sal",
        "$.",
        "\n",
        "Motet",
        "forl\u00f8p",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "\u00e5",
        "begynne",
        "med",
        "som",
        "vanlig",
        "ved",
        "slik",
        "seksmet",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "ca.",
        "1/4",
        "time",
        "bli",
        "der",
        "spille",
        "og",
        "sunge",
        "noen",
        "ansl\u00e5e",
        "valse-t",
        "\n",
        "menuettmelodie",
        "$.",
        "Kl",
        "$.",
        "21.50",
        "ta",
        "en",
        "mannlig",
        "person",
        "p\u00e5",
        "podiet",
        "$-",
        "hvem",
        "wu",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "og",
        "navn",
        "vite",
        "jeg",
        "s\u00f8ke-ord",
        "og",
        "kunngj\u00f8re",
        "at",
        "de",
        "ha",
        "fatt",
        "\n",
        "i",
        "stand",
        "dette",
        "ekstram\u00f8te",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "all",
        "de",
        "som",
        "ikke",
        "slippe",
        "inn",
        "\n",
        "ved",
        "det",
        "forrige",
        "$.",
        "broder",
        "Freeman",
        "ville",
        "ofre",
        "seg",
        "$,",
        "til",
        "tross",
        "for",
        "at",
        "\n",
        "han",
        "ha",
        "ha",
        "to",
        "m\u00f6te",
        "f\u00f6r",
        "i",
        "He",
        "for",
        "\u00e5",
        "be",
        "for",
        "de",
        "syk",
        "og",
        "hjelpe",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "mange",
        "som",
        "mulig",
        "$.",
        "noen",
        "koll",
        "ville",
        "ikke",
        "bli",
        "ta",
        "inn",
        "ved",
        "dette",
        "\n",
        "m\u00f6te",
        "$.",
        "hovedsak",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "det",
        "\u00f8konomisk",
        "$,",
        "men",
        "\u00e5",
        "bringe",
        "\u00e5ndelig",
        "\n",
        "hjelp",
        "til",
        "de",
        "mange",
        "$.",
        "det",
        "gjelde",
        "\u00e5",
        "fa",
        "den",
        "rett",
        "tokkontakt",
        "med",
        "Jesus",
        "\n",
        "av",
        "\u00e5et",
        "avhang",
        "hel",
        "m\u00f6te",
        "$.",
        "han",
        "fortsette",
        "m\u00e5tte",
        "med",
        "bunn",
        "$-",
        "med",
        "de",
        "vanlig",
        "\n",
        "tilrop",
        "om",
        "$\"",
        "Halleluja",
        "$\"",
        "$,",
        "$\"",
        "ja",
        "$,",
        "Herre",
        "Jesus",
        "$\"",
        "$,",
        "Prise",
        "Gud",
        "$\"",
        "$,",
        "o.1.",
        "$,",
        "fra",
        "\n",
        "prest",
        "og",
        "proselytt",
        "$.",
        "\n",
        "stemning",
        "synes",
        "riktig",
        "god",
        "$,",
        "og",
        "brode",
        "Freeman",
        "med",
        "tolk",
        "komme",
        "n\u00e5",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "talerstol",
        "$.",
        "han",
        "erkl\u00e6re",
        "at",
        "dette",
        "ekstram\u00f8te",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "uventet",
        "\n",
        "og",
        "uforberedt",
        "p\u00e5",
        "han",
        "$.",
        "han",
        "ville",
        "n\u00e5",
        "tale",
        "i",
        "15",
        "minutt",
        "$.",
        "han",
        "tale",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "med",
        "tekst",
        "fra",
        "en",
        "ord",
        "hos",
        "profet",
        "Amos",
        "$,",
        "som",
        "i",
        "hovedsak",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "Brede",
        "du",
        "til",
        "\u00e5",
        "m\u00f6te",
        "din",
        "Gud",
        "Talen",
        "skille",
        "seg",
        "ikke",
        "ut",
        "fra",
        "en",
        "\n",
        "vanlig",
        "vekkelsestale",
        "$.",
        "det",
        "gjelde",
        "hver",
        "eneste",
        "menneske",
        "at",
        "de",
        "en",
        "\n",
        "dag",
        "skulle",
        "st\u00e5",
        "til",
        "regnskap",
        "$.",
        "Ethvert",
        "menneske",
        "v\u00e6re",
        "underveis",
        "$,",
        "og",
        "der",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "to",
        "endestasjon",
        "p\u00e5",
        "veg",
        "$:",
        "himmel",
        "eller",
        "helvete",
        "$.",
        "hver",
        "eneste",
        "\n",
        "av",
        "vi",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "veg",
        "til",
        "d\u00f6de",
        "og",
        "evighet",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "bare",
        "i",
        "dette",
        "liv",
        "\n",
        "en",
        "hur",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "berede",
        "seg",
        "for",
        "m\u00f6te",
        "med",
        "Gud",
        "og",
        "Gud",
        "dom",
        "$.",
        "\n",
        "menneskesjel",
        "ville",
        "leve",
        "for",
        "evig",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "alvorlig",
        "som",
        "kunne",
        "\n",
        "skje",
        "at",
        "menneske",
        "skulle",
        "d\u00f6",
        "i",
        "synde",
        "$.",
        "Gud",
        "ha",
        "gi",
        "du",
        "fri",
        "vilje",
        "og",
        "\n",
        "fri",
        "valg",
        "$-",
        "men",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "bare",
        "i",
        "dette",
        "liv",
        "at",
        "du",
        "ha",
        "valg",
        "$.",
        "mennes-",
        "\n",
        "ket",
        "skulle",
        "fremfor",
        "dom",
        "$-",
        "enhver",
        "skulle",
        "bli",
        "d\u00f8mme",
        "etter",
        "sin",
        "gjet-",
        "\n",
        "ning",
        "Tusks",
        "de",
        "$.",
        "alle",
        "m\u00e5tte",
        "berede",
        "seg",
        "$,",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "g\u00e5",
        "til",
        "grunne",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "\n"
    ]
}