{
    "urnid": "db60044923000719",
    "img_path": "./images/db60044923000719.jpg",
    "raw_ocr_text": "H \u00e5\n&\nDET KONGELIGE SOSIALDEPARTEMENT\nHELSEDIREKTORATET\n\nPersonlig.\nJnr. /50.H.1. Oslo, den 6. mai 1950.\nKE/PB.\nHerr statsr\u00e5d Oscar> Chr. Gundersen.\nDet Kgl. Justisdepartement.\nKj\u00e6re Gundersen.\n\nJeg er lei for at jeg akkurat skal p\u00e5 tjenestereise\np\u00e5 dette tidspunkt da Branham-saken har satt sinnene i kok.\nJeg forst\u00e5r at du enten skal svare p\u00e5 sp\u00f6rsm\u00e5l i Stortinget\neller at saken kommer opp i interpellasjons form. Det siste\nville formodentlig v\u00e6re \u00e5 foretrekke.\n\nJeg vil da gj\u00f6re deg oppmerksom p\u00e5 at det foreligger\nendel materiale her om Freemans bes\u00f6k, bl. a. en rapport\nskrevet av en psykiater som var tilstede p\u00e5 et m\u00f6te i Stockholm\netter opp\u00e5rag av den svenske medisinalstyrelsen, og ogs\u00e5 en\nrapport skrevet av en av v\u00e5re psykiatre, som etter min an-\nmodning var tilstede under Freemans bes\u00f6k i Oslo.\n\nJeg g\u00e5r ut fra at sp\u00f6rsm\u00e5let om hvorvidt det er\nberettiget \u00e5 bruke kvakksalverloven i dette tilfelle, vil\nkomme til \u00e5 st\u00e5 i sentrum av diskusjonen. Til din orien-\ntering vil jeg da meddele at vi har sett det slik her:\n\nF\u00f6r Freeman kom dr\u00f6ftet vi saken meget inng\u00e5ende og\ndet var delte meninger i direktoratet s\u00e5vel blandt juristene\nsom blandt legene om hvorvidt kvakksalverloven kom til anvendelse.\nJeg bestemte tilslutt at vi ikke ville tilr\u00e5 den brukt ut fra\ndet resonnement at det formodentlig dreiet seg om ren\", religi\u00f6s\nvirksomhet. Det er neppe noen tvil om at folk flest ville ha\nreagert meget sterkt om man hadde fors\u00f6kt \u00e5 hindre Freeman i\n\u00e5 komme. Blandt annet hadde jeg f\u00f6r Freemans ankomst bes\u00f6k av\nen rekke journalister fra Oslo-avisene som gav uttrykk for Gette.\n\nS\u00e5 kom Freeman og man fikk se hans virksomhet p\u00e5 n\u00e6rmere\nhold. Det viste seg da at man hadde \u00e5 gj\u00f6re med en meget\nberegnende herre med godt kjennskap til enkel suggestion.\nHan valgte ut individer som var syke og tr\u00e5dte i personlig\nforhold til hver enkelt av dem p\u00e5 en m\u00e5te som etter v\u00e5r mening\nikke kan karakteriseres som annet enn det \u00e5 ta syke 1 kur. 1\nHans omhyggelige utvalg av enkelte lettere sykdemskasus (jfr. :\nde enslydende rapporter fra Stockholm og Oslo og journalistenes j\nbekreftelser ved deres beskrivelser i avisene) viser ogs\u00e5 etter\n",
    "corrected_ocr_text": "H \u00e5\n&\nDET KONGELIGE SOSIALDEPARTEMENT\nHELSEDIREKTORATET\n\nPersonlig.\nJnr. /50.H.1. Oslo, den 6. mai 1950.\nKE/PB.\nHerr statsr\u00e5d Oscar Chr Gundersen.\nDet Kgl. Justisdepartement.\nKj\u00e6re Gundersen.\n\nJeg er lei for at jeg akkurat skal p\u00e5 tjenestereise\np\u00e5 dette tidspunkt da Branham-saken har satt sinnene i kok.\nJeg forst\u00e5r at du enten skal svare p\u00e5 sp\u00f6rsm\u00e5l i Stortinget\neller at saken kommer opp i interpellasjon form. Det siste\nville formodentlig v\u00e6re \u00e5 foretrekke.\n\nJeg vil da gj\u00f6re deg oppmerksom p\u00e5 at det foreligger\nendel materiale her om Freemans bes\u00f6k, bl. a en rapport\nskrevet av en psykiater som var tilstede p\u00e5 et m\u00f6te i Stockholm\netter oppdrag av den svenske medisinalstyrelsen, og ogs\u00e5 en\nrapport skrevet av en av v\u00e5re psykiatre, som etter min an-\nmodning var tilstede under Freemans bes\u00f6k i Oslo.\n\nJeg g\u00e5r ut fra at sp\u00f8rsm\u00e5let om hvorvidt det er\nberettiget \u00e5 bruke kvakksalverloven i dette tilfelle, vil\nkomme til \u00e5 st\u00e5 i sentrum av diskusjonen. Til din orien-\ntering vil jeg da meddele at vi har sett det slik her:\n\nF\u00f6r Freeman kom dr\u00f8ftet vi saken meget inng\u00e5ende og\ndet var delte meninger i direktoratet s\u00e5vel blandt juristene\nsom blandt legene om hvorvidt kvakksalverloven kom til anvendelse.\nJeg bestemte tilslutt at vi ikke ville tilr\u00e5 den brukt ut fra\ndet resonnement at det formodentlig dreiet seg om ren\", religi\u00f8s\nvirksomhet. Det er neppe noen tvil om at folk flest ville ha\nreagert meget sterkt om man hadde fors\u00f8kt \u00e5 hindre Freeman i\n\u00e5 komme. Blandt annet hadde jeg f\u00f6r Freemans ankomst bes\u00f6k av\nen rekke journalister fra Osloavisene som gav uttrykk for dette.\n\nS\u00e5 kom Freeman og man fikk se hans virksomhet p\u00e5 n\u00e6rmere\nhold. Det viste seg da at man hadde \u00e5 gj\u00f6re med en meget\nberegnende herre med godt kjennskap til enkel suggestions.\nHan valgte ut individer som var syke og tr\u00e5dte i personlig\nforhold til hver enkelt av dem p\u00e5 en m\u00e5te som etter v\u00e5r mening\nikke kan karakteriseres som annet enn det \u00e5 ta syke 1 kur. 1\nHans omhyggelige utvalg av enkelte lettere sykdomskasus (jfr. :\nde enslydende rapporter fra Stockholm og Oslo og journalistenes j\nbekreftelser ved deres beskrivelser i avisene) viser ogs\u00e5 etter\n",
    "tokens": [
        "H",
        "\u00e5",
        "\n",
        "&",
        "\n",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "SOSIALDEPARTEMENT",
        "\n",
        "HELSEDIREKTORATET",
        "\n\n",
        "Personlig",
        ".",
        "\n",
        "Jnr",
        ".",
        "/50.H.1.",
        "Oslo",
        ",",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "1950.",
        "\n",
        "KE",
        "/",
        "PB",
        ".",
        "\n",
        "Herr",
        "statsr\u00e5d",
        "Oscar",
        "Chr",
        "Gundersen",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "Kgl",
        ".",
        "Justisdepartement",
        ".",
        "\n",
        "Kj\u00e6re",
        "Gundersen",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "er",
        "lei",
        "for",
        "at",
        "jeg",
        "akkurat",
        "skal",
        "p\u00e5",
        "tjenestereise",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "tidspunkt",
        "da",
        "Branham-saken",
        "har",
        "satt",
        "sinnene",
        "i",
        "kok",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "forst\u00e5r",
        "at",
        "du",
        "enten",
        "skal",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "i",
        "Stortinget",
        "\n",
        "eller",
        "at",
        "saken",
        "kommer",
        "opp",
        "i",
        "interpellasjon",
        "form",
        ".",
        "Det",
        "siste",
        "\n",
        "ville",
        "formodentlig",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "foretrekke",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "vil",
        "da",
        "gj\u00f6re",
        "deg",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "foreligger",
        "\n",
        "endel",
        "materiale",
        "her",
        "om",
        "Freemans",
        "bes\u00f6k",
        ",",
        "bl",
        ".",
        "a",
        "en",
        "rapport",
        "\n",
        "skrevet",
        "av",
        "en",
        "psykiater",
        "som",
        "var",
        "tilstede",
        "p\u00e5",
        "et",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "Stockholm",
        "\n",
        "etter",
        "oppdrag",
        "av",
        "den",
        "svenske",
        "medisinalstyrelsen",
        ",",
        "og",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "rapport",
        "skrevet",
        "av",
        "en",
        "av",
        "v\u00e5re",
        "psykiatre",
        ",",
        "som",
        "etter",
        "min",
        "an-",
        "\n",
        "modning",
        "var",
        "tilstede",
        "under",
        "Freemans",
        "bes\u00f6k",
        "i",
        "Oslo",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "g\u00e5r",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hvorvidt",
        "det",
        "er",
        "\n",
        "berettiget",
        "\u00e5",
        "bruke",
        "kvakksalverloven",
        "i",
        "dette",
        "tilfelle",
        ",",
        "vil",
        "\n",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "i",
        "sentrum",
        "av",
        "diskusjonen",
        ".",
        "Til",
        "din",
        "orien-",
        "\n",
        "tering",
        "vil",
        "jeg",
        "da",
        "meddele",
        "at",
        "vi",
        "har",
        "sett",
        "det",
        "slik",
        "her",
        ":",
        "\n\n",
        "F\u00f6r",
        "Freeman",
        "kom",
        "dr\u00f8ftet",
        "vi",
        "saken",
        "meget",
        "inng\u00e5ende",
        "og",
        "\n",
        "det",
        "var",
        "delte",
        "meninger",
        "i",
        "direktoratet",
        "s\u00e5vel",
        "blandt",
        "juristene",
        "\n",
        "som",
        "blandt",
        "legene",
        "om",
        "hvorvidt",
        "kvakksalverloven",
        "kom",
        "til",
        "anvendelse",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "bestemte",
        "tilslutt",
        "at",
        "vi",
        "ikke",
        "ville",
        "tilr\u00e5",
        "den",
        "brukt",
        "ut",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "resonnement",
        "at",
        "det",
        "formodentlig",
        "dreiet",
        "seg",
        "om",
        "ren",
        "\"",
        ",",
        "religi\u00f8s",
        "\n",
        "virksomhet",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "neppe",
        "noen",
        "tvil",
        "om",
        "at",
        "folk",
        "flest",
        "ville",
        "ha",
        "\n",
        "reagert",
        "meget",
        "sterkt",
        "om",
        "man",
        "hadde",
        "fors\u00f8kt",
        "\u00e5",
        "hindre",
        "Freeman",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "komme",
        ".",
        "Blandt",
        "annet",
        "hadde",
        "jeg",
        "f\u00f6r",
        "Freemans",
        "ankomst",
        "bes\u00f6k",
        "av",
        "\n",
        "en",
        "rekke",
        "journalister",
        "fra",
        "Osloavisene",
        "som",
        "gav",
        "uttrykk",
        "for",
        "dette",
        ".",
        "\n\n",
        "S\u00e5",
        "kom",
        "Freeman",
        "og",
        "man",
        "fikk",
        "se",
        "hans",
        "virksomhet",
        "p\u00e5",
        "n\u00e6rmere",
        "\n",
        "hold",
        ".",
        "Det",
        "viste",
        "seg",
        "da",
        "at",
        "man",
        "hadde",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "med",
        "en",
        "meget",
        "\n",
        "beregnende",
        "herre",
        "med",
        "godt",
        "kjennskap",
        "til",
        "enkel",
        "suggestions",
        ".",
        "\n",
        "Han",
        "valgte",
        "ut",
        "individer",
        "som",
        "var",
        "syke",
        "og",
        "tr\u00e5dte",
        "i",
        "personlig",
        "\n",
        "forhold",
        "til",
        "hver",
        "enkelt",
        "av",
        "dem",
        "p\u00e5",
        "en",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "etter",
        "v\u00e5r",
        "mening",
        "\n",
        "ikke",
        "kan",
        "karakteriseres",
        "som",
        "annet",
        "enn",
        "det",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "1",
        "kur",
        ".",
        "1",
        "\n",
        "Hans",
        "omhyggelige",
        "utvalg",
        "av",
        "enkelte",
        "lettere",
        "sykdomskasus",
        "(",
        "jfr",
        ".",
        ":",
        "\n",
        "de",
        "enslydende",
        "rapporter",
        "fra",
        "Stockholm",
        "og",
        "Oslo",
        "og",
        "journalistenes",
        "j",
        "\n",
        "bekreftelser",
        "ved",
        "deres",
        "beskrivelser",
        "i",
        "avisene",
        ")",
        "viser",
        "ogs\u00e5",
        "etter",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "H",
        "\u00e5",
        "\n",
        "&",
        "\n",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "SOSIALDEPARTEMENT",
        "\n",
        "HELSEDIREKTORATET",
        "\n\n",
        "Personlig",
        "$.",
        "\n",
        "Jnr",
        "$.",
        "/50.H.1.",
        "Oslo",
        "$,",
        "den",
        "6.",
        "mai",
        "1950.",
        "\n",
        "KE",
        "$/",
        "PB",
        "$.",
        "\n",
        "Herr",
        "statsr\u00e5d",
        "Oscar",
        "Chr",
        "Gundersen",
        "$.",
        "\n",
        "Det",
        "Kgl",
        "$.",
        "justisdepartement",
        "$.",
        "\n",
        "Kj\u00e6re",
        "Gundersen",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "lei",
        "for",
        "at",
        "jeg",
        "akkurat",
        "skulle",
        "p\u00e5",
        "tjenestereise",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "tidspunkt",
        "da",
        "Branham-sak",
        "ha",
        "sette",
        "sinn",
        "i",
        "kok",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "du",
        "enten",
        "skulle",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "i",
        "Stortinget",
        "\n",
        "eller",
        "at",
        "sak",
        "komme",
        "opp",
        "i",
        "interpellasjon",
        "form",
        "$.",
        "det",
        "sist",
        "\n",
        "ville",
        "formodentlig",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "foretrekke",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "ville",
        "da",
        "gj\u00f6re",
        "du",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "foreligge",
        "\n",
        "endel",
        "materiale",
        "her",
        "om",
        "Freeman",
        "bes\u00f6k",
        "$,",
        "bl.",
        "$.",
        "a",
        "en",
        "rapport",
        "\n",
        "skrive",
        "av",
        "en",
        "psykiater",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "tilstede",
        "p\u00e5",
        "en",
        "m\u00f6te",
        "i",
        "Stockholm",
        "\n",
        "etter",
        "oppdrag",
        "av",
        "den",
        "svensk",
        "medisinalstyrels",
        "$,",
        "og",
        "ogs\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "rapport",
        "skrive",
        "av",
        "en",
        "av",
        "v\u00e5r",
        "psykiater",
        "$,",
        "som",
        "etter",
        "min",
        "an-",
        "\n",
        "modning",
        "v\u00e6re",
        "tilstede",
        "under",
        "Freeman",
        "bes\u00f6k",
        "i",
        "Oslo",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hvorvidt",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "berettige",
        "\u00e5",
        "bruke",
        "kvakksalverlov",
        "i",
        "dette",
        "tilfelle",
        "$,",
        "ville",
        "\n",
        "komme",
        "til",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "i",
        "sentrum",
        "av",
        "diskusjon",
        "$.",
        "til",
        "din",
        "orien-",
        "\n",
        "tering",
        "ville",
        "jeg",
        "da",
        "meddele",
        "at",
        "vi",
        "ha",
        "se",
        "det",
        "slik",
        "her",
        "$:",
        "\n\n",
        "F\u00f6r",
        "Freeman",
        "komme",
        "dr\u00f8fte",
        "vi",
        "sak",
        "meget",
        "inng\u00e5ende",
        "og",
        "\ne",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "dele",
        "mening",
        "i",
        "direktorat",
        "s\u00e5vel",
        "blandt",
        "jurist",
        "\n",
        "som",
        "blandt",
        "lege",
        "om",
        "hvorvidt",
        "kvakksalverlov",
        "komme",
        "til",
        "anvendelse",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "bestemme",
        "tilslutt",
        "at",
        "vi",
        "ikke",
        "ville",
        "tilr\u00e5",
        "den",
        "bruke",
        "ut",
        "fra",
        "\n",
        "det",
        "resonnement",
        "at",
        "det",
        "formodentlig",
        "dreie",
        "seg",
        "om",
        "ren",
        "$\"",
        "$,",
        "religi\u00f8s",
        "\n",
        "virksomhet",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "neppe",
        "noen",
        "tvil",
        "om",
        "at",
        "folk",
        "mange",
        "ville",
        "ha",
        "\n",
        "reagere",
        "meget",
        "sterk",
        "om",
        "man",
        "ha",
        "fors\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "hindre",
        "Freeman",
        "i",
        "\n",
        "\u00e5",
        "komme",
        "$.",
        "Blandt",
        "annen",
        "ha",
        "jeg",
        "f\u00f6r",
        "Freeman",
        "ankomst",
        "bes\u00f6k",
        "av",
        "\n",
        "en",
        "rekke",
        "journalist",
        "fra",
        "osloavis",
        "som",
        "gav",
        "uttrykk",
        "for",
        "dette",
        "$.",
        "\n\n",
        "s\u00e5",
        "komme",
        "Freeman",
        "og",
        "man",
        "f\u00e5",
        "se",
        "hans",
        "virksomhet",
        "p\u00e5",
        "n\u00e6r",
        "\n",
        "hold",
        "$.",
        "det",
        "vise",
        "seg",
        "da",
        "at",
        "man",
        "ha",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "med",
        "en",
        "meget",
        "\n",
        "beregne",
        "herre",
        "med",
        "god",
        "kjennskap",
        "til",
        "enkel",
        "suggestions",
        "$.",
        "\n",
        "han",
        "velge",
        "ut",
        "individ",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "syk",
        "og",
        "tre",
        "i",
        "personlig",
        "\n",
        "forhold",
        "til",
        "hver",
        "enkelt",
        "av",
        "de",
        "p\u00e5",
        "en",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "etter",
        "v\u00e5r",
        "mening",
        "\n",
        "ikke",
        "kunne",
        "karakterisere",
        "som",
        "annen",
        "enn",
        "det",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "1",
        "kur",
        "$.",
        "1",
        "\n",
        "hans",
        "omhyggelig",
        "utvalg",
        "av",
        "enkelt",
        "lett",
        "sykdomskasus",
        "$(",
        "jfr",
        "$.",
        "$:",
        "\n",
        "de",
        "enslyde",
        "rapport",
        "fra",
        "Stockholm",
        "og",
        "Oslo",
        "og",
        "journalist",
        "J",
        "\n",
        "bekreftelse",
        "ved",
        "deres",
        "beskrivelse",
        "i",
        "avis",
        "$)",
        "vise",
        "ogs\u00e5",
        "etter",
        "\n"
    ]
}