{
    "urnid": "db60044923000427",
    "img_path": "./images/db60044923000427.jpg",
    "raw_ocr_text": "som selv f\u00f6rer forsetet i dette r\u00e5d, Det uttaler seg i |\n\nLov\u00f8ivninrssp\u00f6rsm\u00e5l og aessuten i et stort antall\n\nforvaltnin\u00f8smessige sp\u00f6rsm\u00e5l*. M\u00e6x Noen del av parla-\n\nment et er jo dette ikke.\n3 Ordene tyder p\u00e5 at det er tale om et si:l\u00f8s over-\n\nhus det tenkes p\u00e5 -= enten med egenskap av & v\u00e6re en\n\nslags konservativ faktor - eller med s\u00e6rskilte - f.eks.\n\nd\u00f6mmende - funksjoner. Jeg har forsikkerhets skyld\n\ni konseptet \u00f8jort rede for funksjonsfordelin\u00f8en\n\ninnen stortineet,\n\nAd. III.\n\nJeg viser til konseptet.\n",
    "corrected_ocr_text": "som selv f\u00f6rer forsetet i dette r\u00e5d, Det uttaler seg i i\n\nLov\u00f8ivninrssp\u00f6rsm\u00e5l og dessuten i et stort antall\n\nforvaltningsmessige sp\u00f6rsm\u00e5l*. M\u00e6x Noen del av parla-\n\nment et er jo dette ikke.\n3 Ordene tyder p\u00e5 at det er tale om et livl\u00f8s over-\n\nhus det tenkes p\u00e5 i enten med egenskap av & v\u00e6re en\n\nslags konservativ faktor - eller med s\u00e6rskilte - feks\n\nd\u00f8mmende - funksjoner. Jeg har formsikkerhet skyld\n\ni konseptet gjort rede for funksjonsfordelingen\n\ninnen stortinget,\n\nAd. III.\n\nJeg viser til konseptet.\n",
    "tokens": [
        "som",
        "selv",
        "f\u00f6rer",
        "forsetet",
        "i",
        "dette",
        "r\u00e5d",
        ",",
        "Det",
        "uttaler",
        "seg",
        "i",
        "i",
        "\n\n",
        "Lov\u00f8ivninrssp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "dessuten",
        "i",
        "et",
        "stort",
        "antall",
        "\n\n",
        "forvaltningsmessige",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "*",
        ".",
        "M\u00e6x",
        "Noen",
        "del",
        "av",
        "parla-",
        "\n\n",
        "ment",
        "et",
        "er",
        "jo",
        "dette",
        "ikke",
        ".",
        "\n",
        "3",
        "Ordene",
        "tyder",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "er",
        "tale",
        "om",
        "et",
        "livl\u00f8s",
        "over-",
        "\n\n",
        "hus",
        "det",
        "tenkes",
        "p\u00e5",
        "i",
        "enten",
        "med",
        "egenskap",
        "av",
        "&",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "\n\n",
        "slags",
        "konservativ",
        "faktor",
        "-",
        "eller",
        "med",
        "s\u00e6rskilte",
        "-",
        "feks",
        "\n\n",
        "d\u00f8mmende",
        "-",
        "funksjoner",
        ".",
        "Jeg",
        "har",
        "formsikkerhet",
        "skyld",
        "\n\n",
        "i",
        "konseptet",
        "gjort",
        "rede",
        "for",
        "funksjonsfordelingen",
        "\n\n",
        "innen",
        "stortinget",
        ",",
        "\n\n",
        "Ad",
        ".",
        "III",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "viser",
        "til",
        "konseptet",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "som",
        "selv",
        "f\u00f6rer",
        "forsete",
        "i",
        "dette",
        "r\u00e5d",
        "$,",
        "det",
        "uttale",
        "seg",
        "i",
        "i",
        "\n\n",
        "Lov\u00f8ivninrssp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "dessuten",
        "i",
        "en",
        "stor",
        "antall",
        "\n\n",
        "forvaltningsmessig",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "*",
        "$.",
        "m\u00e6x",
        "noen",
        "del",
        "av",
        "parla-",
        "\n\n",
        "mene",
        "en",
        "v\u00e6re",
        "jo",
        "dette",
        "ikke",
        "$.",
        "\n",
        "3",
        "ord",
        "tyde",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "tale",
        "om",
        "en",
        "livl\u00f8s",
        "over-",
        "\n\n",
        "hus",
        "det",
        "tenke",
        "p\u00e5",
        "i",
        "enten",
        "med",
        "egenskap",
        "av",
        "&",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "\n\n",
        "slags",
        "konservativ",
        "faktor",
        "$-",
        "eller",
        "med",
        "s\u00e6rskilt",
        "$-",
        "feks.",
        "\n\n",
        "d\u00f8mmende",
        "$-",
        "funksjon",
        "$.",
        "jeg",
        "ha",
        "formsikkerhet",
        "skyld",
        "\n\n",
        "i",
        "konsept",
        "gj\u00f8re",
        "rede",
        "for",
        "funksjonsfordeling",
        "\n\n",
        "innen",
        "Stortinget",
        "$,",
        "\n\n",
        "Ad",
        "$.",
        "III",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "vise",
        "til",
        "konsept",
        "$.",
        "\n"
    ]
}