{
    "urnid": "db60044923000227",
    "img_path": "./images/db60044923000227.jpg",
    "raw_ocr_text": "- OG\nWorm-Milller kjente Maseng s\u00e5 godt at han visste at han spurte p\u00e5 denne\nm\u00e5ten, og uttalte at \" jeg kan ikke anklage ham, ellers ville jeg ha\ngjort det\". Maseng gav i Moskva ikke uttrykk for noen tyskvennlighet\nog absolutt ikke for noe \u00f8nske om at tyskerne m\u00e5tte vinne - men han\nhadde etter Worm-Millers oppfatning meget vanskelig for \u00e5 vurdere\nriktig det som foregikk hjemme i Norge, og han trodde f.eks. at det\nem\u00e5 var en mulighet for forhandlingslinjen. Hans syn p\u00e5 de kommissar-\niske statsr\u00e5der var p\u00e5virket av den tillit han hadde til handelsr\u00e5d\nJohannessen. \"\n\nAv referatet av samtalen med \u00c5ssarson fremg\u00e5r det at Lunde - som\ngjentatte ganger har fremhevet den stor betydning s\u00f8m han tillegger\n\u00c5ssarsons uttalelser under en samtale de hadde den 17. februar 1941 -\nfor\u00f8vrig den eneste de har hatt -, p\u00e5 vesentlige punkter synes \u00e5 ha\nmisforst\u00e5tt Assarson. Det kan v\u00e6re nokk \u00e5 nevne at \u00c5ssarson under sam-\ntalen med utvalgets formann den 30. september 1948 bestemt benektet\nnoensinde \u00e5 ha sagt at Maseng til stadighet overfor \u00c5sserson skulle\nha gitt uttrykk for utpreget tyskvennlige f\u00f8lelser eller at Hilger\n(tysk ambassader\u00e5d i Moskva) hadde uttalt at tyskerne ventet at Maseng\nville komme over til dem.\n\nUten at det er gjort til noe egentlig ankepunkt er det ved for-\nskjellige anledninger antydet at Masengs rapportvirksomhet i tiden\napril 1940 til mai 1941 ikke var s\u00e5 omfattende som den burde v\u00e6rt og\nogs\u00e5 ellers mangelfuld. Utvalget er ikke enig \u00e5 dette.\n\nC. Masengs unnlatelse av \u00e5 s\u00f8ke kontakt med legasjonen i Stokholm.\nI sin rapport av 17. februar 1941, avgitt \u00e5 tilslutning til |\n",
    "corrected_ocr_text": "- OG\nWorm-Milller kjente Maseng s\u00e5 godt at han visste at han spurte p\u00e5 denne\nm\u00e5ten, og uttalte at \" jeg kan ikke anklage ham, ellers ville jeg ha\ngjort det\". Maseng gav i Moskva ikke uttrykk for noen tyskvennlighet\nog absolutt ikke for noe \u00f8nske om at tyskerne m\u00e5tte vinne - men han\nhadde etter Worm-Millers oppfatning meget vanskelig for \u00e5 vurdere\nriktig det som foregikk hjemme i Norge, og han trodde feks at det\nm\u00e5 var en mulighet for forhandlingslinjen. Hans syn p\u00e5 de kommissar-\niske statsr\u00e5der var p\u00e5virket av den tillit han hadde til handelsr\u00e5d\nJohannessen. \"\n\nAv referatet av samtalen med Assarson fremg\u00e5r det at Lunde - som\ngjentatte ganger har fremhevet den stor betydning s\u00f8m han tillegger\nOskarsons uttalelser under en samtale de hadde den 17. februar 1941 -\nfor\u00f8vrig den eneste de har hatt -, p\u00e5 vesentlige punkter synes \u00e5 ha\nmisforst\u00e5tt Assarson. Det kan v\u00e6re nokk \u00e5 nevne at Assarson under sam-\ntalen med utvalgets formann den 30. september 1948 bestemt benektet\nnoensinde \u00e5 ha sagt at Maseng til stadighet overfor Asserson skulle\nha gitt uttrykk for utpreget tyskvennlige f\u00f8lelser eller at Hilger\ntysk ambassader\u00e5d i Moskva) hadde uttalt at tyskerne ventet at Maseng\nville komme over til dem.\n\nUten at det er gjort til noe egentlig ankepunkt er det ved for-\nskjellige anledninger antydet at Masengs rapportvirksomhet i tiden\napril 1940 til mai 1941 ikke var s\u00e5 omfattende som den burde v\u00e6rt og\nogs\u00e5 ellers mangelfull. Utvalget er ikke enig \u00e5 dette.\n\nC Masengs unnlatelse av \u00e5 s\u00f8ke kontakt med legasjonen i Stokholm.\nI sin rapport av 17. februar 1941, avgitt \u00e5 tilslutning til i\n",
    "tokens": [
        "-",
        "OG",
        "\n",
        "Worm-Milller",
        "kjente",
        "Maseng",
        "s\u00e5",
        "godt",
        "at",
        "han",
        "visste",
        "at",
        "han",
        "spurte",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "\n",
        "m\u00e5ten",
        ",",
        "og",
        "uttalte",
        "at",
        "\"",
        "jeg",
        "kan",
        "ikke",
        "anklage",
        "ham",
        ",",
        "ellers",
        "ville",
        "jeg",
        "ha",
        "\n",
        "gjort",
        "det\"",
        ".",
        "Maseng",
        "gav",
        "i",
        "Moskva",
        "ikke",
        "uttrykk",
        "for",
        "noen",
        "tyskvennlighet",
        "\n",
        "og",
        "absolutt",
        "ikke",
        "for",
        "noe",
        "\u00f8nske",
        "om",
        "at",
        "tyskerne",
        "m\u00e5tte",
        "vinne",
        "-",
        "men",
        "han",
        "\n",
        "hadde",
        "etter",
        "Worm-Millers",
        "oppfatning",
        "meget",
        "vanskelig",
        "for",
        "\u00e5",
        "vurdere",
        "\n",
        "riktig",
        "det",
        "som",
        "foregikk",
        "hjemme",
        "i",
        "Norge",
        ",",
        "og",
        "han",
        "trodde",
        "feks",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "m\u00e5",
        "var",
        "en",
        "mulighet",
        "for",
        "forhandlingslinjen",
        ".",
        "Hans",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "de",
        "kommissar-",
        "\n",
        "iske",
        "statsr\u00e5der",
        "var",
        "p\u00e5virket",
        "av",
        "den",
        "tillit",
        "han",
        "hadde",
        "til",
        "handelsr\u00e5d",
        "\n",
        "Johannessen",
        ".",
        "\"",
        "\n\n",
        "Av",
        "referatet",
        "av",
        "samtalen",
        "med",
        "Assarson",
        "fremg\u00e5r",
        "det",
        "at",
        "Lunde",
        "-",
        "som",
        "\n",
        "gjentatte",
        "ganger",
        "har",
        "fremhevet",
        "den",
        "stor",
        "betydning",
        "s\u00f8m",
        "han",
        "tillegger",
        "\n",
        "Oskarsons",
        "uttalelser",
        "under",
        "en",
        "samtale",
        "de",
        "hadde",
        "den",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        "-",
        "\n",
        "for\u00f8vrig",
        "den",
        "eneste",
        "de",
        "har",
        "hatt",
        "-",
        ",",
        "p\u00e5",
        "vesentlige",
        "punkter",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "\n",
        "misforst\u00e5tt",
        "Assarson",
        ".",
        "Det",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "nokk",
        "\u00e5",
        "nevne",
        "at",
        "Assarson",
        "under",
        "sam-",
        "\n",
        "talen",
        "med",
        "utvalgets",
        "formann",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "bestemt",
        "benektet",
        "\n",
        "noensinde",
        "\u00e5",
        "ha",
        "sagt",
        "at",
        "Maseng",
        "til",
        "stadighet",
        "overfor",
        "Asserson",
        "skulle",
        "\n",
        "ha",
        "gitt",
        "uttrykk",
        "for",
        "utpreget",
        "tyskvennlige",
        "f\u00f8lelser",
        "eller",
        "at",
        "Hilger",
        "\n",
        "tysk",
        "ambassader\u00e5d",
        "i",
        "Moskva",
        ")",
        "hadde",
        "uttalt",
        "at",
        "tyskerne",
        "ventet",
        "at",
        "Maseng",
        "\n",
        "ville",
        "komme",
        "over",
        "til",
        "dem",
        ".",
        "\n\n",
        "Uten",
        "at",
        "det",
        "er",
        "gjort",
        "til",
        "noe",
        "egentlig",
        "ankepunkt",
        "er",
        "det",
        "ved",
        "for-",
        "\n",
        "skjellige",
        "anledninger",
        "antydet",
        "at",
        "Masengs",
        "rapportvirksomhet",
        "i",
        "tiden",
        "\n",
        "april",
        "1940",
        "til",
        "mai",
        "1941",
        "ikke",
        "var",
        "s\u00e5",
        "omfattende",
        "som",
        "den",
        "burde",
        "v\u00e6rt",
        "og",
        "\n",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        "mangelfull",
        ".",
        "Utvalget",
        "er",
        "ikke",
        "enig",
        "\u00e5",
        "dette",
        ".",
        "\n\n",
        "C",
        "Masengs",
        "unnlatelse",
        "av",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "kontakt",
        "med",
        "legasjonen",
        "i",
        "Stokholm",
        ".",
        "\n",
        "I",
        "sin",
        "rapport",
        "av",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        ",",
        "avgitt",
        "\u00e5",
        "tilslutning",
        "til",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$-",
        "OG",
        "\n",
        "Worm-Milller",
        "kjent",
        "Maseng",
        "s\u00e5",
        "god",
        "at",
        "han",
        "vite",
        "at",
        "han",
        "sp\u00f8rre",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "$,",
        "og",
        "uttale",
        "at",
        "$\"",
        "jeg",
        "kunne",
        "ikke",
        "anklage",
        "han",
        "$,",
        "ellers",
        "ville",
        "jeg",
        "ha",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "det\"",
        "$.",
        "Maseng",
        "gi",
        "i",
        "Moskva",
        "ikke",
        "uttrykk",
        "for",
        "noen",
        "tyskvennlighet",
        "\n",
        "og",
        "absolutt",
        "ikke",
        "for",
        "noen",
        "\u00f8nske",
        "om",
        "at",
        "tysker",
        "m\u00e5tte",
        "vinne",
        "$-",
        "men",
        "han",
        "\n",
        "ha",
        "etter",
        "Worm-Miller",
        "oppfatning",
        "meget",
        "vanskelig",
        "for",
        "\u00e5",
        "vurdere",
        "\n",
        "riktig",
        "det",
        "som",
        "foreg\u00e5",
        "hjemme",
        "i",
        "Norge",
        "$,",
        "og",
        "han",
        "tro",
        "feks",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "mulighet",
        "for",
        "forhandlingslinje",
        "$.",
        "hans",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "de",
        "kommissar-",
        "\n",
        "isk",
        "statsr\u00e5d",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5virke",
        "av",
        "den",
        "tillit",
        "han",
        "ha",
        "til",
        "handelsr\u00e5d",
        "\n",
        "Johannessen",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "av",
        "referat",
        "av",
        "samtale",
        "med",
        "Assarson",
        "fremg\u00e5",
        "det",
        "at",
        "Lunde",
        "$-",
        "som",
        "\n",
        "gjenta",
        "gang",
        "ha",
        "fremheve",
        "den",
        "stor",
        "betydning",
        "s\u00f8m",
        "han",
        "tillegge",
        "\n",
        "Oskarson",
        "uttalelse",
        "under",
        "en",
        "samtale",
        "de",
        "ha",
        "den",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        "$-",
        "\ne",
        "for\u00f8vrig",
        "den",
        "eneste",
        "de",
        "ha",
        "ha",
        "$-",
        "$,",
        "p\u00e5",
        "vesentlig",
        "punkt",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "\n",
        "misforst\u00e5",
        "Assarson",
        "$.",
        "det",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "nokk",
        "\u00e5",
        "nevne",
        "at",
        "Assarson",
        "under",
        "sam-",
        "\n",
        "tale",
        "med",
        "utvalg",
        "formann",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "bestemme",
        "benekte",
        "\n",
        "noensinde",
        "\u00e5",
        "ha",
        "si",
        "at",
        "Maseng",
        "til",
        "stadighet",
        "overfor",
        "Asserson",
        "skulle",
        "\n",
        "ha",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "utpreget",
        "tyskvennlig",
        "f\u00f8lelse",
        "eller",
        "at",
        "Hilger",
        "\n",
        "tysk",
        "ambassader\u00e5d",
        "i",
        "Moskva",
        "$)",
        "ha",
        "uttale",
        "at",
        "tysker",
        "vente",
        "at",
        "Maseng",
        "\n",
        "ville",
        "komme",
        "over",
        "til",
        "de",
        "$.",
        "\n\n",
        "uten",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "gj\u00f8re",
        "til",
        "noen",
        "egentlig",
        "ankepunkt",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "ved",
        "for-",
        "\n",
        "skjellig",
        "anledning",
        "antyde",
        "at",
        "Maseng",
        "rapportvirksomhet",
        "i",
        "tid",
        "\n",
        "april",
        "1940",
        "til",
        "mai",
        "1941",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "omfattende",
        "som",
        "den",
        "burde",
        "v\u00e6re",
        "og",
        "\n",
        "ogs\u00e5",
        "ellers",
        "mangelfull",
        "$.",
        "utvalg",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "enig",
        "\u00e5",
        "dette",
        "$.",
        "\n\n",
        "C",
        "Maseng",
        "unnlatelse",
        "av",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "kontakt",
        "med",
        "legasjon",
        "i",
        "Stokholm",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "sin",
        "rapport",
        "av",
        "17.",
        "februar",
        "1941",
        "$,",
        "avgi",
        "\u00e5",
        "tilslutning",
        "til",
        "i",
        "\n"
    ]
}