{
    "urnid": "db60044923000267",
    "img_path": "./images/db60044923000267.jpg",
    "raw_ocr_text": "pliktelser som innskrenker dets fulle handleirihet| i\ntil fordel :or en internasjonal organisasjon ( Folla,\ni et statsforbund), forutsatt at riket bevarer sin\nstilling som sg\u00f8\u00f8\u00f8rstendis stat bed\u00f8mt etter den retts=-\noppfatning som til cnhver tid gj\u00f8r seg sjeldende.\n\nOm disse sp\u00f8rsm\u00e5l henviser man til y\nCastberg :+ Norges Statsforfatning Z.utg. II s. 166-170\nog Johs. Anden\u00e6s : Statsforfatningen i Norge 2.utg.\nSe. 284. '\n\nSkj\u00f8nt Grunnloven ikket inneholder noe ut=-\n\n\u00e5 trykkelig forbud mot delegasjon av lovsivnin\u00absmyndighet,\nantar man videre at det f\u00f8lger =v prinsisgpet i Grunn-\nlovens \u00e5 1 og av konstitusjonelle grunnsetninger om\nut\u00f8ving av grunnlovbestert myndighet at det san alminnelist,\nhovedregel ikke er forfatningsmessig adgang fen Stor-\ntinget etter Konssn til \u00e5 delegere til et internasjonalt\norgan \u00e5en lovgivende myndighet ( i interne norske an-\nliggender) som Grunnloven har tillagt &tsse norske stats-\norganer. 2. ge ng\n\nl\u00f8 158 ikke kabel miligbaten fr ge 7\ngjenkallelig myndighetsdelegasjon p\u00e5 enkelte s\u00e6rskilte\nlovgivningsomr\u00e5der som ikke ber\u00f8rer rikets frihet, s\u00f8\u00f8k-\n\n; gtenamg Filer integritet, vil kunne anses forenlig med\nGrunnloven, dersom delegasjonen innen rammen av norsk\nlov begrenses til utfyllende bestemmelser p\u00e5 rettsfelter\nav min\u00e5re sentral betydning for norske borgeres retts-\n| stilling\u00bb Aam formen imaiklantid \u00abbee av binde ha band\nprint bel Gpromslel rv dt frstigger kokne Jraly\n\u00c5 N ee\n\u00e5 Aking - dt , ly or9re henlan gitt midht\np\n",
    "corrected_ocr_text": "pliktelser som innskrenker dets fulle handlefrihet i\ntil fordel for en internasjonal organisasjon ( Folla,\ni et statsforbund), forutsatt at riket bevarer sin\nstilling som sg\u00f8\u00f8\u00f8rstendis stat bed\u00f8mt etter den retts-\noppfatning som til enhver tid gj\u00f8r seg gjeldende.\n\nOm disse sp\u00f8rsm\u00e5l henviser man til y\nCastberg i Norges Statsforfatning Zug. II s 166-170\nog Johs. Anden\u00e6s : Statsforfatningen i Norge 2.utg.\nSe. 284. '\n\nSkj\u00f8nt Grunnloven ikket inneholder noe utp-\n\n\u00e5 trykkelig forbud mot delegasjon av lovgivning\u00abmyndighet,\nantar man videre at det f\u00f8lger av prinsippet i Grunn-\nlovens \u00e5 1 og av konstitusjonelle grunnsetninger om\nut\u00f8ving av grunnlovfestet myndighet at det san alminnelig,\nhovedregel ikke er forfatningsmessig adgang fen Stor-\ntinget etter Konsen til \u00e5 delegere til et internasjonalt\norgan \u00e5en lovgivende myndighet ( i interne norske an-\nliggender) som Grunnloven har tillagt disse norske stats-\norganer. 2. ge ng\n\nl\u00f8 158 ikke kabel miligbaten fr ge 7\ngjenkallelig myndighetsdelegasjon p\u00e5 enkelte s\u00e6rskilte\nlovgivningsomr\u00e5det som ikke ber\u00f8rer rikets frihet, s\u00f8\u00f8k-\n\n;gtenamg Filer integritet, vil kunne anses forenlig med\nGrunnloven, dersom delegasjonen innen rammen av norsk\nlov begrenses til utfyllende bestemmelser p\u00e5 rettsfelter\nav mindre sentral betydning for norske borgeres retts-\n|stilling\u00bbsak formen imaiklantid bee av binde ha band\nprint bel Gpromslel rv dt frostinger kone Jarle\n\u00c5 N ee\n\u00e5 Aking - dt , ly or9re henla gitt midt\np\n",
    "tokens": [
        "pliktelser",
        "som",
        "innskrenker",
        "dets",
        "fulle",
        "handlefrihet",
        "i",
        "\n",
        "til",
        "fordel",
        "for",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "(",
        "Folla",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "et",
        "statsforbund",
        ")",
        ",",
        "forutsatt",
        "at",
        "riket",
        "bevarer",
        "sin",
        "\n",
        "stilling",
        "som",
        "sg\u00f8\u00f8\u00f8rstendis",
        "stat",
        "bed\u00f8mt",
        "etter",
        "den",
        "retts-",
        "\n",
        "oppfatning",
        "som",
        "til",
        "enhver",
        "tid",
        "gj\u00f8r",
        "seg",
        "gjeldende",
        ".",
        "\n\n",
        "Om",
        "disse",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "henviser",
        "man",
        "til",
        "y",
        "\n",
        "Castberg",
        "i",
        "Norges",
        "Statsforfatning",
        "Zug",
        ".",
        "II",
        "s",
        "166-170",
        "\n",
        "og",
        "Johs",
        ".",
        "Anden\u00e6s",
        ":",
        "Statsforfatningen",
        "i",
        "Norge",
        "2.utg",
        ".",
        "\n",
        "Se",
        ".",
        "284.",
        "'",
        "\n\n",
        "Skj\u00f8nt",
        "Grunnloven",
        "ikket",
        "inneholder",
        "noe",
        "utp-",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "trykkelig",
        "forbud",
        "mot",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivning",
        "\u00ab",
        "myndighet",
        ",",
        "\n",
        "antar",
        "man",
        "videre",
        "at",
        "det",
        "f\u00f8lger",
        "av",
        "prinsippet",
        "i",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lovens",
        "\u00e5",
        "1",
        "og",
        "av",
        "konstitusjonelle",
        "grunnsetninger",
        "om",
        "\n",
        "ut\u00f8ving",
        "av",
        "grunnlovfestet",
        "myndighet",
        "at",
        "det",
        "san",
        "alminnelig",
        ",",
        "\n",
        "hovedregel",
        "ikke",
        "er",
        "forfatningsmessig",
        "adgang",
        "fen",
        "Stor-",
        "\n",
        "tinget",
        "etter",
        "Konsen",
        "til",
        "\u00e5",
        "delegere",
        "til",
        "et",
        "internasjonalt",
        "\n",
        "organ",
        "\u00e5en",
        "lovgivende",
        "myndighet",
        "(",
        "i",
        "interne",
        "norske",
        "an-",
        "\n",
        "liggender",
        ")",
        "som",
        "Grunnloven",
        "har",
        "tillagt",
        "disse",
        "norske",
        "stats-",
        "\n",
        "organer",
        ".",
        "2.",
        "ge",
        "ng",
        "\n\n",
        "l\u00f8",
        "158",
        "ikke",
        "kabel",
        "miligbaten",
        "fr",
        "ge",
        "7",
        "\n",
        "gjenkallelig",
        "myndighetsdelegasjon",
        "p\u00e5",
        "enkelte",
        "s\u00e6rskilte",
        "\n",
        "lovgivningsomr\u00e5det",
        "som",
        "ikke",
        "ber\u00f8rer",
        "rikets",
        "frihet",
        ",",
        "s\u00f8\u00f8k-",
        "\n\n",
        ";",
        "gtenamg",
        "Filer",
        "integritet",
        ",",
        "vil",
        "kunne",
        "anses",
        "forenlig",
        "med",
        "\n",
        "Grunnloven",
        ",",
        "dersom",
        "delegasjonen",
        "innen",
        "rammen",
        "av",
        "norsk",
        "\n",
        "lov",
        "begrenses",
        "til",
        "utfyllende",
        "bestemmelser",
        "p\u00e5",
        "rettsfelter",
        "\n",
        "av",
        "mindre",
        "sentral",
        "betydning",
        "for",
        "norske",
        "borgeres",
        "retts-",
        "\n",
        "|stilling",
        "\u00bb",
        "sak",
        "formen",
        "imaiklantid",
        "bee",
        "av",
        "binde",
        "ha",
        "band",
        "\n",
        "print",
        "bel",
        "Gpromslel",
        "rv",
        "dt",
        "frostinger",
        "kone",
        "Jarle",
        "\n",
        "\u00c5",
        "N",
        "ee",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Aking",
        "-",
        "dt",
        ",",
        "ly",
        "or9re",
        "henla",
        "gitt",
        "midt",
        "\n",
        "p",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "pliktelse",
        "som",
        "innskrenke",
        "det",
        "full",
        "handlefrihet",
        "i",
        "\n",
        "til",
        "fordel",
        "for",
        "en",
        "internasjonal",
        "organisasjon",
        "$(",
        "Folla",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "en",
        "statsforbund",
        "$)",
        "$,",
        "forutsette",
        "at",
        "rike",
        "bevare",
        "sin",
        "\n",
        "stilling",
        "som",
        "sg\u00f8\u00f8\u00f8rstendis",
        "stat",
        "bed\u00f8mme",
        "etter",
        "den",
        "retts-",
        "\n",
        "oppfatning",
        "som",
        "til",
        "enhver",
        "tid",
        "gj\u00f8re",
        "seg",
        "gjeldende",
        "$.",
        "\n\n",
        "om",
        "disse",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "henvise",
        "man",
        "til",
        "y",
        "\n",
        "Castberg",
        "i",
        "Norges",
        "Statsforfatning",
        "Zug",
        "$.",
        "II",
        "s.",
        "166-170",
        "\n",
        "og",
        "Johs",
        "$.",
        "Anden\u00e6s",
        "$:",
        "statsforfatning",
        "i",
        "Norge",
        "2.utg",
        "$.",
        "\n",
        "se",
        "$.",
        "284.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "skj\u00f8nt",
        "Grunnloven",
        "ikk",
        "inneholde",
        "noen",
        "utp-",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "trykkelig",
        "forbud",
        "mot",
        "delegasjon",
        "av",
        "lovgivning",
        "$\"",
        "myndighet",
        "$,",
        "\n",
        "anta",
        "man",
        "vid",
        "at",
        "det",
        "f\u00f8lge",
        "av",
        "prinsipp",
        "i",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lov",
        "\u00e5",
        "1",
        "og",
        "av",
        "konstitusjonell",
        "grunnsetning",
        "om",
        "\n",
        "ut\u00f8ving",
        "av",
        "grunnlovfeste",
        "myndighet",
        "at",
        "det",
        "san",
        "alminnelig",
        "$,",
        "\n",
        "hovedregel",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "forfatningsmessig",
        "adgang",
        "fen",
        "Stor-",
        "\n",
        "ting",
        "etter",
        "Konsen",
        "til",
        "\u00e5",
        "delegere",
        "til",
        "en",
        "internasjonal",
        "\n",
        "organ",
        "\u00e5en",
        "lovgivende",
        "myndighet",
        "$(",
        "i",
        "intern",
        "norsk",
        "an-",
        "\n",
        "liggend",
        "$)",
        "som",
        "Grunnloven",
        "ha",
        "tillegge",
        "disse",
        "norsk",
        "stats-",
        "\n",
        "organ",
        "$.",
        "2.",
        "ge.",
        "ng",
        "\n\n",
        "l\u00f8",
        "158",
        "ikke",
        "kabel",
        "miligbat",
        "fr.",
        "ge.",
        "7",
        "\n",
        "gjenkallelig",
        "myndighetsdelegasjon",
        "p\u00e5",
        "enkelt",
        "s\u00e6rskilt",
        "\n",
        "lovgivningsomr\u00e5de",
        "som",
        "ikke",
        "ber\u00f8re",
        "rik",
        "frihet",
        "$,",
        "s\u00f8\u00f8k-",
        "\n\n",
        "$;",
        "gtenamg",
        "file",
        "integritet",
        "$,",
        "ville",
        "kunne",
        "anse",
        "forenlig",
        "med",
        "\n",
        "Grunnloven",
        "$,",
        "dersom",
        "delegasjon",
        "innen",
        "ramme",
        "av",
        "norsk",
        "\n",
        "lov",
        "begrense",
        "til",
        "utfyllende",
        "bestemmelse",
        "p\u00e5",
        "rettsfelt",
        "\n",
        "av",
        "liten",
        "sentral",
        "betydning",
        "for",
        "norsk",
        "borger",
        "retts-",
        "\n",
        "|stilling",
        "$\"",
        "sak",
        "form",
        "imaiklantid",
        "bee",
        "av",
        "binde",
        "ha",
        "band",
        "\n",
        "print",
        "bel",
        "Gpromslel",
        "rv",
        "dt",
        "frosting",
        "kone",
        "Jarle",
        "\n",
        "\u00e5",
        "N",
        "ee",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Aking",
        "$-",
        "dt",
        "$,",
        "ly",
        "or9re",
        "henla",
        "gi",
        "midt",
        "\n",
        "p",
        "\n"
    ]
}