{
    "urnid": "db60044923000252",
    "img_path": "./images/db60044923000252.jpg",
    "raw_ocr_text": "-%-\nAdm. avd.s konseptutkast blev under en konferanse mellem\nekspedisjonssjef Sverdrup Thygeson, byr\u00e5sjef Bloch og mig\n\nj idag gitt dette endrede innhold, jfr. byr\u00e5sjef Bloohs\nblyantskrevne rettelser. Det var dessuten enighet om at\nAdm. avd. kun \u00f8nsket Lowavdelingens uttalblee om man\nhadde noget & vesentlig \u00e5 bemerke til at Kirkedeparte-\n\n] mentets krav blev fremlagt for Finmsdepartementet med\nde gjengitte bemerkninger. Man \u00f8nsket, \u00c5 all fall p\u00e5 \u00e5et\nnuv\u00e6rende tidspunkt, ingen utredning om de forskjellige\nrettssp\u00f8rem\u00e5l vedr\u00f8rende Oplysningavesenets fond som er\nav betydning for de civile embedsg\u00e5rder under Justisde-\n\n| partementet.\n\nJeg antar at det ikke fra Lovavdelingens side\nkan v\u00e6re noget \u00e5 bemerke t11 Adm.avd.s uttalelser (gjen-\ngitt ovfr) 1 anledning av det fremsatte krav om overf\u00f8r\u00e5-\ning av statsmidlert* til Oplysningsvesenets fond til\nerstatning for pantesummene vedr\u00f8rende de fire krigs-\n\n; skadede embe\u00e5sboliger. Det m\u00e5 v\u00e6re i enhver henseende\nforsvarlig \u00e5 uttale at sp\u00f8rsm\u00e5let om statens rettsplikt\ntil \u00e5 overf\u00f8re statsmidler til fondet til dekning av\n1Anesummene er tvilsomt. F\u00f8r man har foretatt en rela-\ntivt grundig unders\u00f8kelse av rettsforholdene mellem\nOplysningsvesenets fond og Staten, som bruker av fondets\neiendommer, b\u00f8r man efter mitt skj\u00f8nn forsiktigvis be-\ntegne nesten alle disse rettssp\u00f8rsm\u00e5l som tvilsomme.\n\nN\u00e5r Justisdepartemente$ fremlegger Kirkedepartementets\nkrav for Finansdepartementet, har det da en naturlig\n\n| opfordring %11 \u00e5 uttale sig om hvorvidt det er rimelig\n\n; at pantesummene vedr\u00f8rende de krigsskadede bygninger\ndekkes av statsmidler. Jeg er enig i Adm.avd.s\n",
    "corrected_ocr_text": "-%-\nAdm. avis konseptutkast blev under en konferanse mellem\nekspedisjonssjef Sverdrup Thygeson, byr\u00e5sjef Bloch og mig\n\nj idag gitt dette endrede innhold, jfr. byr\u00e5sjef Blooms\nblyantskrevne rettelser. Det var dessuten enighet om at\nAdm. avd. kun \u00f8nsket Lovavdelingens uttalelse om man\nhadde noget & vesentlig \u00e5 bemerke til at Kirkedeparte-\n\n]mentets krav blev fremlagt for Finasdepartementet med\nde gjengitte bemerkninger. Man \u00f8nsket, \u00c5 all fall p\u00e5 \u00e5et\nnuv\u00e6rende tidspunkt, ingen utredning om de forskjellige\nrettssp\u00f8rsm\u00e5l vedr\u00f8rende Opplysningsvesenets fond som er\nav betydning for de civile embetsg\u00e5rder under Justisde-\n\n|partementet.\n\nJeg antar at det ikke fra Lovavdelingens side\nkan v\u00e6re noget \u00e5 bemerke t11 Adm.avd.s uttalelser (gjen-\ngitt over) 1 anledning av det fremsatte krav om overf\u00f8r-\ning av statsmidler til Opplysningsvesenets fond til\nerstatning for pantesummen vedr\u00f8rende de fire krigs-\n\n;skadede embetsboliger. Det m\u00e5 v\u00e6re i enhver henseende\nforsvarlig \u00e5 uttale at sp\u00f8rsm\u00e5let om statens rettsplikt\ntil \u00e5 overf\u00f8re statsmidler til fondet til dekning av\n1Anesummene er tvilsomt. F\u00f8r man har foretatt en rela-\ntivt grundig unders\u00f8kelse av rettsforholdene mellem\nOpplysningsvesenets fond og Staten, som bruker av fondets\neiendommer, b\u00f8r man efter mitt skj\u00f8nn forsiktigvis be-\ntegne nesten alle disse rettssp\u00f8rsm\u00e5l som tvilsomme.\n\nN\u00e5r Justisdepartementet fremlegger Kirkedepartementets\nkrav for Finansdepartementet, har det da en naturlig\n\ni opfordring %11 \u00e5 uttale sig om hvorvidt det er rimelig\n\n; at pantesummen vedr\u00f8rende de krigsskadede bygninger\ndekkes av statsmidler. Jeg er enig i Adm.avd.s\n",
    "tokens": [
        "-%-",
        "\n",
        "Adm",
        ".",
        "avis",
        "konseptutkast",
        "blev",
        "under",
        "en",
        "konferanse",
        "mellem",
        "\n",
        "ekspedisjonssjef",
        "Sverdrup",
        "Thygeson",
        ",",
        "byr\u00e5sjef",
        "Bloch",
        "og",
        "mig",
        "\n\n",
        "j",
        "idag",
        "gitt",
        "dette",
        "endrede",
        "innhold",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "byr\u00e5sjef",
        "Blooms",
        "\n",
        "blyantskrevne",
        "rettelser",
        ".",
        "Det",
        "var",
        "dessuten",
        "enighet",
        "om",
        "at",
        "\n",
        "Adm",
        ".",
        "avd",
        ".",
        "kun",
        "\u00f8nsket",
        "Lovavdelingens",
        "uttalelse",
        "om",
        "man",
        "\n",
        "hadde",
        "noget",
        "&",
        "vesentlig",
        "\u00e5",
        "bemerke",
        "til",
        "at",
        "Kirkedeparte-",
        "\n\n",
        "]",
        "mentets",
        "krav",
        "blev",
        "fremlagt",
        "for",
        "Finasdepartementet",
        "med",
        "\n",
        "de",
        "gjengitte",
        "bemerkninger",
        ".",
        "Man",
        "\u00f8nsket",
        ",",
        "\u00c5",
        "all",
        "fall",
        "p\u00e5",
        "\u00e5et",
        "\n",
        "nuv\u00e6rende",
        "tidspunkt",
        ",",
        "ingen",
        "utredning",
        "om",
        "de",
        "forskjellige",
        "\n",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "vedr\u00f8rende",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "som",
        "er",
        "\n",
        "av",
        "betydning",
        "for",
        "de",
        "civile",
        "embetsg\u00e5rder",
        "under",
        "Justisde-",
        "\n\n",
        "|partementet",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "antar",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "fra",
        "Lovavdelingens",
        "side",
        "\n",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "noget",
        "\u00e5",
        "bemerke",
        "t11",
        "Adm.avd.s",
        "uttalelser",
        "(",
        "gjen-",
        "\n",
        "gitt",
        "over",
        ")",
        "1",
        "anledning",
        "av",
        "det",
        "fremsatte",
        "krav",
        "om",
        "overf\u00f8r-",
        "\n",
        "ing",
        "av",
        "statsmidler",
        "til",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "til",
        "\n",
        "erstatning",
        "for",
        "pantesummen",
        "vedr\u00f8rende",
        "de",
        "fire",
        "krigs-",
        "\n\n",
        ";",
        "skadede",
        "embetsboliger",
        ".",
        "Det",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "enhver",
        "henseende",
        "\n",
        "forsvarlig",
        "\u00e5",
        "uttale",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "statens",
        "rettsplikt",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "overf\u00f8re",
        "statsmidler",
        "til",
        "fondet",
        "til",
        "dekning",
        "av",
        "\n",
        "1Anesummene",
        "er",
        "tvilsomt",
        ".",
        "F\u00f8r",
        "man",
        "har",
        "foretatt",
        "en",
        "rela-",
        "\n",
        "tivt",
        "grundig",
        "unders\u00f8kelse",
        "av",
        "rettsforholdene",
        "mellem",
        "\n",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "og",
        "Staten",
        ",",
        "som",
        "bruker",
        "av",
        "fondets",
        "\n",
        "eiendommer",
        ",",
        "b\u00f8r",
        "man",
        "efter",
        "mitt",
        "skj\u00f8nn",
        "forsiktigvis",
        "be-",
        "\n",
        "tegne",
        "nesten",
        "alle",
        "disse",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "som",
        "tvilsomme",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "Justisdepartementet",
        "fremlegger",
        "Kirkedepartementets",
        "\n",
        "krav",
        "for",
        "Finansdepartementet",
        ",",
        "har",
        "det",
        "da",
        "en",
        "naturlig",
        "\n\n",
        "i",
        "opfordring",
        "%11",
        "\u00e5",
        "uttale",
        "sig",
        "om",
        "hvorvidt",
        "det",
        "er",
        "rimelig",
        "\n\n",
        ";",
        "at",
        "pantesummen",
        "vedr\u00f8rende",
        "de",
        "krigsskadede",
        "bygninger",
        "\n",
        "dekkes",
        "av",
        "statsmidler",
        ".",
        "Jeg",
        "er",
        "enig",
        "i",
        "Adm.avd.s",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "-%-",
        "\n",
        "Adm",
        "$.",
        "avis",
        "konseptutkast",
        "bleve",
        "under",
        "en",
        "konferanse",
        "mellem",
        "\n",
        "ekspedisjonssjef",
        "Sverdrup",
        "Thygeson",
        "$,",
        "byr\u00e5sjef",
        "Bloch",
        "og",
        "mig",
        "\n\n",
        "j",
        "idag",
        "gi",
        "dette",
        "endre",
        "innhold",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "byr\u00e5sjef",
        "Blooms",
        "\n",
        "Blyantskrevne",
        "rettelse",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "dessuten",
        "enighet",
        "om",
        "at",
        "\n",
        "Adm",
        "$.",
        "avd",
        "$.",
        "kun",
        "\u00f8nske",
        "Lovavdelingen",
        "uttalelse",
        "om",
        "man",
        "\n",
        "ha",
        "noget",
        "&",
        "vesentlig",
        "\u00e5",
        "bemerke",
        "til",
        "at",
        "Kirkedeparte-",
        "\n\n",
        "$]",
        "ment",
        "krav",
        "blev",
        "fremlegge",
        "for",
        "finasdepartement",
        "med",
        "\n",
        "de",
        "gjengi",
        "bemerkning",
        "$.",
        "man",
        "\u00f8nske",
        "$,",
        "\u00e5",
        "all",
        "fall",
        "p\u00e5",
        "\u00e5et",
        "\n",
        "nuv\u00e6rende",
        "tidspunkt",
        "$,",
        "ingen",
        "utredning",
        "om",
        "de",
        "forskjellig",
        "\n",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "vedr\u00f8re",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "av",
        "betydning",
        "for",
        "de",
        "civil",
        "embetsg\u00e5rde",
        "under",
        "Justisde-",
        "\n\n",
        "|partement",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "anta",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "fra",
        "Lovavdelingen",
        "side",
        "\n",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "noget",
        "\u00e5",
        "bemerke",
        "t11",
        "Adm.avd.s",
        "uttalelse",
        "$(",
        "gjen-",
        "\n",
        "gi",
        "over",
        "$)",
        "1",
        "anledning",
        "av",
        "det",
        "fremsa",
        "krav",
        "om",
        "overf\u00f8r-",
        "\n",
        "ing",
        "av",
        "statsmidler",
        "til",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "til",
        "\n",
        "erstatning",
        "for",
        "pantesumm",
        "vedr\u00f8re",
        "de",
        "fire",
        "krigs-",
        "\n\n",
        "$;",
        "skade",
        "embetsbolig",
        "$.",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "enhver",
        "henseende",
        "\n",
        "forsvarlig",
        "\u00e5",
        "uttale",
        "at",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "stat",
        "rettsplikt",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "overf\u00f8re",
        "statsmidler",
        "til",
        "fond",
        "til",
        "dekning",
        "av",
        "\n",
        "1Anesummene",
        "v\u00e6re",
        "tvilsom",
        "$.",
        "f\u00f8r",
        "man",
        "ha",
        "foreta",
        "en",
        "rela-",
        "\n",
        "tiv",
        "grundig",
        "unders\u00f8kelse",
        "av",
        "rettsforhold",
        "mellem",
        "\n",
        "Opplysningsvesenets",
        "fond",
        "og",
        "Staten",
        "$,",
        "som",
        "bruke",
        "av",
        "fond",
        "\n",
        "eiendom",
        "$,",
        "burde",
        "man",
        "efte",
        "min",
        "skj\u00f8nn",
        "forsiktigvis",
        "be-",
        "\n",
        "tegne",
        "nesten",
        "all",
        "disse",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "som",
        "tvilsom",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "Justisdepartementet",
        "fremlegge",
        "Kirkedepartementets",
        "\n",
        "krav",
        "for",
        "Finansdepartementet",
        "$,",
        "ha",
        "det",
        "da",
        "en",
        "naturlig",
        "\n\n",
        "i",
        "opfordring",
        "%11",
        "\u00e5",
        "uttale",
        "sig",
        "om",
        "hvorvidt",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "rimelig",
        "\n\n",
        "$;",
        "at",
        "pantesumm",
        "vedr\u00f8re",
        "de",
        "krigsskade",
        "bygning",
        "\n",
        "dekke",
        "av",
        "statsmidle",
        "$.",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "i",
        "Adm.avd.s",
        "\n"
    ]
}