{
    "urnid": "db60044923000310",
    "img_path": "./images/db60044923000310.jpg",
    "raw_ocr_text": "3 135. |\nlllr oe al Joe for re ig\naf ger al rn ikke av omsyn \u00e5 stne private interesser, men \u00c5 s\u00e5\nME av omsynet tilvoffentlige interessen i af frrfoba \u00c5\nHe ' pA pit ovetkoldt, 7. Men denne offentlige mtere\ni se er som sagt neppe erste sterk n\u00e5r det i\nn\u00e6rmest er tale Snyformeit uheldige betegnelser 3\n| og ikke om noen reell grunnlovsstridighet.\nImidlertid er det uklart 1 hvilken utstrek-\n| ning den konstituerte generaldirekt\u00f6r er sikret\nmot avskjed.\n\nSiden det er tatt forbehold i forbindelse med\nkonstitusjonen, antar jeg at Kongen framleis med\nvirkning overfor den konstituerte har adgang til\n\n\u00c5 \u00e5 omorganisere embetet til bestilling, slik at\n38 tjenestemannsloven ble gltt anvendelse. Videre\nat hah muligens ved uttrykkelig bestemmelse -\n| resolusjon eller lov - kan henf\u00f6re embetet under\n| Grunnlovens $22 f\u00f6rste ledd. Eller at det -\nhelst ved lov - kan bestemmes at tilsettingen her-\n| etter skal v\u00e6re p\u00e5 \u00e5rem\u00e5l. 1\nVen inntil det 1 tilfelle blir truffet noen\nslik bestemmelse med omsyn til embetet,trot jeg\n| den konstituerte generaldirekt\u00f6r b\u00f6r st\u00e5 1 samme |\n; stilling vr embetsmann skal ha etter grunn-\ni lovens $ 22 annet ledd. Dette bl\u00f8P alts\u00e5 bare en\nbetinget beskyttelse og derfor av liten verds.\n|\n|\n",
    "corrected_ocr_text": "3 135. i\nellr oe al Joe for re ig\naf ger al rn ikke av omsyn \u00e5 sine private interesser, men \u00c5 s\u00e5\nME av omsynet halvoffentlige interessen i af frrfoba \u00c5\nHe ' p\u00e5 pit overholdt, 7. Men denne offentlige mere\ni se er som sagt neppe erste sterk n\u00e5r det i\nn\u00e6rmest er tale Snyformeit uheldige betegnelser 3\ni og ikke om noen reell grunnlovsstridige.\nImidlertid er det uklart 1 hvilken utstrek-\n|ning den konstituerte generaldirekt\u00f8r er sikret\nmot avskjed.\n\nSiden det er tatt forbehold i forbindelse med\nkonstitusjonen, antar jeg at Kongen framleis med\nvirkning overfor den konstituerte har adgang til\n\n\u00c5 \u00e5 omorganisere embetet til bestilling, slik at\n38 tjenestemannsloven ble g\u00e5tt anvendelse. Videre\nat hah muligens ved uttrykkelig bestemmelse -\ni resolusjon eller lov - kan henf\u00f8re embetet under\ni Grunnlovens $22 f\u00f6rste ledd. Eller at det -\nhelst ved lov - kan bestemmes at tilsettingen her-\n|etter skal v\u00e6re p\u00e5 \u00e5rem\u00e5l. 1\nVen inntil det 1 tilfelle blir truffet noen\nslik bestemmelse med omsyn til embetet,trot jeg\ni den konstituerte generaldirekt\u00f8r b\u00f6r st\u00e5 1 samme i\n; stilling vr embetsmann skal ha etter grunn-\n lovens \u00a7 22 annet ledd. dette bl\u00f8t alts\u00e5 bare en\nbetinget beskyttelse og derfor av liten verdi.\ni\ni\n",
    "tokens": [
        "3",
        "135.",
        "i",
        "\n",
        "ellr",
        "oe",
        "al",
        "Joe",
        "for",
        "re",
        "ig",
        "\n",
        "af",
        "ger",
        "al",
        "rn",
        "ikke",
        "av",
        "omsyn",
        "\u00e5",
        "sine",
        "private",
        "interesser",
        ",",
        "men",
        "\u00c5",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "ME",
        "av",
        "omsynet",
        "halvoffentlige",
        "interessen",
        "i",
        "af",
        "frrfoba",
        "\u00c5",
        "\n",
        "He",
        "'",
        "p\u00e5",
        "pit",
        "overholdt",
        ",",
        "7.",
        "Men",
        "denne",
        "offentlige",
        "mere",
        "\n",
        "i",
        "se",
        "er",
        "som",
        "sagt",
        "neppe",
        "erste",
        "sterk",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "i",
        "\n",
        "n\u00e6rmest",
        "er",
        "tale",
        "Snyformeit",
        "uheldige",
        "betegnelser",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "ikke",
        "om",
        "noen",
        "reell",
        "grunnlovsstridige",
        ".",
        "\n",
        "Imidlertid",
        "er",
        "det",
        "uklart",
        "1",
        "hvilken",
        "utstrek-",
        "\n",
        "|ning",
        "den",
        "konstituerte",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "er",
        "sikret",
        "\n",
        "mot",
        "avskjed",
        ".",
        "\n\n",
        "Siden",
        "det",
        "er",
        "tatt",
        "forbehold",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "\n",
        "konstitusjonen",
        ",",
        "antar",
        "jeg",
        "at",
        "Kongen",
        "framleis",
        "med",
        "\n",
        "virkning",
        "overfor",
        "den",
        "konstituerte",
        "har",
        "adgang",
        "til",
        "\n\n",
        "\u00c5",
        "\u00e5",
        "omorganisere",
        "embetet",
        "til",
        "bestilling",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "\n",
        "38",
        "tjenestemannsloven",
        "ble",
        "g\u00e5tt",
        "anvendelse",
        ".",
        "Videre",
        "\n",
        "at",
        "hah",
        "muligens",
        "ved",
        "uttrykkelig",
        "bestemmelse",
        "-",
        "\n",
        "i",
        "resolusjon",
        "eller",
        "lov",
        "-",
        "kan",
        "henf\u00f8re",
        "embetet",
        "under",
        "\n",
        "i",
        "Grunnlovens",
        "$22",
        "f\u00f6rste",
        "ledd",
        ".",
        "Eller",
        "at",
        "det",
        "-",
        "\n",
        "helst",
        "ved",
        "lov",
        "-",
        "kan",
        "bestemmes",
        "at",
        "tilsettingen",
        "her-",
        "\n",
        "|etter",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "\u00e5rem\u00e5l",
        ".",
        "1",
        "\n",
        "Ven",
        "inntil",
        "det",
        "1",
        "tilfelle",
        "blir",
        "truffet",
        "noen",
        "\n",
        "slik",
        "bestemmelse",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "embetet,trot",
        "jeg",
        "\n",
        "i",
        "den",
        "konstituerte",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "b\u00f6r",
        "st\u00e5",
        "1",
        "samme",
        "i",
        "\n",
        ";",
        "stilling",
        "vr",
        "embetsmann",
        "skal",
        "ha",
        "etter",
        "grunn-",
        "\n ",
        "lovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "annet",
        "ledd",
        ".",
        "dette",
        "bl\u00f8t",
        "alts\u00e5",
        "bare",
        "en",
        "\n",
        "betinget",
        "beskyttelse",
        "og",
        "derfor",
        "av",
        "liten",
        "verdi",
        ".",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "3",
        "135.",
        "i",
        "\n",
        "Ellr",
        "oe",
        "al",
        "Joe",
        "for",
        "re",
        "ig",
        "\n",
        "af",
        "ger.",
        "al",
        "rn",
        "ikke",
        "av",
        "omsyn",
        "\u00e5",
        "sin",
        "privat",
        "interesse",
        "$,",
        "men",
        "\u00e5",
        "s\u00e5",
        "\n",
        "ME",
        "av",
        "omsyn",
        "halvoffentlig",
        "interesse",
        "i",
        "af",
        "frrfoba",
        "\u00e5",
        "\n",
        "He",
        "$\"",
        "p\u00e5",
        "pit",
        "overholde",
        "$,",
        "7.",
        "men",
        "denne",
        "offentlig",
        "mere.",
        "\n",
        "i",
        "se",
        "v\u00e6re",
        "som",
        "si",
        "neppe",
        "erste",
        "sterk",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "i",
        "\n",
        "n\u00e6r",
        "v\u00e6re",
        "tale",
        "Snyformeit",
        "uheldig",
        "betegnels",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "ikke",
        "om",
        "noen",
        "reell",
        "grunnlovsstridig",
        "$.",
        "\n",
        "imidlertid",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "uklar",
        "1",
        "hvilken",
        "utstrek-",
        "\n",
        "|ning",
        "den",
        "konstituere",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        "sikre",
        "\n",
        "mot",
        "avskjed",
        "$.",
        "\n\n",
        "siden",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ta",
        "forbehold",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "\n",
        "konstitusjon",
        "$,",
        "anta",
        "jeg",
        "at",
        "Kongen",
        "framleis",
        "med",
        "\n",
        "virkning",
        "overfor",
        "den",
        "konstituere",
        "ha",
        "adgang",
        "til",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "omorganisere",
        "embet",
        "til",
        "bestilling",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "\n",
        "38",
        "tjenestemannslov",
        "bli",
        "g\u00e5",
        "anvendelse",
        "$.",
        "vid",
        "\n",
        "at",
        "hah",
        "muligens",
        "ved",
        "uttrykkelig",
        "bestemmelse",
        "$-",
        "\n",
        "i",
        "resolusjon",
        "eller",
        "lov",
        "$-",
        "kunne",
        "henf\u00f8re",
        "embet",
        "under",
        "\n",
        "i",
        "Grunnloven",
        "$22",
        "f\u00f6rset",
        "ledd",
        "$.",
        "eller",
        "at",
        "det",
        "$-",
        "\n",
        "helst",
        "ved",
        "lov",
        "$-",
        "kunne",
        "bestemme",
        "at",
        "tilsetting",
        "her-",
        "\n",
        "|ett",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "\u00e5rem\u00e5l",
        "$.",
        "1",
        "\n",
        "Ven",
        "inntil",
        "det",
        "1",
        "tilfelle",
        "bli",
        "treffe",
        "noen",
        "\n",
        "slik",
        "bestemmelse",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "embetet,trot",
        "jeg",
        "\n",
        "i",
        "den",
        "konstituere",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "b\u00f6r",
        "st\u00e5",
        "1",
        "samme",
        "i",
        "\n",
        "$;",
        "stilling",
        "vr",
        "embetsmann",
        "skulle",
        "ha",
        "etter",
        "grunn-",
        "\n ",
        "lov",
        "\u00a7",
        "22",
        "annen",
        "ledd",
        "$.",
        "dette",
        "bl\u00f8t",
        "alts\u00e5",
        "bare",
        "en",
        "\n",
        "betinge",
        "beskyttelse",
        "og",
        "derfor",
        "av",
        "liten",
        "verdi",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "\n"
    ]
}