{
    "urnid": "db60044923000306",
    "img_path": "./images/db60044923000306.jpg",
    "raw_ocr_text": "|\n| al BG 11. , \u00e5 i \u00e5\nStilling med virkelig ansatte Embedsm\u00e6nd.\" (Stor- :\ntingsforhandlinger 1839 IV s.1008).\n\nDet syn p\u00e5 konstitusjonsformen som overretts-\nsakf\u00f6rer Helliksen hevdet i artikkelen, bl\u00f8r imid-\nlertid tatt avstand fra 1 h.r.d.i Rt. 1918 5.646,\nH\u00f6yesterett antok der at eter ==nnll i\nembetes bes\u00e9itelse gjennom fast konstitusjon er stri\u00bb\ndende mot Grl. $ 22, er et konstitusjonelt sp\u00f6rsm\u00e5l,\nhvis avgj\u00f6relse h\u00f6rer under riksrett. Om konstitu-\najonsforsf\u00f8arettelig er anvendt, gir den ikke innehave-\nren av konstitusjonen noe privatrettslig krav p\u00e5 \u00e5 ;\nbetraktes som uavsettelig embetsmann. Saken gjaldt\nstillingen som sj\u00f6fartsdirekt\u00f6r, som i henhold til\nkgl. res. av 8. juli 1903 inntil videre skulle be=\nsettes ved kgl. konstitusjon.Etter nesten 8 \u00e5rs kunst\nkonstitusjon i nevnte embete,ble den konstituerte\nsj\u00f6fartsdirekt\u00f6r avsatt ved kgl. res. 14401911\np\u00e5 grunn av at utenriksministeren ikke ans\u00e5 ham\ns\u00e6rlig skikket til \u00e5 f\u00f6re forhandlinger med fremmede\nland og at han ikke var velsett i Boari of Trade.\nSaks\u00f6keren hevdet forgjeves at det her ikke forel\u00e5\nnoen konstitusjonsgrunn, ingen omstendighet av forbi-\ng\u00e5ende natur, og at det bare Vo et missbruk av \u00c5\nnavnet, ikke noe bruk av institugttet konstitusjon. N\nStaten fikk medhold x i at konstitusjon etter norsk\n\nrett aldri betyr fast ansettelse, og at det uteluk-\nkende beror p\u00e5 inmholdet av Kongens beslutning om en\nmannfer fast utnevnt eller bare konstituert i et em-\nbete. Embetsmann er alene den som Kongen p\u00e5 grunn-\nlovsmessig m\u00e5te har beskikket til \u00e5 v\u00e5re embetsmann\n",
    "corrected_ocr_text": "i\ni al BG 11. , \u00e5 i \u00e5\nStilling med virkelig ansatte Embedsm\u00e6nd (Stor-:\ntingsforhandlinger 1839 IV s.1008).\n\nDet syn p\u00e5 konstitusjonsreformen som overretts-\nsakf\u00f8rer Helliksen hevdet i artikkelen, bl\u00f8r imid-\nlertid tatt avstand fra 1 h.r.d.i Rt. 1918 5.646,\nH\u00f8yesterett antok der at eter ==nnll i\nembetes besitelse gjennom fast konstitusjon er strid\ndende mot Grl \u00a7 22, er et konstitusjonelt sp\u00f6rsm\u00e5l,\nhvis avgj\u00f8relse h\u00f8rer under riksrett. Om konstitu-\najonsforsf\u00f8arettelig er anvendt, gir den ikke innehave-\nren av konstitusjonen noe privatrettslig krav p\u00e5 \u00e5 ;\nbetraktes som uavsettelig embetsmann. Saken gjaldt\nstillingen som sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r, som i henhold til\nkgl res av 8. juli 1903 inntil videre skulle ber\nsettes ved kgl konstitusjon.Etter nesten 8 \u00e5rs kunst\nkonstitusjon i nevnte embete,ble den konstituerte\nsj\u00f8fartsdirekt\u00f8r avsatt ved kgl res 14401911\np\u00e5 grunn av at utenriksministeren ikke ans\u00e5 ham\ns\u00e6rlig skikket til \u00e5 f\u00f6re forhandlinger med fremmede\nland og at han ikke var velsett i Bari of Trade.\nSaks\u00f8keren hevdet forgjeves at det her ikke forel\u00e5\nnoen konstitusjonsgrunn, ingen omstendighet av forbi-\ng\u00e5ende natur, og at det bare Vo et missbruk av \u00c5\nnavnet, ikke noe bruk av instituttet konstitusjon. N\nStaten fikk medhold x i at konstitusjon etter norsk\n\nrett aldri betyr fast ansettelse, og at det uteluk-\nkende beror p\u00e5 innholdet av Kongens beslutning om en\nmanner fast utnevnt eller bare konstituert i et em-\nbete. embetsmann er alene den som Kongen p\u00e5 grunn-\nlovsmessig m\u00e5te har beskikket til \u00e5 v\u00e5re embetsmann\n",
    "tokens": [
        "i",
        "\n",
        "i",
        "al",
        "BG",
        "11.",
        ",",
        "\u00e5",
        "i",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Stilling",
        "med",
        "virkelig",
        "ansatte",
        "Embedsm\u00e6nd",
        "(",
        "Stor-",
        ":",
        "\n",
        "tingsforhandlinger",
        "1839",
        "IV",
        "s.1008",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "konstitusjonsreformen",
        "som",
        "overretts-",
        "\n",
        "sakf\u00f8rer",
        "Helliksen",
        "hevdet",
        "i",
        "artikkelen",
        ",",
        "bl\u00f8r",
        "imid-",
        "\n",
        "lertid",
        "tatt",
        "avstand",
        "fra",
        "1",
        "h.r.d.i",
        "Rt",
        ".",
        "1918",
        "5.646",
        ",",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "antok",
        "der",
        "at",
        "eter",
        "==nnll",
        "i",
        "\n",
        "embetes",
        "besitelse",
        "gjennom",
        "fast",
        "konstitusjon",
        "er",
        "strid",
        "\n",
        "dende",
        "mot",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "er",
        "et",
        "konstitusjonelt",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ",",
        "\n",
        "hvis",
        "avgj\u00f8relse",
        "h\u00f8rer",
        "under",
        "riksrett",
        ".",
        "Om",
        "konstitu-",
        "\n",
        "ajonsforsf\u00f8arettelig",
        "er",
        "anvendt",
        ",",
        "gir",
        "den",
        "ikke",
        "innehave-",
        "\n",
        "ren",
        "av",
        "konstitusjonen",
        "noe",
        "privatrettslig",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        ";",
        "\n",
        "betraktes",
        "som",
        "uavsettelig",
        "embetsmann",
        ".",
        "Saken",
        "gjaldt",
        "\n",
        "stillingen",
        "som",
        "sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r",
        ",",
        "som",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "\n",
        "kgl",
        "res",
        "av",
        "8.",
        "juli",
        "1903",
        "inntil",
        "videre",
        "skulle",
        "ber",
        "\n",
        "settes",
        "ved",
        "kgl",
        "konstitusjon.Etter",
        "nesten",
        "8",
        "\u00e5rs",
        "kunst",
        "\n",
        "konstitusjon",
        "i",
        "nevnte",
        "embete,ble",
        "den",
        "konstituerte",
        "\n",
        "sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r",
        "avsatt",
        "ved",
        "kgl",
        "res",
        "14401911",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "at",
        "utenriksministeren",
        "ikke",
        "ans\u00e5",
        "ham",
        "\n",
        "s\u00e6rlig",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "f\u00f6re",
        "forhandlinger",
        "med",
        "fremmede",
        "\n",
        "land",
        "og",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "var",
        "velsett",
        "i",
        "Bari",
        "of",
        "Trade",
        ".",
        "\n",
        "Saks\u00f8keren",
        "hevdet",
        "forgjeves",
        "at",
        "det",
        "her",
        "ikke",
        "forel\u00e5",
        "\n",
        "noen",
        "konstitusjonsgrunn",
        ",",
        "ingen",
        "omstendighet",
        "av",
        "forbi-",
        "\n",
        "g\u00e5ende",
        "natur",
        ",",
        "og",
        "at",
        "det",
        "bare",
        "Vo",
        "et",
        "missbruk",
        "av",
        "\u00c5",
        "\n",
        "navnet",
        ",",
        "ikke",
        "noe",
        "bruk",
        "av",
        "instituttet",
        "konstitusjon",
        ".",
        "N",
        "\n",
        "Staten",
        "fikk",
        "medhold",
        "x",
        "i",
        "at",
        "konstitusjon",
        "etter",
        "norsk",
        "\n\n",
        "rett",
        "aldri",
        "betyr",
        "fast",
        "ansettelse",
        ",",
        "og",
        "at",
        "det",
        "uteluk-",
        "\n",
        "kende",
        "beror",
        "p\u00e5",
        "innholdet",
        "av",
        "Kongens",
        "beslutning",
        "om",
        "en",
        "\n",
        "manner",
        "fast",
        "utnevnt",
        "eller",
        "bare",
        "konstituert",
        "i",
        "et",
        "em-",
        "\n",
        "bete",
        ".",
        "embetsmann",
        "er",
        "alene",
        "den",
        "som",
        "Kongen",
        "p\u00e5",
        "grunn-",
        "\n",
        "lovsmessig",
        "m\u00e5te",
        "har",
        "beskikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e5re",
        "embetsmann",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "\n",
        "i",
        "al",
        "BG",
        "11.",
        "$,",
        "\u00e5",
        "i",
        "\u00e5",
        "\n",
        "stilling",
        "med",
        "virkelig",
        "ansatt",
        "Embedsm\u00e6nd",
        "$(",
        "stor-",
        "$:",
        "\n",
        "tingsforhandling",
        "1839",
        "IV",
        "s.1008",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "konstitusjonsreform",
        "som",
        "overretts-",
        "\n",
        "sakf\u00f8re",
        "Helliksen",
        "hevde",
        "i",
        "artikkel",
        "$,",
        "bl\u00f8",
        "imid-",
        "\n",
        "lertid",
        "ta",
        "avstand",
        "fra",
        "1",
        "h.r.d.i",
        "Rt",
        "$.",
        "1918",
        "5.646",
        "$,",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "anta",
        "der",
        "at",
        "ete",
        "==nnll",
        "i",
        "\n",
        "embete",
        "besitelse",
        "gjennom",
        "fast",
        "konstitusjon",
        "v\u00e6re",
        "strid",
        "\n",
        "dende",
        "mot",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "konstitusjonell",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$,",
        "\n",
        "hvis",
        "avgj\u00f8relse",
        "h\u00f8re",
        "under",
        "riksrett",
        "$.",
        "om",
        "konstitu-",
        "\n",
        "ajonsforsf\u00f8arettelig",
        "v\u00e6re",
        "anvende",
        "$,",
        "gi",
        "den",
        "ikke",
        "innehave-",
        "\n",
        "ren",
        "av",
        "konstitusjon",
        "noen",
        "privatrettslig",
        "krav",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "$;",
        "\n",
        "betrakte",
        "som",
        "uavsettelig",
        "embetsmann",
        "$.",
        "sak",
        "gjelde",
        "\n",
        "stilling",
        "som",
        "sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r",
        "$,",
        "som",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "\n",
        "kgl.",
        "res.",
        "av",
        "8.",
        "juli",
        "1903",
        "inntil",
        "vid",
        "skulle",
        "be",
        "\n",
        "sette",
        "ved",
        "kgl.",
        "konstitusjon.Ette",
        "nesten",
        "8",
        "\u00e5r",
        "kunst",
        "\n",
        "konstitusjon",
        "i",
        "nevne",
        "embete,bel",
        "den",
        "konstituere",
        "\n",
        "sj\u00f8fartsdirekt\u00f8r",
        "avsette",
        "ved",
        "kgl.",
        "res.",
        "14401911",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "at",
        "utenriksminister",
        "ikke",
        "anse",
        "han",
        "\n",
        "s\u00e6rlig",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "f\u00f6re",
        "forhandling",
        "med",
        "fremmed",
        "\n",
        "land",
        "og",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "velsett",
        "i",
        "Bari",
        "of",
        "Trade",
        "$.",
        "\n",
        "Saks\u00f8keren",
        "hevde",
        "forgjeves",
        "at",
        "det",
        "her",
        "ikke",
        "foreligge",
        "\n",
        "noen",
        "konstitusjonsgrunn",
        "$,",
        "ingen",
        "omstendighet",
        "av",
        "forbi-",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "natur",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "det",
        "bare",
        "Vo",
        "en",
        "missbruk",
        "av",
        "\u00e5",
        "\n",
        "navn",
        "$,",
        "ikke",
        "noe",
        "bruk",
        "av",
        "institutt",
        "konstitusjon",
        "$.",
        "N",
        "\n",
        "stat",
        "f\u00e5",
        "medhold",
        "x",
        "i",
        "at",
        "konstitusjon",
        "etter",
        "norsk",
        "\n\n",
        "rett",
        "aldri",
        "bety",
        "fast",
        "ansettelse",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "det",
        "uteluk-",
        "\n",
        "ke",
        "beror",
        "p\u00e5",
        "innhold",
        "av",
        "Kongen",
        "beslutning",
        "om",
        "en",
        "\n",
        "manne",
        "fast",
        "utnevne",
        "eller",
        "bare",
        "konstituere",
        "i",
        "en",
        "em-",
        "\n",
        "bete",
        "$.",
        "embetsmann",
        "v\u00e6re",
        "alene",
        "den",
        "som",
        "Kongen",
        "p\u00e5",
        "grunn-",
        "\n",
        "lovsmessig",
        "m\u00e5te",
        "ha",
        "beskikke",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e5re",
        "embetsmann",
        "\n"
    ]
}