{
    "urnid": "db60044923000403",
    "img_path": "./images/db60044923000403.jpg",
    "raw_ocr_text": "11 St. prp. nr. 129. 1950 i\nVedlegg. Nedsettelse av bevilgningene til investeringer 1 statsbudsjettet 1950\u201451 m. m.\nnebidrag m. v. er meget langt fra \u00e5 ta fullt R\u00e5dets medlem, professor Frisch, ut-\nhensyn til den virkning p\u00e5 levestandarden taler:\nsom f\u00f8lger med endret fors\u00f8rgelsesbyrde. Sp\u00f8rsm\u00e5let om hvorvidt en \u00abb\u00f8r\u00bb gi\ne) Ekstraordin\u00e6re konjunktur- l\u00f8nnskompensasjon, eventuelt om hvor stor\navgifter. l\u00f8nnskompensasjonen b\u00f8r v\u00e6re, kan ikke av-\nE ke \u00c5 \u00f8sters tid gj\u00f8res etter noe generelt prinsipp. Det kan\n1 POKke, N\u00c6ringer -N\u00d8R enne en f. eks. ikke avgj\u00f8res etter en p\u00e5 forh\u00e5nd fast-\nstore fordeler p\u00e5 grunn av konjunkturene. satt regel om hvilke spesielle poster som b\u00f8r\nDette gjelder i s\u00e6rlig grad en rekke eksport- inng\u00e5 I levekostnadsindeksen. Sp\u00f8rsm\u00e5let av-\nn\u00e6ringer som oppeb\u00e6rer en en p\u00e5 for- henger helt og holdent av hvilke alternativ\ntjeneste p\u00e5 grunn av prisstigningen utlandet en har festet seg ved med hensyn til utformin-\ni samband med at kostnadsniv\u00e5et her hjemme gjen av hele pris- og skattesystemet. Hvis en\nholdes nede, bl. 2. gjennom subsidier. mener at den samlede virkning av de tiltak\nR\u00e5dets flertall vil tilr\u00e5 at det gjennom- en vil sette i verk, blir slik at en kommer til\nf\u00f8res ekstraordin\u00e6re avgifter for disse n=- \u00e5 ramme l\u00f8nnsmottakerne sterkere enn en \u00f8n-\nTE. \u00e5 sker og anser rettferdig, vil det naturlige v\u00e6re\nR\u00e5dets medlemmer, direkt\u00f8r Jahn og Pr0- \u00e5 gi en l\u00f8nnskompensasjon for \u00e5 rette p\u00e5 for-\nAn. te av e n, ve ar ed \u00e5 gjennom- holdet. Hvis en er redd for at en l\u00f8nnskom-\n\u00f8re slike avgifter p\u00e5 eksportn\u00e6ringene i en p i pr\nE \u00e5 pensasjon vil sette i gang pris-l\u00f8nnsspiralen\nperiode da det er maktp\u00e5liggende \u00e5 \u00f8ke va- og skape uro p\u00e5 \u00abFel dernlen. b\u00f8r en velge\nJutainntektene. et slikt alternativ at den samlede virkning\nK a ng av de inntektskontraktive tiltak som rammer\nV. L\u00f8nnskompensasjon og sosialpolitiske l\u00f8nnsmottakere ikke blir st\u00f8rre enn hva de\ntiltak. netto m\u00e5 v\u00e6re for at en skal f\u00e5 fram den\nEn m\u00e5 regne med at den belastning som byrdefordeling en anser rettferdig. Ved \u00e5 p\u00e5-\nl\u00f8nnsmottakere f\u00e5r gjennom de tiltak som er legge en slik betingelse om at det ikke skal\nnevnt ovenfor, vil fremkalle krav om l\u00f8nns- \u2014 brukes hel eller delvis l\u00f8nnskompensasjon kan\nkompensasjon. det imidlertid hende at en avskj\u00e6rer seg fra\nR\u00e5det finner at en alminnelig l\u00f8nnskom- \u00e5 kriser h\u00e5 rer av hrs\npensasjon direkte vil motvirke det kontrak- midler i det sanlede sys som en ellers\ntive form\u00e5l en har for \u00f8yet ogif\u00f8re til en ville ha ansett som fordelaktige ut fra pro-\nprisstigning som igjen kan motivere nye l\u00f8nns-  \u00e5uksjons- eller fordelingssynspunkt.\nkrav osv., med den f\u00f8lge at en mister kon-\ntrollen med den videre utvikling. Kompensa- prekte\n\u00c5 sjonen vil ogs\u00e5 vanskeliggj\u00f8re de innenland-\nske n\u00e6ringers stilling i den internasjonale kon-\nkurranse. R\u00e5det viser ogs\u00e5 til de to vedlagte s\u00e6rut-\nP\u00e5 den annen side b\u00f8r en s\u00f8ke \u00e5 minske talelser, den ene fra r\u00e5dets medlemmer univer-\nbelastningen for familier med barn og for sitetsstipendiat B\u00f8e og professor Frisch,\ngamle gjennom utvidelse av barnetrygd og den annen fra r\u00e5dets medlem universitetasti-\naldersirygd. pendiat B\u00f8et\n3 Oslo, den 30. august 1950.\nGunnar Jahn. Petter Jacob Bjerve. Gunnar B\u00f8e. Ragnar Frisch.\nErling Petersen. Wilhelm Thagaard Enut Gets Wold.\nEn \u00e5 Egil Lothe.\n1 F\u00f8lger som utrykt vedlegg. 3\nTrykt 28/10 1950. i\n",
    "corrected_ocr_text": "11 St prp. nr 129. 1950 i\nVedlegg. nedsettelse av bevilgningene til investeringer 1 statsbudsjettet 1950\u201451 m m\nbidrag m v er meget langt fra \u00e5 ta fullt R\u00e5dets medlem, professor Frisch, -\nhensyn til den virkning p\u00e5 levestandarden taler:\nsom f\u00f8lger med endret fors\u00f8rgelsesbyrde. Sp\u00f8rsm\u00e5let om hvorvidt en b\u00f8r gi\ne) Ekstraordin\u00e6re konjunktur-l\u00f8nnskompensasjon, eventuelt om hvor stor\navgifter. l\u00f8nnskompensasjonen b\u00f8r v\u00e6re, kan ikke av-\n ke \u00c5 \u00f8sters tid gj\u00f8res etter noe generelt prinsipp. Det kan\n1 Pike, N\u00e6ringer SN\u00d8R enne en f eks. ikke avgj\u00f8res etter en p\u00e5 forh\u00e5nd fast-\nstoff fordeler p\u00e5 grunn av konjunkturene. satt regel om hvilke spesielle poster som b\u00f8r\ndette gjelder i s\u00e6rlig grad en rekke eksport-inng\u00e5 I levekostnadsindeksen. Sp\u00f8rsm\u00e5let ha-\nvn\u00e6ringer som oppeb\u00e6rer en en p\u00e5 for-lenger helt og holdent av hvilke alternativ\ntjeneste p\u00e5 grunn av prisstigningen utlandet en har festet seg ved med hensyn til utformin-\ng samband med at kostnadsniv\u00e5et her hjemme gjen av hele pris-og skattesystemet. Hvis en\nholdes nede, bl. 2. gjennom subsidier. mener at den samlede virkning av de tiltak\nR\u00e5dets flertall vil tilr\u00e5 at det gjennom-en vil sette i verk, blir slik at en kommer til\nf\u00f8res ekstraordin\u00e6re avgifter for disse n-\u00e5 ramme l\u00f8nnsmottakerne sterkere enn en LT-\nTE. \u00e5 sker og anser rettferdig, vil det naturlige v\u00e6re\nR\u00e5dets medlemmer, direkt\u00f8r Jahn og Pr0- \u00e5 gi en l\u00f8nnskompensasjon for \u00e5 rette p\u00e5 for-\nan. te av e n, ve ar ed \u00e5 gjennom-hullet. Hvis en er redd for at en l\u00f8nnskom-\nite slike avgifter p\u00e5 eksportn\u00e6ringene i en p i pr\nE \u00e5 sensasjon vil sette i gang pris-l\u00f8nnsspiralen\nperiode da det er maktp\u00e5liggende \u00e5 \u00f8ke va-lg skape uro p\u00e5 Fel delen. b\u00f8r en velge\nruteinntektene. et slikt alternativ at den samlede virkning\nK a ng av de inntektskontraktive tiltak som rammer\nV l\u00f8nnskompensasjon og sosialpolitiske l\u00f8nnsmottakere ikke blir st\u00f8rre enn hva de\ntiltak. netto m\u00e5 v\u00e6re for at en skal f\u00e5 fram den\nEn m\u00e5 regne med at den belastning som byrdefordeling en anser rettferdig. Ved \u00e5 -\nl\u00f8nnsmottakere f\u00e5r gjennom de tiltak som er legge en slik betingelse om at det ikke skal\nnevnt ovenfor, vil fremkalle krav om l\u00f8nns-\u2014br\u00e5ket hel eller delvis l\u00f8nnskompensasjon kan\nkompensasjon. det imidlertid hende at en avskj\u00e6rer seg fra\nR\u00e5det finner at en alminnelig l\u00f8nnsomt- kriser h\u00e5 rer av hrs\nsensasjon direkte vil motvirke det kontrast-midler i det samlede sys som en ellers\ntive form\u00e5l en har for \u00f8yet oppf\u00f8re til en ville ha ansett som fordelaktige ut fra pro-\nprisstigning som igjen kan motivere nye l\u00f8nns- \u00e5uksjons-leder fordelingssynspunkt.\nkrav osv, med den f\u00f8lge at en mister kon-\ntrollen med den videre utvikling. Kompensa-prekte\n\u00c5 sjonen vil ogs\u00e5 vanskeliggj\u00f8re de innenland-\nske n\u00e6ringers stilling i den internasjonale kon-\nkurranse. R\u00e5det viser ogs\u00e5 til de to vedlagte s\u00e6rut-\nP\u00e5 den annen side b\u00f8r en s\u00f8ke \u00e5 minske talelser, den ene fra r\u00e5dets medlemmer univer-\nbelastningen for familier med barn og for statsstipendiat B\u00f8e og professor Frisch,\ngamle gjennom utvidelse av barnetrygd og den annen fra r\u00e5dets medlem universitetasti-\naldersirygd. pendlet B\u00f8e\n3 Oslo, den 30. august 1950.\nGunnar Jahn. Petter Jacob Bjerve. Gunnar B\u00f8e. Ragnar Frisch.\nErling Petersen. Wilhelm Thagaard Knut Gets Wold.\nEn \u00e5 Egil Lothe.\n1 F\u00f8lger som utrykt vedlegg. 3\nTrykt 28/10 1950. i\n",
    "tokens": [
        "11",
        "St",
        "prp",
        ".",
        "nr",
        "129.",
        "1950",
        "i",
        "\n",
        "Vedlegg",
        ".",
        "nedsettelse",
        "av",
        "bevilgningene",
        "til",
        "investeringer",
        "1",
        "statsbudsjettet",
        "1950\u201451",
        "m",
        "m",
        "\n",
        "bidrag",
        "m",
        "v",
        "er",
        "meget",
        "langt",
        "fra",
        "\u00e5",
        "ta",
        "fullt",
        "R\u00e5dets",
        "medlem",
        ",",
        "professor",
        "Frisch",
        ",",
        "-",
        "\n",
        "hensyn",
        "til",
        "den",
        "virkning",
        "p\u00e5",
        "levestandarden",
        "taler",
        ":",
        "\n",
        "som",
        "f\u00f8lger",
        "med",
        "endret",
        "fors\u00f8rgelsesbyrde",
        ".",
        "Sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "hvorvidt",
        "en",
        "b\u00f8r",
        "gi",
        "\n",
        "e",
        ")",
        "Ekstraordin\u00e6re",
        "konjunktur-l\u00f8nnskompensasjon",
        ",",
        "eventuelt",
        "om",
        "hvor",
        "stor",
        "\n",
        "avgifter",
        ".",
        "l\u00f8nnskompensasjonen",
        "b\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        ",",
        "kan",
        "ikke",
        "av-",
        "\n ",
        "ke",
        "\u00c5",
        "\u00f8sters",
        "tid",
        "gj\u00f8res",
        "etter",
        "noe",
        "generelt",
        "prinsipp",
        ".",
        "Det",
        "kan",
        "\n",
        "1",
        "Pike",
        ",",
        "N\u00e6ringer",
        "SN\u00d8R",
        "enne",
        "en",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "ikke",
        "avgj\u00f8res",
        "etter",
        "en",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "fast-",
        "\n",
        "stoff",
        "fordeler",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "konjunkturene",
        ".",
        "satt",
        "regel",
        "om",
        "hvilke",
        "spesielle",
        "poster",
        "som",
        "b\u00f8r",
        "\n",
        "dette",
        "gjelder",
        "i",
        "s\u00e6rlig",
        "grad",
        "en",
        "rekke",
        "eksport-inng\u00e5",
        "I",
        "levekostnadsindeksen",
        ".",
        "Sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "ha-",
        "\n",
        "vn\u00e6ringer",
        "som",
        "oppeb\u00e6rer",
        "en",
        "en",
        "p\u00e5",
        "for-lenger",
        "helt",
        "og",
        "holdent",
        "av",
        "hvilke",
        "alternativ",
        "\n",
        "tjeneste",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "prisstigningen",
        "utlandet",
        "en",
        "har",
        "festet",
        "seg",
        "ved",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "utformin-",
        "\n",
        "g",
        "samband",
        "med",
        "at",
        "kostnadsniv\u00e5et",
        "her",
        "hjemme",
        "gjen",
        "av",
        "hele",
        "pris-og",
        "skattesystemet",
        ".",
        "Hvis",
        "en",
        "\n",
        "holdes",
        "nede",
        ",",
        "bl",
        ".",
        "2.",
        "gjennom",
        "subsidier",
        ".",
        "mener",
        "at",
        "den",
        "samlede",
        "virkning",
        "av",
        "de",
        "tiltak",
        "\n",
        "R\u00e5dets",
        "flertall",
        "vil",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "det",
        "gjennom-en",
        "vil",
        "sette",
        "i",
        "verk",
        ",",
        "blir",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "kommer",
        "til",
        "\n",
        "f\u00f8res",
        "ekstraordin\u00e6re",
        "avgifter",
        "for",
        "disse",
        "n-\u00e5",
        "ramme",
        "l\u00f8nnsmottakerne",
        "sterkere",
        "enn",
        "en",
        "LT-",
        "\n",
        "TE",
        ".",
        "\u00e5",
        "sker",
        "og",
        "anser",
        "rettferdig",
        ",",
        "vil",
        "det",
        "naturlige",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "R\u00e5dets",
        "medlemmer",
        ",",
        "direkt\u00f8r",
        "Jahn",
        "og",
        "Pr0-",
        "\u00e5",
        "gi",
        "en",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "for",
        "\u00e5",
        "rette",
        "p\u00e5",
        "for-",
        "\n",
        "an",
        ".",
        "te",
        "av",
        "e",
        "n",
        ",",
        "ve",
        "ar",
        "ed",
        "\u00e5",
        "gjennom-hullet",
        ".",
        "Hvis",
        "en",
        "er",
        "redd",
        "for",
        "at",
        "en",
        "l\u00f8nnskom-",
        "\n",
        "ite",
        "slike",
        "avgifter",
        "p\u00e5",
        "eksportn\u00e6ringene",
        "i",
        "en",
        "p",
        "i",
        "pr",
        "\n",
        "E",
        "\u00e5",
        "sensasjon",
        "vil",
        "sette",
        "i",
        "gang",
        "pris-l\u00f8nnsspiralen",
        "\n",
        "periode",
        "da",
        "det",
        "er",
        "maktp\u00e5liggende",
        "\u00e5",
        "\u00f8ke",
        "va-lg",
        "skape",
        "uro",
        "p\u00e5",
        "Fel",
        "delen",
        ".",
        "b\u00f8r",
        "en",
        "velge",
        "\n",
        "ruteinntektene",
        ".",
        "et",
        "slikt",
        "alternativ",
        "at",
        "den",
        "samlede",
        "virkning",
        "\n",
        "K",
        "a",
        "ng",
        "av",
        "de",
        "inntektskontraktive",
        "tiltak",
        "som",
        "rammer",
        "\n",
        "V",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "og",
        "sosialpolitiske",
        "l\u00f8nnsmottakere",
        "ikke",
        "blir",
        "st\u00f8rre",
        "enn",
        "hva",
        "de",
        "\n",
        "tiltak",
        ".",
        "netto",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "for",
        "at",
        "en",
        "skal",
        "f\u00e5",
        "fram",
        "den",
        "\n",
        "En",
        "m\u00e5",
        "regne",
        "med",
        "at",
        "den",
        "belastning",
        "som",
        "byrdefordeling",
        "en",
        "anser",
        "rettferdig",
        ".",
        "Ved",
        "\u00e5",
        "-",
        "\n",
        "l\u00f8nnsmottakere",
        "f\u00e5r",
        "gjennom",
        "de",
        "tiltak",
        "som",
        "er",
        "legge",
        "en",
        "slik",
        "betingelse",
        "om",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "skal",
        "\n",
        "nevnt",
        "ovenfor",
        ",",
        "vil",
        "fremkalle",
        "krav",
        "om",
        "l\u00f8nns-\u2014br\u00e5ket",
        "hel",
        "eller",
        "delvis",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "kan",
        "\n",
        "kompensasjon",
        ".",
        "det",
        "imidlertid",
        "hende",
        "at",
        "en",
        "avskj\u00e6rer",
        "seg",
        "fra",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "finner",
        "at",
        "en",
        "alminnelig",
        "l\u00f8nnsomt-",
        "kriser",
        "h\u00e5",
        "rer",
        "av",
        "hrs",
        "\n",
        "sensasjon",
        "direkte",
        "vil",
        "motvirke",
        "det",
        "kontrast-midler",
        "i",
        "det",
        "samlede",
        "sys",
        "som",
        "en",
        "ellers",
        "\n",
        "tive",
        "form\u00e5l",
        "en",
        "har",
        "for",
        "\u00f8yet",
        "oppf\u00f8re",
        "til",
        "en",
        "ville",
        "ha",
        "ansett",
        "som",
        "fordelaktige",
        "ut",
        "fra",
        "pro-",
        "\n",
        "prisstigning",
        "som",
        "igjen",
        "kan",
        "motivere",
        "nye",
        "l\u00f8nns-",
        "\u00e5uksjons-leder",
        "fordelingssynspunkt",
        ".",
        "\n",
        "krav",
        "osv",
        ",",
        "med",
        "den",
        "f\u00f8lge",
        "at",
        "en",
        "mister",
        "kon-",
        "\n",
        "trollen",
        "med",
        "den",
        "videre",
        "utvikling",
        ".",
        "Kompensa-prekte",
        "\n",
        "\u00c5",
        "sjonen",
        "vil",
        "ogs\u00e5",
        "vanskeliggj\u00f8re",
        "de",
        "innenland-",
        "\n",
        "ske",
        "n\u00e6ringers",
        "stilling",
        "i",
        "den",
        "internasjonale",
        "kon-",
        "\n",
        "kurranse",
        ".",
        "R\u00e5det",
        "viser",
        "ogs\u00e5",
        "til",
        "de",
        "to",
        "vedlagte",
        "s\u00e6rut-",
        "\n",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "b\u00f8r",
        "en",
        "s\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "minske",
        "talelser",
        ",",
        "den",
        "ene",
        "fra",
        "r\u00e5dets",
        "medlemmer",
        "univer-",
        "\n",
        "belastningen",
        "for",
        "familier",
        "med",
        "barn",
        "og",
        "for",
        "statsstipendiat",
        "B\u00f8e",
        "og",
        "professor",
        "Frisch",
        ",",
        "\n",
        "gamle",
        "gjennom",
        "utvidelse",
        "av",
        "barnetrygd",
        "og",
        "den",
        "annen",
        "fra",
        "r\u00e5dets",
        "medlem",
        "universitetasti-",
        "\n",
        "aldersirygd",
        ".",
        "pendlet",
        "B\u00f8e",
        "\n",
        "3",
        "Oslo",
        ",",
        "den",
        "30.",
        "august",
        "1950.",
        "\n",
        "Gunnar",
        "Jahn",
        ".",
        "Petter",
        "Jacob",
        "Bjerve",
        ".",
        "Gunnar",
        "B\u00f8e",
        ".",
        "Ragnar",
        "Frisch",
        ".",
        "\n",
        "Erling",
        "Petersen",
        ".",
        "Wilhelm",
        "Thagaard",
        "Knut",
        "Gets",
        "Wold",
        ".",
        "\n",
        "En",
        "\u00e5",
        "Egil",
        "Lothe",
        ".",
        "\n",
        "1",
        "F\u00f8lger",
        "som",
        "utrykt",
        "vedlegg",
        ".",
        "3",
        "\n",
        "Trykt",
        "28/10",
        "1950.",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "11",
        "st.",
        "prp",
        "$.",
        "nr.",
        "129.",
        "1950",
        "i",
        "\n",
        "Vedlegg",
        "$.",
        "nedsettelse",
        "av",
        "bevilgning",
        "til",
        "investering",
        "1",
        "statsbudsjett",
        "1950\u201451",
        "m.",
        "m.",
        "\n",
        "bidrag",
        "m.",
        "v.",
        "v\u00e6re",
        "meget",
        "lang",
        "fra",
        "\u00e5",
        "ta",
        "full",
        "R\u00e5det",
        "medlem",
        "$,",
        "professor",
        "Frisch",
        "$,",
        "$-",
        "\n",
        "hensyn",
        "til",
        "den",
        "virkning",
        "p\u00e5",
        "levestandard",
        "tale",
        "$:",
        "\n",
        "som",
        "f\u00f8lge",
        "med",
        "endre",
        "fors\u00f8rgelsesbyrde",
        "$.",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "hvorvidt",
        "en",
        "burde",
        "gi",
        "\n",
        "e",
        "$)",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "konjunktur-l\u00f8nnskompensasjon",
        "$,",
        "eventuell",
        "om",
        "hvor",
        "stor",
        "\n",
        "avgift",
        "$.",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "burde",
        "v\u00e6re",
        "$,",
        "kunne",
        "ikke",
        "av-",
        "\n ",
        "ke.",
        "\u00e5",
        "\u00f8ster",
        "tid",
        "gj\u00f8re",
        "etter",
        "noen",
        "generell",
        "prinsipp",
        "$.",
        "det",
        "kunne",
        "\n",
        "1",
        "Pike",
        "$,",
        "n\u00e6ringer",
        "SN\u00d8R",
        "enne",
        "en",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "ikke",
        "avgj\u00f8re",
        "etter",
        "en",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "fast-",
        "\n",
        "stoff",
        "fordel",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "konjunktur",
        "$.",
        "sitte",
        "regel",
        "om",
        "hvilken",
        "spesiell",
        "post",
        "som",
        "burde",
        "\n",
        "dette",
        "gjelde",
        "i",
        "s\u00e6rlig",
        "grad",
        "en",
        "rekke",
        "eksport-inng\u00e5",
        "i",
        "levekostnadsindekse",
        "$.",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "ha-",
        "\n",
        "vn\u00e6ringer",
        "som",
        "oppeb\u00e6re",
        "en",
        "en",
        "p\u00e5",
        "for-lenger",
        "hel",
        "og",
        "holdent",
        "av",
        "hvilken",
        "alternativ",
        "\n",
        "tjeneste",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "prisstigning",
        "utland",
        "en",
        "ha",
        "feste",
        "seg",
        "ved",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "utformin-",
        "\n",
        "g.",
        "samband",
        "med",
        "at",
        "kostnadsniv\u00e5",
        "her",
        "hjemme",
        "gjen",
        "av",
        "hel",
        "pris-og",
        "skattesystem",
        "$.",
        "hvis",
        "en",
        "\n",
        "holde",
        "nede",
        "$,",
        "bl.",
        "$.",
        "2.",
        "gjennom",
        "subsidi",
        "$.",
        "mene",
        "at",
        "den",
        "samle",
        "virkning",
        "av",
        "de",
        "tiltak",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "flertall",
        "ville",
        "tilr\u00e5",
        "at",
        "det",
        "gjennom-en",
        "ville",
        "sette",
        "i",
        "verk",
        "$,",
        "bli",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "komme",
        "til",
        "\n",
        "f\u00f8re",
        "ekstraordin\u00e6r",
        "avgift",
        "for",
        "disse",
        "n-\u00e5",
        "ramme",
        "l\u00f8nnsmottaker",
        "sterk",
        "enn",
        "en",
        "LT-",
        "\n",
        "TE",
        "$.",
        "\u00e5",
        "ske",
        "og",
        "anse",
        "rettferdig",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "naturlig",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "medlem",
        "$,",
        "direkt\u00f8r",
        "Jahn",
        "og",
        "Pr0-",
        "\u00e5",
        "gi",
        "en",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "for",
        "\u00e5",
        "rette",
        "p\u00e5",
        "for-",
        "\n",
        "an",
        "$.",
        "te",
        "av",
        "e",
        "n",
        "$,",
        "ve",
        "ar",
        "ed",
        "\u00e5",
        "gjennom-hull",
        "$.",
        "hvis",
        "en",
        "v\u00e6re",
        "redd",
        "for",
        "at",
        "en",
        "l\u00f8nnskom-",
        "\n",
        "ite",
        "slik",
        "avgift",
        "p\u00e5",
        "eksportn\u00e6ring",
        "i",
        "en",
        "p",
        "i",
        "pr.",
        "\n",
        "E",
        "\u00e5",
        "sensasjon",
        "ville",
        "sette",
        "i",
        "gang",
        "pris-l\u00f8nnsspiral",
        "\n",
        "periode",
        "da",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "maktp\u00e5ligge",
        "\u00e5",
        "\u00f8ke",
        "va-lg",
        "skape",
        "uro",
        "p\u00e5",
        "Fel",
        "del",
        "$.",
        "burde",
        "en",
        "velge",
        "\n",
        "ruteinntekt",
        "$.",
        "en",
        "slik",
        "alternativ",
        "at",
        "den",
        "samle",
        "virkning",
        "\n",
        "K",
        "a",
        "ng",
        "av",
        "de",
        "inntektskontraktiv",
        "tiltak",
        "som",
        "ramme",
        "\n",
        "V",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "og",
        "sosialpolitisk",
        "l\u00f8nnsmottaker",
        "ikke",
        "bli",
        "stor",
        "enn",
        "hva",
        "de",
        "\n",
        "tiltak",
        "$.",
        "netto",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "for",
        "at",
        "en",
        "skulle",
        "f\u00e5",
        "fram",
        "den",
        "\n",
        "en",
        "m\u00e5tte",
        "regne",
        "med",
        "at",
        "den",
        "belastning",
        "som",
        "byrdefordeling",
        "en",
        "anse",
        "rettferdig",
        "$.",
        "ved",
        "\u00e5",
        "$-",
        "\n",
        "l\u00f8nnsmottaker",
        "f\u00e5",
        "gjennom",
        "de",
        "tiltak",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "legge",
        "en",
        "slik",
        "betingelse",
        "om",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "skulle",
        "\n",
        "nevne",
        "ovenfor",
        "$,",
        "ville",
        "fremkalle",
        "krav",
        "om",
        "l\u00f8nns-\u2014br\u00e5k",
        "hel",
        "eller",
        "delvis",
        "l\u00f8nnskompensasjon",
        "kunne",
        "\n",
        "kompensasjon",
        "$.",
        "det",
        "imidlertid",
        "hende",
        "at",
        "en",
        "avskj\u00e6re",
        "seg",
        "fra",
        "\n",
        "R\u00e5det",
        "finne",
        "at",
        "en",
        "alminnelig",
        "l\u00f8nnsomt-",
        "krise",
        "h\u00e5",
        "rer.",
        "av",
        "hrs",
        "\n",
        "sensasjon",
        "direkte",
        "ville",
        "motvirke",
        "det",
        "kontrast-midler",
        "i",
        "det",
        "samle",
        "sy",
        "som",
        "en",
        "ellers",
        "\n",
        "tiv",
        "form\u00e5l",
        "en",
        "ha",
        "for",
        "\u00f8ye",
        "oppf\u00f8re",
        "til",
        "en",
        "ville",
        "ha",
        "anse",
        "som",
        "fordelaktig",
        "ut",
        "fra",
        "pro-",
        "\n",
        "prisstigning",
        "som",
        "igjen",
        "kunne",
        "motivere",
        "ny",
        "l\u00f8nns-",
        "\u00e5uksjons-lede",
        "fordelingssynspunkt",
        "$.",
        "\n",
        "krav",
        "osv.",
        "$,",
        "med",
        "den",
        "f\u00f8lge",
        "at",
        "en",
        "miste",
        "kon-",
        "\n",
        "troll",
        "med",
        "den",
        "vid",
        "utvikling",
        "$.",
        "Kompensa-prekte",
        "\n",
        "\u00e5",
        "sjon",
        "ville",
        "ogs\u00e5",
        "vanskeliggj\u00f8re",
        "de",
        "innenland-",
        "\n",
        "ske",
        "n\u00e6ring",
        "stilling",
        "i",
        "den",
        "internasjonal",
        "kon-",
        "\n",
        "kurranse",
        "$.",
        "R\u00e5det",
        "vise",
        "ogs\u00e5",
        "til",
        "de",
        "to",
        "vedlagt",
        "s\u00e6rut-",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "burde",
        "en",
        "s\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "minske",
        "talelse",
        "$,",
        "den",
        "ene",
        "fra",
        "r\u00e5d",
        "medlem",
        "univer-",
        "\n",
        "belastning",
        "for",
        "familie",
        "med",
        "barn",
        "og",
        "for",
        "statsstipendiat",
        "B\u00f8e",
        "og",
        "professor",
        "Frisch",
        "$,",
        "\n",
        "gammel",
        "gjennom",
        "utvidelse",
        "av",
        "barnetrygd",
        "og",
        "den",
        "annen",
        "fra",
        "r\u00e5d",
        "medlem",
        "universitetasti-",
        "\n",
        "aldersirygd",
        "$.",
        "pendle",
        "B\u00f8e",
        "\n",
        "3",
        "Oslo",
        "$,",
        "den",
        "30.",
        "august",
        "1950.",
        "\n",
        "Gunnar",
        "Jahn",
        "$.",
        "Petter",
        "Jacob",
        "Bjerve",
        "$.",
        "Gunnar",
        "B\u00f8e",
        "$.",
        "Ragnar",
        "Frisch",
        "$.",
        "\n",
        "Erling",
        "Petersen",
        "$.",
        "Wilhelm",
        "Thagaard",
        "Knut",
        "Gets",
        "Wold",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "\u00e5",
        "Egil",
        "Lothe",
        "$.",
        "\n",
        "1",
        "f\u00f8lge",
        "som",
        "utrykt",
        "vedlegg",
        "$.",
        "3",
        "\n",
        "trykt",
        "28/10",
        "1950.",
        "i",
        "\n"
    ]
}