{
    "urnid": "db60044923000208",
    "img_path": "./images/db60044923000208.jpg",
    "raw_ocr_text": ", MT -\ni 1. Hans forhold 9. april og dagene deretter - - svaret p\u00e5 Quislings\ntelegram.\n2. Hans unnlatelse av \u00e5 s\u00f8ke kontakt med legasjonen i Stookholm.\n3. Hans fluktlignende avreise fra Moskva 13. mai 1941. \"\nRegjeringsadvokaten hadde i sitt tilsvar henstillet til utvalger\n\n\u00e5 innhente forklaringer fra en rekke personer, som hadde passert Mos-\nkva i den tid det her gjelder, En ble enige om \u00e5 holde et avsluttende\nm\u00f8te hvori prosessfullmektigene kunne f\u00e5 anledning til \u00e5 fremkomme med\nmuntlige redegj\u00f8relser i tilslutning til sine skriftlige innlegg og\nhvori s\u00e5vel Maseng, representanter for utenriksdepartementet som mulige\nvitner kunne bli avh\u00f8rt.\n\nEt s\u00e5dant m\u00f8te ble avholdt den 5. desember 1949. I m\u00f8tet var\nforuten prosessfullmektigene og Maseng, ekspedisjonssjef Kildal og by-\nr\u00e5sjef Fleischer tilstede som representanter for Utenriksdepartementet.\nForklaringer ble avgitt av Maseng, Kildal og som vitner student Sunde\nog fru Wathne ( \u00e5 dokumentene omtalt som frk. Helliesen.)\n\nVidere ble det dokumentert endel erkl\u00e6ringer og et referat av en sam-\ntale som hadde funnet sted den 30. september 1948 mellom nemdas for-\nmann og kabinetssekret\u00e6r \u00c5ssarson, som var Sveriges minister i Moskva\nv\u00e5ren 1940,\n\nIV.\n\nIdet nemda g\u00e5r over til \u00e5 behandle sakens realitet bemerker den,\nat den bygger sin uttalelse foruten p\u00e5 de forklaringer, fremstillinser\nog dokumenter som fremg\u00e5r av det foren anf\u00f8rte - p\u00e5 Utenriksdeparte-\n\n\u2014 menteta mappe I Norge/Russland \u201dPolitikk samt mapper merket A.B.C og I.\nVidere p\u00e5 \"politiske meldinger fra legasjonen i Moskva i tiden 1. jar-\n",
    "corrected_ocr_text": ", MT -\ni 1. Hans forhold 9. april og dagene deretter - - svaret p\u00e5 Quislings\ntelegram.\n2. Hans unnlatelse av \u00e5 s\u00f8ke kontakt med legasjonen i Stockholm.\n3. Hans fruktlignende avreise fra Moskva 13. mai 1941. \"\nRegjeringsadvokaten hadde i sitt tilsvar henstillet til utvalget\n\n\u00e5 innhente forklaringer fra en rekke personer, som hadde passert Mos-\nkva i den tid det her gjelder, En ble enige om \u00e5 holde et avsluttende\nm\u00f8te hvori prosessfullmektigene kunne f\u00e5 anledning til \u00e5 fremkomme med\nmuntlige redegj\u00f8relser i tilslutning til sine skriftlige innlegg og\nhvori s\u00e5vel Maseng, representanter for utenriksdepartementet som mulige\nvitner kunne bli avh\u00f8rt.\n\nEt s\u00e5dant m\u00f8te ble avholdt den 5. desember 1949. I m\u00f8tet var\nforuten prosessfullmektigene og Maseng, ekspedisjonssjef Kildal og by-\nr\u00e5sjef Fleischer tilstede som representanter for Utenriksdepartementet.\nForklaringer ble avgitt av Maseng, Kildal og som vitner student Sunde\nog fru Wathne ( \u00e5 dokumentene omtalt som frk. Helliesen.)\n\nVidere ble det dokumentert endel erkl\u00e6ringer og et referat av en sam-\ntale som hadde funnet sted den 30. september 1948 mellom nemdas for-\nmann og kabinettsekret\u00e6r Assarson, som var Sveriges minister i Moskva\nv\u00e5ren 1940,\n\nIV.\n\nIdet nemda g\u00e5r over til \u00e5 behandle sakens realitet bemerker den,\nat den bygger sin uttalelse foruten p\u00e5 de forklaringer, fremstillinger\nog dokumenter som fremg\u00e5r av det foren anf\u00f8rte - p\u00e5 Utenriksdeparte-\n\n\u2014mentet mappe I NorgeRussland Politikk samt mapper merket ABC og I\nVidere p\u00e5 politiske meldinger fra legasjonen i Moskva i tiden 1. jar-l\n",
    "tokens": [
        ",",
        "MT",
        "-",
        "\n",
        "i",
        "1.",
        "Hans",
        "forhold",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "dagene",
        "deretter",
        "-",
        "-",
        "svaret",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "\n",
        "telegram",
        ".",
        "\n",
        "2.",
        "Hans",
        "unnlatelse",
        "av",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "kontakt",
        "med",
        "legasjonen",
        "i",
        "Stockholm",
        ".",
        "\n",
        "3.",
        "Hans",
        "fruktlignende",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "13.",
        "mai",
        "1941.",
        "\"",
        "\n",
        "Regjeringsadvokaten",
        "hadde",
        "i",
        "sitt",
        "tilsvar",
        "henstillet",
        "til",
        "utvalget",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "innhente",
        "forklaringer",
        "fra",
        "en",
        "rekke",
        "personer",
        ",",
        "som",
        "hadde",
        "passert",
        "Mos-",
        "\n",
        "kva",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "det",
        "her",
        "gjelder",
        ",",
        "En",
        "ble",
        "enige",
        "om",
        "\u00e5",
        "holde",
        "et",
        "avsluttende",
        "\n",
        "m\u00f8te",
        "hvori",
        "prosessfullmektigene",
        "kunne",
        "f\u00e5",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremkomme",
        "med",
        "\n",
        "muntlige",
        "redegj\u00f8relser",
        "i",
        "tilslutning",
        "til",
        "sine",
        "skriftlige",
        "innlegg",
        "og",
        "\n",
        "hvori",
        "s\u00e5vel",
        "Maseng",
        ",",
        "representanter",
        "for",
        "utenriksdepartementet",
        "som",
        "mulige",
        "\n",
        "vitner",
        "kunne",
        "bli",
        "avh\u00f8rt",
        ".",
        "\n\n",
        "Et",
        "s\u00e5dant",
        "m\u00f8te",
        "ble",
        "avholdt",
        "den",
        "5.",
        "desember",
        "1949.",
        "I",
        "m\u00f8tet",
        "var",
        "\n",
        "foruten",
        "prosessfullmektigene",
        "og",
        "Maseng",
        ",",
        "ekspedisjonssjef",
        "Kildal",
        "og",
        "by-",
        "\n",
        "r\u00e5sjef",
        "Fleischer",
        "tilstede",
        "som",
        "representanter",
        "for",
        "Utenriksdepartementet",
        ".",
        "\n",
        "Forklaringer",
        "ble",
        "avgitt",
        "av",
        "Maseng",
        ",",
        "Kildal",
        "og",
        "som",
        "vitner",
        "student",
        "Sunde",
        "\n",
        "og",
        "fru",
        "Wathne",
        "(",
        "\u00e5",
        "dokumentene",
        "omtalt",
        "som",
        "frk",
        ".",
        "Helliesen",
        ".",
        ")",
        "\n\n",
        "Videre",
        "ble",
        "det",
        "dokumentert",
        "endel",
        "erkl\u00e6ringer",
        "og",
        "et",
        "referat",
        "av",
        "en",
        "sam-",
        "\n",
        "tale",
        "som",
        "hadde",
        "funnet",
        "sted",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "mellom",
        "nemdas",
        "for-",
        "\n",
        "mann",
        "og",
        "kabinettsekret\u00e6r",
        "Assarson",
        ",",
        "som",
        "var",
        "Sveriges",
        "minister",
        "i",
        "Moskva",
        "\n",
        "v\u00e5ren",
        "1940",
        ",",
        "\n\n",
        "IV",
        ".",
        "\n\n",
        "Idet",
        "nemda",
        "g\u00e5r",
        "over",
        "til",
        "\u00e5",
        "behandle",
        "sakens",
        "realitet",
        "bemerker",
        "den",
        ",",
        "\n",
        "at",
        "den",
        "bygger",
        "sin",
        "uttalelse",
        "foruten",
        "p\u00e5",
        "de",
        "forklaringer",
        ",",
        "fremstillinger",
        "\n",
        "og",
        "dokumenter",
        "som",
        "fremg\u00e5r",
        "av",
        "det",
        "foren",
        "anf\u00f8rte",
        "-",
        "p\u00e5",
        "Utenriksdeparte-",
        "\n\n",
        "\u2014",
        "mentet",
        "mappe",
        "I",
        "NorgeRussland",
        "Politikk",
        "samt",
        "mapper",
        "merket",
        "ABC",
        "og",
        "I",
        "\n",
        "Videre",
        "p\u00e5",
        "politiske",
        "meldinger",
        "fra",
        "legasjonen",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "tiden",
        "1.",
        "jar-l",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$,",
        "MT",
        "$-",
        "\n",
        "i",
        "1.",
        "hans",
        "forhold",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "dag",
        "deretter",
        "$-",
        "$-",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "\n",
        "telegram",
        "$.",
        "\n",
        "2.",
        "hans",
        "unnlatelse",
        "av",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "kontakt",
        "med",
        "legasjon",
        "i",
        "Stockholm",
        "$.",
        "\n",
        "3.",
        "hans",
        "fruktlignende",
        "avreise",
        "fra",
        "Moskva",
        "13.",
        "mai",
        "1941.",
        "$\"",
        "\n",
        "Regjeringsadvokaten",
        "ha",
        "i",
        "sin",
        "tilsvar",
        "henstill",
        "til",
        "utvalg",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "innhente",
        "forklaring",
        "fra",
        "en",
        "rekke",
        "person",
        "$,",
        "som",
        "ha",
        "passere",
        "Mos-",
        "\n",
        "kva",
        "i",
        "den",
        "tid",
        "det",
        "her",
        "gjelde",
        "$,",
        "en",
        "bli",
        "enig",
        "om",
        "\u00e5",
        "holde",
        "en",
        "avsluttende",
        "\n",
        "m\u00f8te",
        "hvori",
        "prosessfullmektig",
        "kunne",
        "f\u00e5",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremkomme",
        "med",
        "\n",
        "muntlig",
        "redegj\u00f8rels",
        "i",
        "tilslutning",
        "til",
        "sin",
        "skriftlig",
        "innlegg",
        "og",
        "\n",
        "hvori",
        "s\u00e5vel",
        "Maseng",
        "$,",
        "representant",
        "for",
        "utenriksdepartement",
        "som",
        "mulig",
        "\n",
        "vitne",
        "kunne",
        "bli",
        "avh\u00f8re",
        "$.",
        "\n\n",
        "en",
        "s\u00e5dan",
        "m\u00f8te",
        "bli",
        "avholde",
        "den",
        "5.",
        "desember",
        "1949.",
        "i",
        "m\u00f8te",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "foruten",
        "prosessfullmektig",
        "og",
        "Maseng",
        "$,",
        "ekspedisjonssjef",
        "Kildal",
        "og",
        "by-",
        "\n",
        "r\u00e5sjef",
        "Fleischer",
        "tilstede",
        "som",
        "representant",
        "for",
        "Utenriksdepartementet",
        "$.",
        "\n",
        "forklaringer",
        "bli",
        "avgi",
        "av",
        "Maseng",
        "$,",
        "Kildal",
        "og",
        "som",
        "vitne",
        "student",
        "Sunde",
        "\n",
        "og",
        "fru",
        "Wathne",
        "$(",
        "\u00e5",
        "dokument",
        "omtale",
        "som",
        "frk",
        "$.",
        "Helliesen",
        "$.",
        "$)",
        "\n\n",
        "Videre",
        "bli",
        "det",
        "dokumentere",
        "endel",
        "erkl\u00e6ring",
        "og",
        "en",
        "referat",
        "av",
        "en",
        "sam-",
        "\n",
        "tale",
        "som",
        "ha",
        "finne",
        "sted",
        "den",
        "30.",
        "september",
        "1948",
        "mellom",
        "nemdas",
        "for-",
        "\n",
        "mann",
        "og",
        "kabinettsekret\u00e6r",
        "Assarson",
        "$,",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "Sverige",
        "minister",
        "i",
        "Moskva",
        "\ne",
        "v\u00e5r",
        "1940",
        "$,",
        "\n\n",
        "IV",
        "$.",
        "\n\n",
        "Idet",
        "nemda",
        "g\u00e5",
        "over",
        "til",
        "\u00e5",
        "behandle",
        "sak",
        "realitet",
        "bemerke",
        "den",
        "$,",
        "\n",
        "at",
        "den",
        "bygge",
        "sin",
        "uttalelse",
        "foruten",
        "p\u00e5",
        "de",
        "forklaring",
        "$,",
        "fremstilling",
        "\n",
        "og",
        "dokument",
        "som",
        "fremg\u00e5",
        "av",
        "det",
        "for",
        "anf\u00f8re",
        "$-",
        "p\u00e5",
        "Utenriksdeparte-",
        "\n\n",
        "$\u2014",
        "ment",
        "mappe",
        "i",
        "NorgeRussland",
        "Politikk",
        "samt",
        "mapper",
        "merke",
        "ABC",
        "og",
        "I",
        "\n",
        "vid",
        "p\u00e5",
        "politisk",
        "melding",
        "fra",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "tid",
        "1.",
        "jar-l",
        "\ne"
    ]
}