{
    "urnid": "db60044923000238",
    "img_path": "./images/db60044923000238.jpg",
    "raw_ocr_text": "\"ol - 8 -\nE av 19, november 1927 til Forsvarsdepartementet: \" ---.\u2014= Deriaat\n\ndet etter dapartomentets mening ikke tvilsomt at generalen i nerhit\ntil den almindelige bestemmelse i grunnlovens $ 22 ken fjernes fen\ngeneralmajorstillingen, s\u00e5fremt han finnes uskikket for denne. At han\nlikefrem skal v\u00e6re ute av stand til eller uv\u00e6rdig til \u00e5 inneha emheda;,\ner ingen betingelse for avskjedigelse efter grunnlovens $ 22\".\nDepartementet finner \u00e5 burde fastholde denne opfatning. P\u00e5 den ene\nside m\u00e5 det tas i betraktning at grunnloven, som ellers sikrer landet\nen uavhengig embedsstand gjennom bestemmelsen om at embetsmenn ikke\nkan avsettes uten efter dom, ikke kan antas \u00e5 ha villet gj\u00f8re stili-\ningen helt utrygg - utsette dem for vilk\u00e5rlig avskjedigelse - for de\nembedsmenn som sitter i s\u00e6rlig viktig og ansvarsfulle stillinger.\nP\u00e5 den annen side m\u00e5 det antas at grunnloven har ment at der skal\nkanne stilles s\u00e6rlig strenge krav til innehaverne av disse stillinger,\nog at s\u00e5ledes en embedsmann som ikke ville ha kunnet avsettes ve\u00e5 fem\nom han ikke hadde h\u00f8rt til en av de grupper som er omhandlet i gri. $\n22, l. ledd, eventuelt vil kunne avskjediges uten dom, n\u00e5r han h\u00f8rer\ntil de avsettelige, Det er i denne forbindelse \u00e5 merke af oppregning.n\ni grl. $ 22, 1. ledd, innledes med \"Statsministeren og de \u00f8vrige stals-\nr\u00e5dets medlemmer,\" som nevnes p\u00e5 like linje med de \u00f8vrige.\n\nVanskeligere er det imidlertid \u00e5 si noe n\u00e6rmere i sin almindssig-\nhet em i hvilke tilfelle f. eks. en departementsembedsmann ken av-.\nskjediges i h.t. den nevnte grunnlovsbestemmelse.\n\nI an bemerkning til konseptet til den foran delvis gjengitte\nskrivelse av 18. november 1927 (jr.nr. 963-27 E), uttales: \" Deparie-\nmandet har uttall at han GeV.8. en avsettelig embedsmann) kan fjernes,\n",
    "corrected_ocr_text": "sol - 8 -\nE av 19, november 1927 til Forsvarsdepartementet: \" ---.\u2014= Derivat\n\ndet etter departementets mening ikke tvilsomt at generalen i Berit\ntil den almindelige bestemmelse i grunnlovens \u00a7 22 ken fjernes fen\ngeneralmajorstillingen, s\u00e5fremt han finnes uskikket for denne. At han\nlikefrem skal v\u00e6re ute av stand til eller uv\u00e6rdig til \u00e5 inneha embede;,\ner ingen betingelse for avskjedigelse efter grunnlovens \u00a7 22\".\nDepartementet finner \u00e5 burde fastholde denne opfatning. P\u00e5 den ene\nside m\u00e5 det tas i betraktning at grunnloven, som ellers sikrer landet\nen uavhengig embedsstand gjennom bestemmelsen om at embetsmenn ikke\nkan avsettes uten efter dom, ikke kan antas \u00e5 ha villet gj\u00f8re still-\ningen helt utrygg - utsette dem for vilk\u00e5rlig avskjedigelse - for de\nembedsmenn som sitter i s\u00e6rlig viktig og ansvarsfulle stillinger.\nP\u00e5 den annen side m\u00e5 det antas at grunnloven har ment at der skal\nkanne stilles s\u00e6rlig strenge krav til innehaverne av disse stillinger,\nog at s\u00e5ledes en embedsmann som ikke ville ha kunnet avsettes ved fem\nom han ikke hadde h\u00f8rt til en av de grupper som er omhandlet i gri. \u00a7\n22, l ledd, eventuelt vil kunne avskjediges uten dom, n\u00e5r han h\u00f8rer\ntil de uavsettelige, Det er i denne forbindelse \u00e5 merke af oppregningen\ni grl \u00a7 22, 1. ledd, innledes med Statsministeren og de \u00f8vrige stats-\nr\u00e5dets medlemmer som nevnes p\u00e5 like linje med de \u00f8vrige.\n\nVanskeligere er det imidlertid \u00e5 si noe n\u00e6rmere i sin almindelig-\nhet em i hvilke tilfelle f eks. en departementsembedsmann ken av-.\nskjediges i hit. den nevnte grunnlovsbestemmelse.\n\nI an bemerkning til konseptet til den foran delvis gjengitte\nskrivelse av 18. november 1927 (kronr. 963-27 E), uttales: \" Deparie-\nmandet har uttall at han GeV.8. en uavsettelig embedsmann) kan fjernes,\n",
    "tokens": [
        "sol",
        "-",
        "8",
        "-",
        "\n",
        "E",
        "av",
        "19",
        ",",
        "november",
        "1927",
        "til",
        "Forsvarsdepartementet",
        ":",
        "\"",
        "---.\u2014=",
        "Derivat",
        "\n\n",
        "det",
        "etter",
        "departementets",
        "mening",
        "ikke",
        "tvilsomt",
        "at",
        "generalen",
        "i",
        "Berit",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "almindelige",
        "bestemmelse",
        "i",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "ken",
        "fjernes",
        "fen",
        "\n",
        "generalmajorstillingen",
        ",",
        "s\u00e5fremt",
        "han",
        "finnes",
        "uskikket",
        "for",
        "denne",
        ".",
        "At",
        "han",
        "\n",
        "likefrem",
        "skal",
        "v\u00e6re",
        "ute",
        "av",
        "stand",
        "til",
        "eller",
        "uv\u00e6rdig",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "embede",
        ";",
        ",",
        "\n",
        "er",
        "ingen",
        "betingelse",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "efter",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "Departementet",
        "finner",
        "\u00e5",
        "burde",
        "fastholde",
        "denne",
        "opfatning",
        ".",
        "P\u00e5",
        "den",
        "ene",
        "\n",
        "side",
        "m\u00e5",
        "det",
        "tas",
        "i",
        "betraktning",
        "at",
        "grunnloven",
        ",",
        "som",
        "ellers",
        "sikrer",
        "landet",
        "\n",
        "en",
        "uavhengig",
        "embedsstand",
        "gjennom",
        "bestemmelsen",
        "om",
        "at",
        "embetsmenn",
        "ikke",
        "\n",
        "kan",
        "avsettes",
        "uten",
        "efter",
        "dom",
        ",",
        "ikke",
        "kan",
        "antas",
        "\u00e5",
        "ha",
        "villet",
        "gj\u00f8re",
        "still-",
        "\n",
        "ingen",
        "helt",
        "utrygg",
        "-",
        "utsette",
        "dem",
        "for",
        "vilk\u00e5rlig",
        "avskjedigelse",
        "-",
        "for",
        "de",
        "\n",
        "embedsmenn",
        "som",
        "sitter",
        "i",
        "s\u00e6rlig",
        "viktig",
        "og",
        "ansvarsfulle",
        "stillinger",
        ".",
        "\n",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "m\u00e5",
        "det",
        "antas",
        "at",
        "grunnloven",
        "har",
        "ment",
        "at",
        "der",
        "skal",
        "\n",
        "kanne",
        "stilles",
        "s\u00e6rlig",
        "strenge",
        "krav",
        "til",
        "innehaverne",
        "av",
        "disse",
        "stillinger",
        ",",
        "\n",
        "og",
        "at",
        "s\u00e5ledes",
        "en",
        "embedsmann",
        "som",
        "ikke",
        "ville",
        "ha",
        "kunnet",
        "avsettes",
        "ved",
        "fem",
        "\n",
        "om",
        "han",
        "ikke",
        "hadde",
        "h\u00f8rt",
        "til",
        "en",
        "av",
        "de",
        "grupper",
        "som",
        "er",
        "omhandlet",
        "i",
        "gri",
        ".",
        "\u00a7",
        "\n",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ",",
        "eventuelt",
        "vil",
        "kunne",
        "avskjediges",
        "uten",
        "dom",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "h\u00f8rer",
        "\n",
        "til",
        "de",
        "uavsettelige",
        ",",
        "Det",
        "er",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "\u00e5",
        "merke",
        "af",
        "oppregningen",
        "\n",
        "i",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "innledes",
        "med",
        "Statsministeren",
        "og",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5dets",
        "medlemmer",
        "som",
        "nevnes",
        "p\u00e5",
        "like",
        "linje",
        "med",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        ".",
        "\n\n",
        "Vanskeligere",
        "er",
        "det",
        "imidlertid",
        "\u00e5",
        "si",
        "noe",
        "n\u00e6rmere",
        "i",
        "sin",
        "almindelig-",
        "\n",
        "het",
        "em",
        "i",
        "hvilke",
        "tilfelle",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "en",
        "departementsembedsmann",
        "ken",
        "av-",
        ".",
        "\n",
        "skjediges",
        "i",
        "hit",
        ".",
        "den",
        "nevnte",
        "grunnlovsbestemmelse",
        ".",
        "\n\n",
        "I",
        "an",
        "bemerkning",
        "til",
        "konseptet",
        "til",
        "den",
        "foran",
        "delvis",
        "gjengitte",
        "\n",
        "skrivelse",
        "av",
        "18.",
        "november",
        "1927",
        "(",
        "kronr",
        ".",
        "963-27",
        "E",
        ")",
        ",",
        "uttales",
        ":",
        "\"",
        "Deparie-",
        "\n",
        "mandet",
        "har",
        "uttall",
        "at",
        "han",
        "GeV.8.",
        "en",
        "uavsettelig",
        "embedsmann",
        ")",
        "kan",
        "fjernes",
        ",",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "sol",
        "$-",
        "8",
        "$-",
        "\n",
        "E",
        "av",
        "19",
        "$,",
        "november",
        "1927",
        "til",
        "Forsvarsdepartementet",
        "$:",
        "$\"",
        "---.\u2014=",
        "Derivat",
        "\n\n",
        "det",
        "etter",
        "departement",
        "mening",
        "ikke",
        "tvilsom",
        "at",
        "general",
        "i",
        "Berit",
        "\n",
        "til",
        "den",
        "almindelig",
        "bestemmelse",
        "i",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "ken",
        "fjerne",
        "fen",
        "\n",
        "generalmajorstilling",
        "$,",
        "s\u00e5fremt",
        "han",
        "finnes",
        "uskikke",
        "for",
        "denne",
        "$.",
        "at",
        "han",
        "\n",
        "likefrem",
        "skulle",
        "v\u00e6re",
        "ute",
        "av",
        "stand",
        "til",
        "eller",
        "uv\u00e6rdig",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "embede",
        "$;",
        "$,",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "ingen",
        "betingelse",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "efte",
        "grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "Departementet",
        "finne",
        "\u00e5",
        "burde",
        "fastholde",
        "denne",
        "opfatning",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "den",
        "ene",
        "\n",
        "side",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "ta",
        "i",
        "betraktning",
        "at",
        "Grunnloven",
        "$,",
        "som",
        "ellers",
        "sikre",
        "land",
        "\n",
        "en",
        "uavhengig",
        "embedsstand",
        "gjennom",
        "bestemmelse",
        "om",
        "at",
        "embetsmann",
        "ikke",
        "\n",
        "kunne",
        "avsette",
        "uten",
        "eft",
        "dom",
        "$,",
        "ikke",
        "kunne",
        "anta",
        "\u00e5",
        "ha",
        "ville",
        "gj\u00f8re",
        "still-",
        "\n",
        "ingen",
        "hel",
        "utrygg",
        "$-",
        "utsette",
        "de",
        "for",
        "vilk\u00e5rlig",
        "avskjedigelse",
        "$-",
        "for",
        "de",
        "\n",
        "embedsmann",
        "som",
        "sitte",
        "i",
        "s\u00e6rlig",
        "viktig",
        "og",
        "ansvarsfull",
        "stilling",
        "$.",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "anta",
        "at",
        "Grunnloven",
        "ha",
        "mene",
        "at",
        "der",
        "skulle",
        "\n",
        "kanne",
        "stille",
        "s\u00e6rlig",
        "streng",
        "krav",
        "til",
        "innehaver",
        "av",
        "disse",
        "stilling",
        "$,",
        "\n",
        "og",
        "at",
        "s\u00e5ledes",
        "en",
        "embedsmann",
        "som",
        "ikke",
        "ville",
        "ha",
        "kunne",
        "avsette",
        "ved",
        "fem",
        "\n",
        "om",
        "han",
        "ikke",
        "ha",
        "h\u00f8re",
        "til",
        "en",
        "av",
        "de",
        "gruppe",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "omhandle",
        "i",
        "gri",
        "$.",
        "\u00a7",
        "\n",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$,",
        "eventuell",
        "ville",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "uten",
        "dom",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "han",
        "h\u00f8re",
        "\n",
        "til",
        "de",
        "uavsettelig",
        "$,",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "\u00e5",
        "merke",
        "af",
        "oppregning",
        "\n",
        "i",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "innlede",
        "med",
        "Statsministeren",
        "og",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5d",
        "medlem",
        "som",
        "nevne",
        "p\u00e5",
        "like",
        "linje",
        "med",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "$.",
        "\n\n",
        "Vanskeligere",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "imidlertid",
        "\u00e5",
        "si",
        "noen",
        "n\u00e6r",
        "i",
        "sin",
        "almindelig-",
        "\n",
        "hete",
        "em",
        "i",
        "hvilken",
        "tilfelle",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "en",
        "departementsembedsmann",
        "k",
        "av-",
        "$.",
        "\n",
        "skjedige",
        "i",
        "hit",
        "$.",
        "den",
        "nevne",
        "grunnlovsbestemmelse",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "an",
        "bemerkning",
        "til",
        "konsept",
        "til",
        "den",
        "foran",
        "delvis",
        "gjengite",
        "\n",
        "skrivelse",
        "av",
        "18.",
        "november",
        "1927",
        "$(",
        "kronr",
        "$.",
        "963-27",
        "E",
        "$)",
        "$,",
        "uttale",
        "$:",
        "$\"",
        "Deparie-",
        "\n",
        "mand",
        "ha",
        "uttall",
        "at",
        "han",
        "GeV.8.",
        "en",
        "uavsettelig",
        "embedsmann",
        "$)",
        "kunne",
        "fjerne",
        "$,",
        "\n"
    ]
}