{
    "urnid": "db60044923000216",
    "img_path": "./images/db60044923000216.jpg",
    "raw_ocr_text": "; - 16 - ;\n\ntegnet \u201dUtenrixsGepartementet - Vidkun Quisling\", og hamvisd>\ntil mitt telegram til Dem av 13. ds,\n\nJeg overveiet sammen med legasjonssekret\u00e6r Lunde (Bolstad er p\u00e5\nferie) n\u00f8ye hva legasjonen skulle gj\u00f8re i anledning av at det var bedt\nom erkjennelse av mottagelsen av telegrammet. Hvis der ikke hadde v\u00e6rt\nbedt derom, ville en slik erkjennelse kunnet bli oppfattet som en slags\nakseptering av telegrammets innhold. Derimot kom vi +51 det at n\u00e5r av-\nsenderen hadde anmodet om \u00e5 bli underrettet om telegrammets fremkomst\nog legasjonen s\u00e5 etterkom dette \u00f8nske og meldte at det var kommet den\ni hende, s\u00e5 var det hermed, fra legasjonens side, ikke sagt mere enn\nnettop dette. Vi var oppmerksom p\u00e5 at det va en utvei \u00e5 forholde seg\ntaus. Ti avsenderen kunne under de givne forhold ikke vite om tele-\ngrammet var kommet frem. Dog forekom det oss vanskelig ikke \u00e5 etter-\nkomme begj\u00e6ringen om klarhet i denne henseende, s\u00e5 meget mere som p\u00e5-\nlegget i telegrammet var av den art at det umulig kunne f\u00f8lges av legu\u00bb\nsjonen under dens arbeide.\"\n\nUtvalget har s\u00e5ledes ikke funnet det godtgjort at Maseng med svar.\ntelegrammet har ment \u00e5 gi uttrykk for tilslutning til Quisling eller\nfor \u00f8nsket om \u00e5 komme i et gunstig lys hos de mye makthavere. Det er\netter utvalgets mening heller ikke tilstrekkelig grunn til \u00e5 anta at\nMaseng har v\u00e6rt klar over at velegrammet ville eller kunne bli opp-\nfattet p\u00e5 denne m\u00e5te av mottageren.\n\nDermed er det, scm tidligere nevnt, ikke segt at det intet er \u00e5\nbebreide Maseng for dette forhold. Selv om en betrakter svartelegramme:\nutelukkende som en formell kvittering kan det sp\u00f8rres om det var rime-\nlig og riktig at Maseng - ut fra hans subjektive forutsetninger -\n",
    "corrected_ocr_text": "; - 16 - ;\n\ntegnet \u201dUtenrixsGepartementet - Vidkun Quisling\", og hamvisd>\ntil mitt telegram til Dem av 13. ds,\n\nJeg overveiet sammen med legasjonssekret\u00e6r Lunde Bolstad er p\u00e5\nferie) n\u00f8ye hva legasjonen skulle gj\u00f8re i anledning av at det var bedt\nom erkjennelse av mottagelsen av telegrammet. Hvis der ikke hadde v\u00e6rt\nbedt derom, ville en slik erkjennelse kunnet bli oppfattet som en slags\nakseptering av telegrammets innhold. Derimot kom vi +51 det at n\u00e5r av-\nsenderen hadde anmodet om \u00e5 bli underrettet om telegrammets fremkomst\nog legasjonen s\u00e5 etterkom dette \u00f8nske og meldte at det var kommet den\ni hende, s\u00e5 var det hermed, fra legasjonens side, ikke sagt mere enn\nnettop dette. i var oppmerksom p\u00e5 at det va en utvei \u00e5 forholde seg\ntaus. Ti avsenderen kunne under de givne forhold ikke vite om tele-\ngrammet var kommet frem. Dog forekom det oss vanskelig ikke \u00e5 etter-\nkomme begj\u00e6ringen om klarhet i denne henseende, s\u00e5 meget mere som p\u00e5-\nlegget i telegrammet var av den art at det umulig kunne f\u00f8lges av legge\nsjonen under dens arbeidet\n\nUtvalget har s\u00e5ledes ikke funnet det godtgjort at Maseng med svar.\ntelegrammet har ment \u00e5 gi uttrykk for tilslutning til Quisling eller\nfor \u00f8nsket om \u00e5 komme i et gunstig lys hos de mye makthavere. Det er\netter utvalgets mening heller ikke tilstrekkelig grunn til \u00e5 anta at\nMaseng har v\u00e6rt klar over at telegrammet ville eller kunne bli opp-\nfattet p\u00e5 denne m\u00e5te av mottageren.\n\nDermed er det, som tidligere nevnt, ikke segt at det intet er \u00e5\nbebreide Maseng for dette forhold. Selv om en betrakter svartelegrammet:\nutelukkende som en formell kvittering kan det sp\u00f8rres om det var rime-\nlig og riktig at Maseng - ut fra hans subjektive forutsetninger -\n",
    "tokens": [
        ";",
        "-",
        "16",
        "-",
        ";",
        "\n\n",
        "tegnet",
        "\u201dUtenrixsGepartementet",
        "-",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "\"",
        ",",
        "og",
        "hamvisd>",
        "\n",
        "til",
        "mitt",
        "telegram",
        "til",
        "Dem",
        "av",
        "13.",
        "ds",
        ",",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "overveiet",
        "sammen",
        "med",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "Bolstad",
        "er",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "ferie",
        ")",
        "n\u00f8ye",
        "hva",
        "legasjonen",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "i",
        "anledning",
        "av",
        "at",
        "det",
        "var",
        "bedt",
        "\n",
        "om",
        "erkjennelse",
        "av",
        "mottagelsen",
        "av",
        "telegrammet",
        ".",
        "Hvis",
        "der",
        "ikke",
        "hadde",
        "v\u00e6rt",
        "\n",
        "bedt",
        "derom",
        ",",
        "ville",
        "en",
        "slik",
        "erkjennelse",
        "kunnet",
        "bli",
        "oppfattet",
        "som",
        "en",
        "slags",
        "\n",
        "akseptering",
        "av",
        "telegrammets",
        "innhold",
        ".",
        "Derimot",
        "kom",
        "vi",
        "+51",
        "det",
        "at",
        "n\u00e5r",
        "av-",
        "\n",
        "senderen",
        "hadde",
        "anmodet",
        "om",
        "\u00e5",
        "bli",
        "underrettet",
        "om",
        "telegrammets",
        "fremkomst",
        "\n",
        "og",
        "legasjonen",
        "s\u00e5",
        "etterkom",
        "dette",
        "\u00f8nske",
        "og",
        "meldte",
        "at",
        "det",
        "var",
        "kommet",
        "den",
        "\n",
        "i",
        "hende",
        ",",
        "s\u00e5",
        "var",
        "det",
        "hermed",
        ",",
        "fra",
        "legasjonens",
        "side",
        ",",
        "ikke",
        "sagt",
        "mere",
        "enn",
        "\n",
        "nettop",
        "dette",
        ".",
        "i",
        "var",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "va",
        "en",
        "utvei",
        "\u00e5",
        "forholde",
        "seg",
        "\n",
        "taus",
        ".",
        "Ti",
        "avsenderen",
        "kunne",
        "under",
        "de",
        "givne",
        "forhold",
        "ikke",
        "vite",
        "om",
        "tele-",
        "\n",
        "grammet",
        "var",
        "kommet",
        "frem",
        ".",
        "Dog",
        "forekom",
        "det",
        "oss",
        "vanskelig",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "etter-",
        "\n",
        "komme",
        "begj\u00e6ringen",
        "om",
        "klarhet",
        "i",
        "denne",
        "henseende",
        ",",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "mere",
        "som",
        "p\u00e5-",
        "\n",
        "legget",
        "i",
        "telegrammet",
        "var",
        "av",
        "den",
        "art",
        "at",
        "det",
        "umulig",
        "kunne",
        "f\u00f8lges",
        "av",
        "legge",
        "\n",
        "sjonen",
        "under",
        "dens",
        "arbeidet",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "har",
        "s\u00e5ledes",
        "ikke",
        "funnet",
        "det",
        "godtgjort",
        "at",
        "Maseng",
        "med",
        "svar",
        ".",
        "\n",
        "telegrammet",
        "har",
        "ment",
        "\u00e5",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "tilslutning",
        "til",
        "Quisling",
        "eller",
        "\n",
        "for",
        "\u00f8nsket",
        "om",
        "\u00e5",
        "komme",
        "i",
        "et",
        "gunstig",
        "lys",
        "hos",
        "de",
        "mye",
        "makthavere",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "\n",
        "etter",
        "utvalgets",
        "mening",
        "heller",
        "ikke",
        "tilstrekkelig",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "\n",
        "Maseng",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "telegrammet",
        "ville",
        "eller",
        "kunne",
        "bli",
        "opp-",
        "\n",
        "fattet",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "av",
        "mottageren",
        ".",
        "\n\n",
        "Dermed",
        "er",
        "det",
        ",",
        "som",
        "tidligere",
        "nevnt",
        ",",
        "ikke",
        "segt",
        "at",
        "det",
        "intet",
        "er",
        "\u00e5",
        "\n",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "for",
        "dette",
        "forhold",
        ".",
        "Selv",
        "om",
        "en",
        "betrakter",
        "svartelegrammet",
        ":",
        "\n",
        "utelukkende",
        "som",
        "en",
        "formell",
        "kvittering",
        "kan",
        "det",
        "sp\u00f8rres",
        "om",
        "det",
        "var",
        "rime-",
        "\n",
        "lig",
        "og",
        "riktig",
        "at",
        "Maseng",
        "-",
        "ut",
        "fra",
        "hans",
        "subjektive",
        "forutsetninger",
        "-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$;",
        "$-",
        "16",
        "$-",
        "$;",
        "\n\n",
        "tegne",
        "\u201dUtenrixsGepartementet",
        "$-",
        "Vidkun",
        "Quisling",
        "$\"",
        "$,",
        "og",
        "hamvisd>",
        "\n",
        "til",
        "min",
        "telegram",
        "til",
        "Dem",
        "av",
        "13.",
        "ds",
        "$,",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "overveie",
        "sammen",
        "med",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "Lunde",
        "Bolstad",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "ferie",
        "$)",
        "n\u00f8ye",
        "hva",
        "legasjon",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "i",
        "anledning",
        "av",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "be",
        "\n",
        "om",
        "erkjennelse",
        "av",
        "mottagelse",
        "av",
        "telegramm",
        "$.",
        "hvis",
        "der",
        "ikke",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "be",
        "derom",
        "$,",
        "ville",
        "en",
        "slik",
        "erkjennelse",
        "kunne",
        "bli",
        "oppfatte",
        "som",
        "en",
        "slags",
        "\n",
        "akseptering",
        "av",
        "telegrammets",
        "innhold",
        "$.",
        "derimot",
        "komme",
        "vi",
        "+51",
        "det",
        "at",
        "n\u00e5r",
        "av-",
        "\n",
        "sender",
        "ha",
        "anmode",
        "om",
        "\u00e5",
        "bli",
        "underrette",
        "om",
        "telegrammets",
        "fremkomst",
        "\n",
        "og",
        "legasjon",
        "s\u00e5",
        "etterkom",
        "dette",
        "\u00f8nske",
        "og",
        "melde",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "den",
        "\n",
        "i",
        "hende",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "hermed",
        "$,",
        "fra",
        "legasjon",
        "side",
        "$,",
        "ikke",
        "si",
        "mere",
        "enn",
        "\n",
        "nettop",
        "dette",
        "$.",
        "i",
        "v\u00e6re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "va",
        "en",
        "utvei",
        "\u00e5",
        "forholde",
        "seg",
        "\n",
        "taus",
        "$.",
        "ti",
        "avsender",
        "kunne",
        "under",
        "de",
        "givne",
        "forhold",
        "ikke",
        "vite",
        "om",
        "tele-",
        "\n",
        "gramm",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "frem",
        "$.",
        "dog",
        "forekom",
        "det",
        "vi",
        "vanskelig",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "etter-",
        "\n",
        "komme",
        "begj\u00e6ring",
        "om",
        "klarhet",
        "i",
        "denne",
        "henseende",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "mere",
        "som",
        "p\u00e5-",
        "\n",
        "legg",
        "i",
        "telegramm",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "den",
        "art",
        "at",
        "det",
        "umulig",
        "kunne",
        "f\u00f8lge",
        "av",
        "legge",
        "\n",
        "sjon",
        "under",
        "den",
        "arbeid",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "ha",
        "s\u00e5ledes",
        "ikke",
        "finne",
        "det",
        "godtgj\u00f8re",
        "at",
        "Maseng",
        "med",
        "svar",
        "$.",
        "\n",
        "telegramm",
        "ha",
        "mene",
        "\u00e5",
        "gi",
        "uttrykk",
        "for",
        "tilslutning",
        "til",
        "Quisling",
        "eller",
        "\n",
        "for",
        "\u00f8nske",
        "om",
        "\u00e5",
        "komme",
        "i",
        "en",
        "gunstig",
        "lys",
        "hos",
        "de",
        "mye",
        "makthaver",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "etter",
        "utvalg",
        "mening",
        "heller",
        "ikke",
        "tilstrekkelig",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "\n",
        "Maseng",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "at",
        "telegramm",
        "ville",
        "eller",
        "kunne",
        "bli",
        "opp-",
        "\n",
        "fatte",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "av",
        "mottager",
        "$.",
        "\n\n",
        "dermed",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "$,",
        "som",
        "tidlig",
        "nevne",
        "$,",
        "ikke",
        "segt",
        "at",
        "det",
        "intet",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "\n",
        "bebreide",
        "Maseng",
        "for",
        "dette",
        "forhold",
        "$.",
        "selv",
        "om",
        "en",
        "betrakte",
        "svartelegramme",
        "$:",
        "\n",
        "utelukkende",
        "som",
        "en",
        "formell",
        "kvittering",
        "kunne",
        "det",
        "sp\u00f8rre",
        "om",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "rime-",
        "\n",
        "lig",
        "og",
        "riktig",
        "at",
        "Maseng",
        "$-",
        "ut",
        "fra",
        "hans",
        "subjektiv",
        "forutsetning",
        "$-",
        "\ne"
    ]
}