{
    "urnid": "db60044923000201",
    "img_path": "./images/db60044923000201.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5 MA\np 22\nstilling ledig som jag kunde tenke meg \u00e5 tilby Dem.\n\nEtter at De n\u00e5 har n\u00e5dd den alder \u00e5a De kan ta avskjed med full\npensjon, finner jeg under disse omstendigheter \u00e5 m\u00e5tte henstille til\nDem \u00e5 innsende Deres avskjedss\u00f8knad, hvoretter De vil bli tilst\u00e5tt av-\nskjed i n\u00e5de.\n\nJeg beklager meget at forholdene gj\u00f8r det n\u00f8dvendig for meg \u00e5 sn-\nmode Dem om dette skritt, men De vil forst\u00e5 at dette er det eneste\njeg kan gj\u00f8re.\"\n\nIf\u00f8lge et av Maseng fremlagt \"notat om kort samtale med utenrixs-\n\nministeren 8. september 1945\" =- som det ikke er gjort noen innvending\nmot - forl\u00f8p samtalen s\u00e5ledes:\n\"Utenriksministeren: De m\u00e5 ta avskjed. Hvis vi ikke f\u00e5r s\u00f8knad derom,\nf\u00e5r vi g\u00e5 til saksanlegg. Seken er den at De har gjort Dem skyldig\ntil tre ting som, n\u00e5r de summeres sammen, betyder s\u00e5vidt meget, at jeg\nkan ikke st\u00e5 i stortinget og si at De er den rette mannen til \u00e5 b\u00e6re\nNorges Flagg \u00e5 utlandet. Disse tre ting er: i\n\nl. De erkjente mottagelsen av telegrammet fra Oslo om Quislings\n\n\"regjeringsdannelse\" etter 9. april og var den eneste minis-\nter som gjorde dette. .\n2. De hadde hengende p\u00e5 legasjonen i Moskva et billede av Quis-\nling. ,\n8. De reiste, efter Russlands brytning med Norge i mai 1941, fra\nMoskva til Stockholm, f\u00f8rinnen instruksjoner var inntruffet.\nDet er disse ting jeg bebreider Dem, og som gj\u00f8r, at jeg ikke kan an-\nvende Dem i utenrikstjenesten.\nJeg spurte for \u00e5 f\u00e5 helt fastsl\u00e5tt: \"Er det dette som bebreides meg ?\"\nDertil svarte han: \"Ja, det er dette vi bebreiier Dem,\"\n; G\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5 MA\np 22\nstilling ledig som jag kunde tenke meg \u00e5 tilby Dem.\n\nEtter at De n\u00e5 har n\u00e5dd den alder \u00e5a De kan ta avskjed med full\npensjon, finner jeg under disse omstendigheter \u00e5 m\u00e5tte henstille til\nDem \u00e5 innsende Deres avskjedss\u00f8knad, hvoretter De vil bli tilst\u00e5tt av-\nskjed i n\u00e5de.\n\nJeg beklager meget at forholdene gj\u00f8r det n\u00f8dvendig for meg \u00e5 an-\nmode Dem om dette skritt, men De vil forst\u00e5 at dette er det eneste\njeg kan gj\u00f8re\n\nIf\u00f8lge et av Maseng fremlagt notat om kort samtale med utenriks-\n\nministeren 8. september 1945\" i- som det ikke er gjort noen innvending\nmot - forl\u00f8p samtalen s\u00e5ledes:\n\"Utenriksministeren: De m\u00e5 ta avskjed. Hvis vi ikke f\u00e5r s\u00f8knad derom,\nf\u00e5r vi g\u00e5 til saksanlegg. leken er den at De har gjort Dem skyldig\ntil tre ting som, n\u00e5r de summeres sammen, betyder s\u00e5vidt meget, at jeg\nkan ikke st\u00e5 i stortinget og si at De er den rette mannen til \u00e5 b\u00e6re\nNorges Flagg \u00e5 utlandet. Disse tre ting er: i\n\nl De erkjente mottagelsen av telegrammet fra Oslo om Quislings\n\nregjeringsdannelsen etter 9. april og var den eneste minis-\nter som gjorde dette. .\n2. De hadde hengende p\u00e5 legasjonen i Moskva et billede av Quis-\nling. ,\n8. De reiste, efter Russlands brytning med Norge i mai 1941, fra\nMoskva til Stockholm, f\u00f8ringen instruksjoner var inntruffet.\nDet er disse ting jeg bebreider Dem, og som gj\u00f8r, at jeg ikke kan an-\nvende Dem i utenrikstjenesten.\nJeg spurte for \u00e5 f\u00e5 helt fastsl\u00e5tt: Er det dette som bebreides meg ?\"\nDertil svarte han: \"Ja, det er dette vi bebreider Dem\n; G\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        "MA",
        "\n",
        "p",
        "22",
        "\n",
        "stilling",
        "ledig",
        "som",
        "jag",
        "kunde",
        "tenke",
        "meg",
        "\u00e5",
        "tilby",
        "Dem",
        ".",
        "\n\n",
        "Etter",
        "at",
        "De",
        "n\u00e5",
        "har",
        "n\u00e5dd",
        "den",
        "alder",
        "\u00e5a",
        "De",
        "kan",
        "ta",
        "avskjed",
        "med",
        "full",
        "\n",
        "pensjon",
        ",",
        "finner",
        "jeg",
        "under",
        "disse",
        "omstendigheter",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "henstille",
        "til",
        "\n",
        "Dem",
        "\u00e5",
        "innsende",
        "Deres",
        "avskjedss\u00f8knad",
        ",",
        "hvoretter",
        "De",
        "vil",
        "bli",
        "tilst\u00e5tt",
        "av-",
        "\n",
        "skjed",
        "i",
        "n\u00e5de",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "beklager",
        "meget",
        "at",
        "forholdene",
        "gj\u00f8r",
        "det",
        "n\u00f8dvendig",
        "for",
        "meg",
        "\u00e5",
        "an-",
        "\n",
        "mode",
        "Dem",
        "om",
        "dette",
        "skritt",
        ",",
        "men",
        "De",
        "vil",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "dette",
        "er",
        "det",
        "eneste",
        "\n",
        "jeg",
        "kan",
        "gj\u00f8re",
        "\n\n",
        "If\u00f8lge",
        "et",
        "av",
        "Maseng",
        "fremlagt",
        "notat",
        "om",
        "kort",
        "samtale",
        "med",
        "utenriks-",
        "\n\n",
        "ministeren",
        "8.",
        "september",
        "1945\"",
        "i-",
        "som",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "gjort",
        "noen",
        "innvending",
        "\n",
        "mot",
        "-",
        "forl\u00f8p",
        "samtalen",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "\n",
        "\"",
        "Utenriksministeren",
        ":",
        "De",
        "m\u00e5",
        "ta",
        "avskjed",
        ".",
        "Hvis",
        "vi",
        "ikke",
        "f\u00e5r",
        "s\u00f8knad",
        "derom",
        ",",
        "\n",
        "f\u00e5r",
        "vi",
        "g\u00e5",
        "til",
        "saksanlegg",
        ".",
        "leken",
        "er",
        "den",
        "at",
        "De",
        "har",
        "gjort",
        "Dem",
        "skyldig",
        "\n",
        "til",
        "tre",
        "ting",
        "som",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "de",
        "summeres",
        "sammen",
        ",",
        "betyder",
        "s\u00e5vidt",
        "meget",
        ",",
        "at",
        "jeg",
        "\n",
        "kan",
        "ikke",
        "st\u00e5",
        "i",
        "stortinget",
        "og",
        "si",
        "at",
        "De",
        "er",
        "den",
        "rette",
        "mannen",
        "til",
        "\u00e5",
        "b\u00e6re",
        "\n",
        "Norges",
        "Flagg",
        "\u00e5",
        "utlandet",
        ".",
        "Disse",
        "tre",
        "ting",
        "er",
        ":",
        "i",
        "\n\n",
        "l",
        "De",
        "erkjente",
        "mottagelsen",
        "av",
        "telegrammet",
        "fra",
        "Oslo",
        "om",
        "Quislings",
        "\n\n",
        "regjeringsdannelsen",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "var",
        "den",
        "eneste",
        "minis-",
        "\n",
        "ter",
        "som",
        "gjorde",
        "dette",
        ".",
        ".",
        "\n",
        "2.",
        "De",
        "hadde",
        "hengende",
        "p\u00e5",
        "legasjonen",
        "i",
        "Moskva",
        "et",
        "billede",
        "av",
        "Quis-",
        "\n",
        "ling",
        ".",
        ",",
        "\n",
        "8.",
        "De",
        "reiste",
        ",",
        "efter",
        "Russlands",
        "brytning",
        "med",
        "Norge",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        ",",
        "fra",
        "\n",
        "Moskva",
        "til",
        "Stockholm",
        ",",
        "f\u00f8ringen",
        "instruksjoner",
        "var",
        "inntruffet",
        ".",
        "\n",
        "Det",
        "er",
        "disse",
        "ting",
        "jeg",
        "bebreider",
        "Dem",
        ",",
        "og",
        "som",
        "gj\u00f8r",
        ",",
        "at",
        "jeg",
        "ikke",
        "kan",
        "an-",
        "\n",
        "vende",
        "Dem",
        "i",
        "utenrikstjenesten",
        ".",
        "\n",
        "Jeg",
        "spurte",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "helt",
        "fastsl\u00e5tt",
        ":",
        "Er",
        "det",
        "dette",
        "som",
        "bebreides",
        "meg",
        "?\"",
        "\n",
        "Dertil",
        "svarte",
        "han",
        ":",
        "\"",
        "Ja",
        ",",
        "det",
        "er",
        "dette",
        "vi",
        "bebreider",
        "Dem",
        "\n",
        ";",
        "G",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "MA",
        "\n",
        "p",
        "22",
        "\n",
        "stilling",
        "ledig",
        "som",
        "jag",
        "kunde",
        "tenke",
        "jeg",
        "\u00e5",
        "tilby",
        "Dem",
        "$.",
        "\n\n",
        "etter",
        "at",
        "De",
        "n\u00e5",
        "ha",
        "n\u00e5",
        "den",
        "alder",
        "\u00e5a",
        "de",
        "kunne",
        "ta",
        "avskjed",
        "med",
        "full",
        "\n",
        "pensjon",
        "$,",
        "finne",
        "jeg",
        "under",
        "disse",
        "omstendighet",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "henstille",
        "til",
        "\n",
        "dem",
        "\u00e5",
        "innsende",
        "deres",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "$,",
        "hvoretter",
        "de",
        "ville",
        "bli",
        "tilst\u00e5",
        "av-",
        "\n",
        "skjed",
        "i",
        "n\u00e5de",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "beklage",
        "meget",
        "at",
        "forhold",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "n\u00f8dvendig",
        "for",
        "jeg",
        "\u00e5",
        "an-",
        "\n",
        "mode",
        "dem",
        "om",
        "dette",
        "skritt",
        "$,",
        "men",
        "de",
        "ville",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "eneste",
        "\n",
        "jeg",
        "kunne",
        "gj\u00f8re",
        "\n\n",
        "If\u00f8lge",
        "en",
        "av",
        "Maseng",
        "fremlegge",
        "notat",
        "om",
        "kort",
        "samtale",
        "med",
        "utenriks-",
        "\n\n",
        "minister",
        "8.",
        "september",
        "1945\"",
        "i-e",
        "som",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "gj\u00f8re",
        "noen",
        "innvending",
        "\n",
        "mot",
        "$-",
        "forl\u00f8pe",
        "samtale",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "\n",
        "$\"",
        "Utenriksministeren",
        "$:",
        "de",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "avskjed",
        "$.",
        "hvis",
        "vi",
        "ikke",
        "f\u00e5",
        "s\u00f8knad",
        "derom",
        "$,",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "vi",
        "g\u00e5",
        "til",
        "saksanlegg",
        "$.",
        "lek",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "at",
        "De",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "Dam",
        "skyldig",
        "\n",
        "til",
        "tre",
        "ting",
        "som",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "de",
        "summere",
        "sammen",
        "$,",
        "betyde",
        "s\u00e5vidt",
        "meget",
        "$,",
        "at",
        "jeg",
        "\n",
        "kunne",
        "ikke",
        "st\u00e5",
        "i",
        "Stortinget",
        "og",
        "si",
        "at",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "rett",
        "mann",
        "til",
        "\u00e5",
        "b\u00e6re",
        "\n",
        "Norge",
        "Flagg",
        "\u00e5",
        "utland",
        "$.",
        "disse",
        "tre",
        "ting",
        "v\u00e6re",
        "$:",
        "i",
        "\n\n",
        "l",
        "de",
        "erkjene",
        "mottagelse",
        "av",
        "telegramm",
        "fra",
        "Oslo",
        "om",
        "Quislings",
        "\n\n",
        "regjeringsdannelse",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "eneste",
        "minis-",
        "\n",
        "ter",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "dette",
        "$.",
        "$.",
        "\n",
        "2.",
        "de",
        "ha",
        "henge",
        "p\u00e5",
        "legasjon",
        "i",
        "Moskva",
        "en",
        "billede",
        "av",
        "Quis-",
        "\n",
        "ling",
        "$.",
        "$,",
        "\n",
        "8.",
        "de",
        "reise",
        "$,",
        "efte",
        "Russland",
        "brytning",
        "med",
        "Norge",
        "i",
        "mai",
        "1941",
        "$,",
        "fra",
        "\n",
        "Moskva",
        "til",
        "Stockholm",
        "$,",
        "f\u00f8ring",
        "instruksjone",
        "v\u00e6re",
        "inntruffet",
        "$.",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "disse",
        "ting",
        "jeg",
        "bebreide",
        "Dem",
        "$,",
        "og",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "$,",
        "at",
        "jeg",
        "ikke",
        "kunne",
        "an-",
        "\n",
        "vende",
        "dem",
        "i",
        "utenrikstjenest",
        "$.",
        "\n",
        "jeg",
        "sp\u00f8rre",
        "for",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "hel",
        "fastsl\u00e5",
        "$:",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "dette",
        "som",
        "bebreide",
        "jeg",
        "?\"",
        "\n",
        "dertil",
        "svare",
        "han",
        "$:",
        "$\"",
        "ja",
        "$,",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "dette",
        "vi",
        "bebreide",
        "dem",
        "\n",
        "$;",
        "G",
        "\n"
    ]
}