{
    "urnid": "db60044923000179",
    "img_path": "./images/db60044923000179.jpg",
    "raw_ocr_text": ": kjenne et NS-medl. at han ikke forsto at han hjalp\nfienden ved \u00e5 melde seg inn b organisasjonen.\nSkal han g\u00e5 fri, kan han heller ikke ha forst\u00e5tt\nat han medvirket .til \u00e5 endre rikets statsforfat-\nning ved ulovlige midler. Jeg undres p\u00e5 om noen hen\ni salen har truffet et NS-medlem som virkelig ikke\nforsto det! (0.t.forh. 1947 8. 40/41).\n\n. Til dette uttalte s\u00e5 Mosied:\n\n\"Det er bare en replikk til hr. dJustismin,\nJeg var p\u00e5 forh\u00e5nd tilb\u00f8yelig til \u00e5 tro at prof.\nAN Skeie kjente strl. $ 98, og n\u00e5 har jeg sett etter\n; : i hans brosjyre om landssvik, og han har behandlet\ndet der. Jeg er tilb\u00f8yelig til \u00e5 tro N ogs\u00e5 prof.\nE Anden\u00e6s kjenner denne paragraf. (8.42\nStatsr\u00e5den: \"De er visst begge endg med meg.\n\nP\u00e5 side 120 \u00e5 boken uttaler Smedal:\n\n\"Etter professor Skeies mening kan $ 9\u00d8 1 det\nhele tatt ikke anvendes under oppgj\u00f8ret, Okuppa-\nsjonen f\u00f8rte med seg at forfatningen faktisk ble\nsatt ut av fun on. Kongen og Regjeringen opp-\nholdt seg utenfor landet, og Stortinget ble ikke\nsammenkalt. B\u00e5de Administrasjonsr\u00e5det og de\nkommisariske statsr\u00e5der og senere Quislings\nregjering utledet alle sin myndighet fra okkupa-\n\n, \u00e5 gjonsmakten. Den myndighet de fikk, viste at\nokkupasjonsstyret undergikk forandringer i tidens\nl\u00f8p, men landets konstitusjon eller forfatning\nble ikke endret. Skeie mener at Quisling med\nurette er d\u00f8mt for \u00e5 ha overtr\u00e5dt Straffelovens\n$ 96, Se \"Den norske strafferett,\"&nnet bind,\n\ne . Oslo 1946), s. 437, note 1\".\n\nSkeie kommer p\u00e5 det siterte sted ikke inn p\u00e5\nsp\u00f8rsm\u00e5let om passivt medlemsskap rammes av\nstrl. $ 98. Derimot behnadler han forholdt mel-\n\n\u00c5 mel str).s $$ 83 og 98. S\u00e5vidt jeg forst\u00e5r mener\nSkeie at det var uriktig at Quisling ble d\u00f8mt\netter strl. $ 98 i tillegg til $ 83.\n\nI sin brosjyre \"Landssvik\" (1945) kommer\nSkeie ikke direkte inn p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let om passivt\n\u00e5 medl.skap. rammes av $ 98.\nuttalelse behandlinge\n\n| 8. 203: I forbindelsene andssvikoppgj\u00f8ret i\nStortinget uttaler Smedal:\n\n\".,.En stor vanskelighet har det v\u00e6rt at\nsjefem for Justisdepartementet, statsr\u00e5d\n",
    "corrected_ocr_text": ": kjenne et NS-medl. at han ikke forsto at han hjalp\nfienden ved \u00e5 melde seg inn b organisasjonen.\nSkal han g\u00e5 fri, kan han heller ikke ha forst\u00e5tt\nat han medvirket til \u00e5 endre rikets statsforfat-\nning ved ulovlige midler. Jeg undres p\u00e5 om noen hen\ni salen har truffet et NSmedlem som virkelig ikke\nforsto det! (0.t.forh. 1947 8. 40/41).\n\n. Til dette uttalte s\u00e5 Moseid:\n\nDet er bare en replikk til hr dJustismin,\nJeg var p\u00e5 forh\u00e5nd tilb\u00f8yelig til \u00e5 tro at prof.\nAN Skeie kjente strl. \u00a7 98, og n\u00e5 har jeg sett etter\n; : i hans brosjyre om landssvik, og han har behandlet\ndet der. Jeg er tilb\u00f8yelig til \u00e5 tro N ogs\u00e5 prof.\nE Anden\u00e6s kjenner denne paragraf. (8.42\nStatsr\u00e5den: De er visst begge enda med meg.\n\nP\u00e5 side 120 \u00e5 boken uttaler Smedal:\n\nEtter professor Skeies mening kan \u00a7 9\u00d8 1 det\nhele tatt ikke anvendes under oppgj\u00f8ret, okuppa-\nsjonen f\u00f8rte med seg at forfatningen faktisk ble\nsatt ut av fun on Kongen og Regjeringen opp-\nholdt seg utenfor landet, og Stortinget ble ikke\nsammenkalt. B\u00e5de Administrasjonsr\u00e5det og de\nkommisariske statsr\u00e5der og senere Quislings\nregjering utledet alle sin myndighet fra okkupa-\n\n, gjonsmakten. en myndighet de fikk, viste at\nokkupasjonsstyret undergikk forandringer i tidens\nl\u00f8p, men landets konstitusjon eller forfatning\nble ikke endret. Skeie mener at Quisling med\nurette er d\u00f8mt for \u00e5 ha overtr\u00e5dt Straffelovens\n\u00a7 96, Se CDen norske strafferett,\"&nnet bind,\n\ne . Oslo 1946), s 437, note 1\".\n\nSkeie kommer p\u00e5 det siterte sted ikke inn p\u00e5\nsp\u00f8rsm\u00e5let om passivt medlemsskap rammes av\nstrl. \u00a7 98. Derimot behandler han forholdt mel-\n\nk mel straks i 83 og 98. S\u00e5vidt jeg forst\u00e5r mener\nSkeie at det var uriktig at Quisling ble d\u00f8mt\netter strl. \u00a7 98 i tillegg til \u00a7 83.\n\nI sin brosjyre Landssvik (1945) kommer\nSkeie ikke direkte inn p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let om passivt\n\u00e5 medlemskap. rammes av \u00a7 98.\nuttalelse behandlinge\n\ni 8. 203: I forbindelsene landssvikoppgj\u00f8ret i\nStortinget uttaler Smedal:\n\n\".,.En stor vanskelighet har det v\u00e6rt at\nsjefen for Justisdepartementet, statsr\u00e5d\n",
    "tokens": [
        ":",
        "kjenne",
        "et",
        "NS-medl",
        ".",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "forsto",
        "at",
        "han",
        "hjalp",
        "\n",
        "fienden",
        "ved",
        "\u00e5",
        "melde",
        "seg",
        "inn",
        "b",
        "organisasjonen",
        ".",
        "\n",
        "Skal",
        "han",
        "g\u00e5",
        "fri",
        ",",
        "kan",
        "han",
        "heller",
        "ikke",
        "ha",
        "forst\u00e5tt",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "medvirket",
        "til",
        "\u00e5",
        "endre",
        "rikets",
        "statsforfat-",
        "\n",
        "ning",
        "ved",
        "ulovlige",
        "midler",
        ".",
        "Jeg",
        "undres",
        "p\u00e5",
        "om",
        "noen",
        "hen",
        "\n",
        "i",
        "salen",
        "har",
        "truffet",
        "et",
        "NSmedlem",
        "som",
        "virkelig",
        "ikke",
        "\n",
        "forsto",
        "det",
        "!",
        "(",
        "0.t.forh",
        ".",
        "1947",
        "8.",
        "40/41",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        ".",
        "Til",
        "dette",
        "uttalte",
        "s\u00e5",
        "Moseid",
        ":",
        "\n\n",
        "Det",
        "er",
        "bare",
        "en",
        "replikk",
        "til",
        "hr",
        "dJustismin",
        ",",
        "\n",
        "Jeg",
        "var",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "tilb\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "prof",
        ".",
        "\n",
        "AN",
        "Skeie",
        "kjente",
        "strl",
        ".",
        "\u00a7",
        "98",
        ",",
        "og",
        "n\u00e5",
        "har",
        "jeg",
        "sett",
        "etter",
        "\n",
        ";",
        ":",
        "i",
        "hans",
        "brosjyre",
        "om",
        "landssvik",
        ",",
        "og",
        "han",
        "har",
        "behandlet",
        "\n",
        "det",
        "der",
        ".",
        "Jeg",
        "er",
        "tilb\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "tro",
        "N",
        "ogs\u00e5",
        "prof",
        ".",
        "\n",
        "E",
        "Anden\u00e6s",
        "kjenner",
        "denne",
        "paragraf",
        ".",
        "(8.42",
        "\n",
        "Statsr\u00e5den",
        ":",
        "De",
        "er",
        "visst",
        "begge",
        "enda",
        "med",
        "meg",
        ".",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "side",
        "120",
        "\u00e5",
        "boken",
        "uttaler",
        "Smedal",
        ":",
        "\n\n",
        "Etter",
        "professor",
        "Skeies",
        "mening",
        "kan",
        "\u00a7",
        "9\u00d8",
        "1",
        "det",
        "\n",
        "hele",
        "tatt",
        "ikke",
        "anvendes",
        "under",
        "oppgj\u00f8ret",
        ",",
        "okuppa-",
        "\n",
        "sjonen",
        "f\u00f8rte",
        "med",
        "seg",
        "at",
        "forfatningen",
        "faktisk",
        "ble",
        "\n",
        "satt",
        "ut",
        "av",
        "fun",
        "on",
        "Kongen",
        "og",
        "Regjeringen",
        "opp-",
        "\n",
        "holdt",
        "seg",
        "utenfor",
        "landet",
        ",",
        "og",
        "Stortinget",
        "ble",
        "ikke",
        "\n",
        "sammenkalt",
        ".",
        "B\u00e5de",
        "Administrasjonsr\u00e5det",
        "og",
        "de",
        "\n",
        "kommisariske",
        "statsr\u00e5der",
        "og",
        "senere",
        "Quislings",
        "\n",
        "regjering",
        "utledet",
        "alle",
        "sin",
        "myndighet",
        "fra",
        "okkupa-",
        "\n\n",
        ",",
        "gjonsmakten",
        ".",
        "en",
        "myndighet",
        "de",
        "fikk",
        ",",
        "viste",
        "at",
        "\n",
        "okkupasjonsstyret",
        "undergikk",
        "forandringer",
        "i",
        "tidens",
        "\n",
        "l\u00f8p",
        ",",
        "men",
        "landets",
        "konstitusjon",
        "eller",
        "forfatning",
        "\n",
        "ble",
        "ikke",
        "endret",
        ".",
        "Skeie",
        "mener",
        "at",
        "Quisling",
        "med",
        "\n",
        "urette",
        "er",
        "d\u00f8mt",
        "for",
        "\u00e5",
        "ha",
        "overtr\u00e5dt",
        "Straffelovens",
        "\n",
        "\u00a7",
        "96",
        ",",
        "Se",
        "CDen",
        "norske",
        "strafferett,\"&nnet",
        "bind",
        ",",
        "\n\n",
        "e",
        ".",
        "Oslo",
        "1946",
        ")",
        ",",
        "s",
        "437",
        ",",
        "note",
        "1\"",
        ".",
        "\n\n",
        "Skeie",
        "kommer",
        "p\u00e5",
        "det",
        "siterte",
        "sted",
        "ikke",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "passivt",
        "medlemsskap",
        "rammes",
        "av",
        "\n",
        "strl",
        ".",
        "\u00a7",
        "98.",
        "Derimot",
        "behandler",
        "han",
        "forholdt",
        "mel-",
        "\n\n",
        "k",
        "mel",
        "straks",
        "i",
        "83",
        "og",
        "98.",
        "S\u00e5vidt",
        "jeg",
        "forst\u00e5r",
        "mener",
        "\n",
        "Skeie",
        "at",
        "det",
        "var",
        "uriktig",
        "at",
        "Quisling",
        "ble",
        "d\u00f8mt",
        "\n",
        "etter",
        "strl",
        ".",
        "\u00a7",
        "98",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "\u00a7",
        "83.",
        "\n\n",
        "I",
        "sin",
        "brosjyre",
        "Landssvik",
        "(",
        "1945",
        ")",
        "kommer",
        "\n",
        "Skeie",
        "ikke",
        "direkte",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "passivt",
        "\n",
        "\u00e5",
        "medlemskap",
        ".",
        "rammes",
        "av",
        "\u00a7",
        "98.",
        "\n",
        "uttalelse",
        "behandlinge",
        "\n\n",
        "i",
        "8.",
        "203",
        ":",
        "I",
        "forbindelsene",
        "landssvikoppgj\u00f8ret",
        "i",
        "\n",
        "Stortinget",
        "uttaler",
        "Smedal",
        ":",
        "\n\n",
        "\".,.En",
        "stor",
        "vanskelighet",
        "har",
        "det",
        "v\u00e6rt",
        "at",
        "\n",
        "sjefen",
        "for",
        "Justisdepartementet",
        ",",
        "statsr\u00e5d",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$:",
        "kjenne",
        "en",
        "NS-medl",
        "$.",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "forst\u00e5",
        "at",
        "han",
        "hjelpe",
        "\n",
        "fiende",
        "ved",
        "\u00e5",
        "melde",
        "seg",
        "inn",
        "b",
        "organisasjon",
        "$.",
        "\n",
        "skulle",
        "han",
        "g\u00e5",
        "fri",
        "$,",
        "kunne",
        "han",
        "heller",
        "ikke",
        "ha",
        "forst\u00e5",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "medvirke",
        "til",
        "\u00e5",
        "endre",
        "rik",
        "statsforfat-",
        "\n",
        "ning",
        "ved",
        "ulovlig",
        "middel",
        "$.",
        "jeg",
        "undres",
        "p\u00e5",
        "om",
        "noen",
        "hen",
        "\n",
        "i",
        "sal",
        "ha",
        "treffe",
        "en",
        "NSmedlem",
        "som",
        "virkelig",
        "ikke",
        "\n",
        "forst\u00e5",
        "det",
        "$!",
        "$(",
        "0.t.forh",
        "$.",
        "1947",
        "8.",
        "40/41",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "$.",
        "til",
        "dette",
        "uttale",
        "s\u00e5",
        "Moseid",
        "$:",
        "\n\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "bare",
        "en",
        "replikk",
        "til",
        "hr",
        "dJustismin",
        "$,",
        "\n",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "tilb\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "prof",
        "$.",
        "\n",
        "AN",
        "Skeie",
        "kjenne",
        "strl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "98",
        "$,",
        "og",
        "n\u00e5",
        "ha",
        "jeg",
        "se",
        "etter",
        "\n",
        "$;",
        "$:",
        "i",
        "hans",
        "brosjyre",
        "om",
        "landssvik",
        "$,",
        "og",
        "han",
        "ha",
        "behandle",
        "\n",
        "det",
        "der",
        "$.",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "tilb\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "tro",
        "N",
        "ogs\u00e5",
        "prof",
        "$.",
        "\n",
        "E",
        "Anden\u00e6s",
        "kjenne",
        "denne",
        "paragraf",
        "$.",
        "(8.42",
        "\ne",
        "Statsr\u00e5den",
        "$:",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "viss",
        "begge",
        "enda",
        "med",
        "jeg",
        "$.",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "side",
        "120",
        "\u00e5",
        "bok",
        "uttale",
        "Smedal",
        "$:",
        "\n\n",
        "etter",
        "professor",
        "Skeie",
        "mening",
        "kunne",
        "\u00a7",
        "9\u00d8",
        "1",
        "det",
        "\n",
        "hel",
        "ta",
        "ikke",
        "anvende",
        "under",
        "oppgj\u00f8r",
        "$,",
        "okuppa-",
        "\n",
        "sjon",
        "f\u00f8re",
        "med",
        "seg",
        "at",
        "forfatning",
        "faktisk",
        "bli",
        "\n",
        "sette",
        "ut",
        "av",
        "fun",
        "on",
        "Kongen",
        "og",
        "Regjeringen",
        "opp-",
        "\n",
        "holde",
        "seg",
        "utenfor",
        "land",
        "$,",
        "og",
        "Stortinget",
        "bli",
        "ikke",
        "\n",
        "sammenkale",
        "$.",
        "b\u00e5de",
        "Administrasjonsr\u00e5det",
        "og",
        "de",
        "\n",
        "kommisarisk",
        "statsr\u00e5d",
        "og",
        "sen",
        "Quislings",
        "\n",
        "regjering",
        "utlede",
        "all",
        "sin",
        "myndighet",
        "fra",
        "okkupa-",
        "\n\n",
        "$,",
        "gjonsmakt",
        "$.",
        "en",
        "myndighet",
        "de",
        "f\u00e5",
        "$,",
        "vise",
        "at",
        "\n",
        "okkupasjonsstyr",
        "underg\u00e5",
        "forandring",
        "i",
        "tid",
        "\n",
        "l\u00f8p",
        "$,",
        "men",
        "land",
        "konstitusjon",
        "eller",
        "forfatning",
        "\n",
        "bli",
        "ikke",
        "endre",
        "$.",
        "Skeie",
        "mene",
        "at",
        "Quisling",
        "med",
        "\n",
        "urett",
        "v\u00e6re",
        "d\u00f8mme",
        "for",
        "\u00e5",
        "ha",
        "overtr\u00e5dt",
        "Straffeloven",
        "\n",
        "\u00a7",
        "96",
        "$,",
        "se",
        "CDen",
        "norsk",
        "strafferett,\"&nn",
        "bind",
        "$,",
        "\n\n",
        "e",
        "$.",
        "Oslo",
        "1946",
        "$)",
        "$,",
        "s.",
        "437",
        "$,",
        "note",
        "1\"",
        "$.",
        "\n\n",
        "Skeie",
        "komme",
        "p\u00e5",
        "det",
        "sitere",
        "sted",
        "ikke",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "passiv",
        "medlemsskap",
        "ramme",
        "av",
        "\n",
        "strl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "98.",
        "derimot",
        "behandle",
        "han",
        "forholde",
        "mel-",
        "\n\n",
        "k",
        "mel",
        "straks",
        "i",
        "83",
        "og",
        "98.",
        "S\u00e5vidt",
        "jeg",
        "forst\u00e5",
        "mene",
        "\n",
        "Skeie",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "uriktig",
        "at",
        "Quisling",
        "bli",
        "d\u00f8mme",
        "\n",
        "etter",
        "strl",
        "$.",
        "\u00a7",
        "98",
        "i",
        "tillegg",
        "til",
        "\u00a7",
        "83.",
        "\n\n",
        "i",
        "sin",
        "brosjyre",
        "Landssvik",
        "$(",
        "1945",
        "$)",
        "komme",
        "\n",
        "Skeie",
        "ikke",
        "direkte",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "passiv",
        "\n",
        "\u00e5",
        "medlemskap",
        "$.",
        "ramme",
        "av",
        "\u00a7",
        "98.",
        "\n",
        "uttalelse",
        "behandlinge",
        "\n\n",
        "i",
        "8.",
        "203",
        "$:",
        "i",
        "forbindels",
        "landssvikoppgj\u00f8r",
        "i",
        "\n",
        "Stortinget",
        "uttale",
        "Smedal",
        "$:",
        "\n\n",
        "\".,.En",
        "stor",
        "vanskelighet",
        "ha",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "\n",
        "sjef",
        "for",
        "Justisdepartementet",
        "$,",
        "statsr\u00e5d",
        "\n"
    ]
}