{
    "urnid": "db60044923000207",
    "img_path": "./images/db60044923000207.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 -8-\nav Norge inntil han forlot sendemansposten i Moskva i mei 1941 ves *\n\nI 21 kon/eranse som nem\u00e5as medlemmer holdt etter m\u00f8tet igir dl:\nan enig vi \u00e5 herstille til Dem, at De i Deres tilsvar n\u00e6rmure kurkse-\nti serer \u00e5\u00e5 enkepunkter, som uttrykket \"Masengs forhold i s\u00e5n aiminne-\nligheu cafatter.\"\n\nUtvalget mottok deretter regjeringsadvokatens tilsvar datert 14.\noktober 1949, Med tilsvaret fulgte som bilag 2 notater fra sekvet\u00e6r\nfurde ang\u00e5ende samtaler han hadde hatt den 7. februar 1941 ng 19. fal-\nruar 1941 med henholdsvis kansellist ved den norske legasjon Krane ur\nden svenske legasjonsr\u00e5d Nylander. Samtidig mottok utvalget steno-\ngrafisk referat av m\u00f8tet den 12. september 1949 hvori Lunde var blitt\navh\u00f8rt.\n\nT tilsvaret avgir regjeringsadvokaten svar p\u00e5 utvalgets fore-\nsp\u00f8rsel i det ovenfor refererte skriv av 13, september s.\u00e5., og kommer\nherunder in p\u00e5 hvordan en legasjonssjef i sin alminnelighet b\u00f8r for-\nholde seg i en situasjon som den som forel\u00e5 i Moskva den 9. april 1940\nug; senere ug hevder blant annet at Maseng p\u00e5 grunn av sin tidligere\ntyske innstilling krampaktig beholdt sin n\u00f8ytralitetsmentalitet og\nikke hadde full forst\u00e5else av at Norge var i krig og at det derfor var\nen selvf\u00f8lge at vi m\u00e5tte slutte opp p\u00e5 linje med England og Tyskland:\n\u00f8vrige fiender. Regjeringsadvokaten anf\u00f8rer i denne forbindelse at\n\n/ utenriksdepartementet ikke i og for seg legger noen avgj\u00f8rende vekt\np\u00e5 episoden mad Quislings billede eller den tyske hushjelp ng helle\u201d\nikke med spisoden med flagget p\u00e5 bilen. Men \"i og for seg er alle\nfre frikoalf som illustrerer Masengs innstilling og holdning.\u201d\n\nhegjringsedrokaten sluiter s\u00e5ledes: \" De: som blir da avgj\u00f8r-\nande Jriagepunkser blir f\u00f8lgende tre:\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 -8-\nav Norge inntil han forlot sendemansposten i Moskva i mei 1941 ves *\n\nI 21 konferanse som nemdas medlemmer holdt etter m\u00f8tet gir dl:\nan enig vi \u00e5 henstille til Dem, at De i Deres tilsvar n\u00e6rmere kurset-\n serer \u00e5\u00e5 ankepunkter, som uttrykket Masengs forhold i s\u00e5n alminne-\nlighet cafatter.\"\n\nUtvalget mottok deretter regjeringsadvokatens tilsvar datert 14.\noktober 1949, Med tilsvaret fulgte som bilag 2 notater fra sekret\u00e6r\nburde ang\u00e5ende samtaler han hadde hatt den 7. februar 1941 ng 19. fab-\nruar 1941 med henholdsvis kansellist ved den norske legasjon Krane ur\nden svenske legasjonsr\u00e5d Nylander. Samtidig mottok utvalget steno-\ngrafisk referat av m\u00f8tet den 12. september 1949 hvori Lunde var blitt\navh\u00f8rt.\n\nT tilsvaret avgir regjeringsadvokaten svar p\u00e5 utvalgets fore-\nsp\u00f8rsel i det ovenfor refererte skriv av 13, september s\u00e5, og kommer\nherunder in p\u00e5 hvordan en delegasjonssjef i sin alminnelighet b\u00f8r for-\nholde seg i en situasjon som den som forel\u00e5 i Moskva den 9. april 1940\nugh senere ug hevder blant annet at Maseng p\u00e5 grunn av sin tidligere\ntyske innstilling krampaktig beholdt sin n\u00f8ytralitetsmentalitet og\nikke hadde full forst\u00e5else av at Norge var i krig og at det derfor var\nen selvf\u00f8lge at vi m\u00e5tte slutte opp p\u00e5 linje med England og Tyskland:\n\u00f8vrige fiender. Regjeringsadvokaten anf\u00f8rer i denne forbindelse at\n\n/ utenriksdepartementet ikke i og for seg legger noen avgj\u00f8rende vekt\np\u00e5 episoden mad Quislings billede eller den tyske hushjelp ng heller\nikke med episoden med flagget p\u00e5 bilen. Men i og for seg er alle\nfre frikoble som illustrerer Masengs innstilling og holdning\n\nhegjringsedrokaten sliter s\u00e5ledes: \" De: som blir da avgj\u00f8r-\nande Jriagepunkser blir f\u00f8lgende tre:\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "-8-",
        "\n",
        "av",
        "Norge",
        "inntil",
        "han",
        "forlot",
        "sendemansposten",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mei",
        "1941",
        "ves",
        "*",
        "\n\n",
        "I",
        "21",
        "konferanse",
        "som",
        "nemdas",
        "medlemmer",
        "holdt",
        "etter",
        "m\u00f8tet",
        "gir",
        "dl",
        ":",
        "\n",
        "an",
        "enig",
        "vi",
        "\u00e5",
        "henstille",
        "til",
        "Dem",
        ",",
        "at",
        "De",
        "i",
        "Deres",
        "tilsvar",
        "n\u00e6rmere",
        "kurset-",
        "\n ",
        "serer",
        "\u00e5\u00e5",
        "ankepunkter",
        ",",
        "som",
        "uttrykket",
        "Masengs",
        "forhold",
        "i",
        "s\u00e5n",
        "alminne-",
        "\n",
        "lighet",
        "cafatter.\"",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "mottok",
        "deretter",
        "regjeringsadvokatens",
        "tilsvar",
        "datert",
        "14.",
        "\n",
        "oktober",
        "1949",
        ",",
        "Med",
        "tilsvaret",
        "fulgte",
        "som",
        "bilag",
        "2",
        "notater",
        "fra",
        "sekret\u00e6r",
        "\n",
        "burde",
        "ang\u00e5ende",
        "samtaler",
        "han",
        "hadde",
        "hatt",
        "den",
        "7.",
        "februar",
        "1941",
        "ng",
        "19.",
        "fab-",
        "\n",
        "ruar",
        "1941",
        "med",
        "henholdsvis",
        "kansellist",
        "ved",
        "den",
        "norske",
        "legasjon",
        "Krane",
        "ur",
        "\n",
        "den",
        "svenske",
        "legasjonsr\u00e5d",
        "Nylander",
        ".",
        "Samtidig",
        "mottok",
        "utvalget",
        "steno-",
        "\n",
        "grafisk",
        "referat",
        "av",
        "m\u00f8tet",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "hvori",
        "Lunde",
        "var",
        "blitt",
        "\n",
        "avh\u00f8rt",
        ".",
        "\n\n",
        "T",
        "tilsvaret",
        "avgir",
        "regjeringsadvokaten",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "utvalgets",
        "fore-",
        "\n",
        "sp\u00f8rsel",
        "i",
        "det",
        "ovenfor",
        "refererte",
        "skriv",
        "av",
        "13",
        ",",
        "september",
        "s\u00e5",
        ",",
        "og",
        "kommer",
        "\n",
        "herunder",
        "in",
        "p\u00e5",
        "hvordan",
        "en",
        "delegasjonssjef",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "b\u00f8r",
        "for-",
        "\n",
        "holde",
        "seg",
        "i",
        "en",
        "situasjon",
        "som",
        "den",
        "som",
        "forel\u00e5",
        "i",
        "Moskva",
        "den",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        "ugh",
        "senere",
        "ug",
        "hevder",
        "blant",
        "annet",
        "at",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "sin",
        "tidligere",
        "\n",
        "tyske",
        "innstilling",
        "krampaktig",
        "beholdt",
        "sin",
        "n\u00f8ytralitetsmentalitet",
        "og",
        "\n",
        "ikke",
        "hadde",
        "full",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "at",
        "Norge",
        "var",
        "i",
        "krig",
        "og",
        "at",
        "det",
        "derfor",
        "var",
        "\n",
        "en",
        "selvf\u00f8lge",
        "at",
        "vi",
        "m\u00e5tte",
        "slutte",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "linje",
        "med",
        "England",
        "og",
        "Tyskland",
        ":",
        "\n",
        "\u00f8vrige",
        "fiender",
        ".",
        "Regjeringsadvokaten",
        "anf\u00f8rer",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "at",
        "\n\n",
        "/",
        "utenriksdepartementet",
        "ikke",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "legger",
        "noen",
        "avgj\u00f8rende",
        "vekt",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "episoden",
        "mad",
        "Quislings",
        "billede",
        "eller",
        "den",
        "tyske",
        "hushjelp",
        "ng",
        "heller",
        "\n",
        "ikke",
        "med",
        "episoden",
        "med",
        "flagget",
        "p\u00e5",
        "bilen",
        ".",
        "Men",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "er",
        "alle",
        "\n",
        "fre",
        "frikoble",
        "som",
        "illustrerer",
        "Masengs",
        "innstilling",
        "og",
        "holdning",
        "\n\n",
        "hegjringsedrokaten",
        "sliter",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "\"",
        "De",
        ":",
        "som",
        "blir",
        "da",
        "avgj\u00f8r-",
        "\n",
        "ande",
        "Jriagepunkser",
        "blir",
        "f\u00f8lgende",
        "tre",
        ":",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "-8-",
        "\n",
        "av",
        "Norge",
        "inntil",
        "han",
        "forlate",
        "sendemanspost",
        "i",
        "Moskva",
        "i",
        "mei",
        "1941",
        "ves",
        "*",
        "\n\n",
        "I",
        "21",
        "konferanse",
        "som",
        "nemd",
        "medlem",
        "holde",
        "etter",
        "m\u00f8te",
        "gi",
        "dl",
        "$:",
        "\n",
        "an",
        "enig",
        "vi",
        "\u00e5",
        "henstille",
        "til",
        "Dem",
        "$,",
        "at",
        "de",
        "i",
        "Deres",
        "tilsvar",
        "n\u00e6r",
        "kurset-",
        "\n ",
        "sere",
        "\u00e5\u00e5",
        "ankepunkt",
        "$,",
        "som",
        "uttrykk",
        "Maseng",
        "forhold",
        "i",
        "s\u00e5n",
        "alminne-",
        "\n",
        "lighet",
        "cafatter.\"",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "motta",
        "deretter",
        "regjeringsadvokat",
        "tilsvar",
        "datere",
        "14.",
        "\n",
        "oktober",
        "1949",
        "$,",
        "med",
        "tilsvar",
        "f\u00f8lge",
        "som",
        "bilag",
        "2",
        "notat",
        "fra",
        "sekret\u00e6r",
        "\n",
        "burde",
        "ang\u00e5ende",
        "samtale",
        "han",
        "ha",
        "ha",
        "den",
        "7.",
        "februar",
        "1941",
        "ng.",
        "19.",
        "fab-",
        "\n",
        "ruar",
        "1941",
        "med",
        "henholdsvis",
        "kansellist",
        "ved",
        "Den",
        "norsk",
        "legasjon",
        "Krane",
        "ur",
        "\n",
        "den",
        "svensk",
        "legasjonsr\u00e5d",
        "Nylander",
        "$.",
        "samtidig",
        "motta",
        "utvalg",
        "steno-",
        "\n",
        "grafisk",
        "referat",
        "av",
        "m\u00f8te",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "hvori",
        "Lunde",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "\n",
        "avh\u00f8re",
        "$.",
        "\n\n",
        "T",
        "tilsvar",
        "avgi",
        "regjeringsadvokat",
        "svar",
        "p\u00e5",
        "utvalg",
        "fore-",
        "\n",
        "sp\u00f8rsel",
        "i",
        "det",
        "ovenfor",
        "referere",
        "skrive",
        "av",
        "13",
        "$,",
        "september",
        "s\u00e5",
        "$,",
        "og",
        "komme",
        "\n",
        "herunder",
        "in",
        "p\u00e5",
        "hvordan",
        "en",
        "delegasjonssjef",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "burde",
        "for-",
        "\n",
        "holde",
        "seg",
        "i",
        "en",
        "situasjon",
        "som",
        "den",
        "som",
        "foreligge",
        "i",
        "Moskva",
        "den",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "\n",
        "ugh",
        "sen",
        "ug",
        "hevde",
        "blant",
        "annen",
        "at",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "sin",
        "tidlig",
        "\n",
        "tysk",
        "innstilling",
        "krampaktig",
        "beholde",
        "sin",
        "n\u00f8ytralitetsmentalit",
        "og",
        "\n",
        "ikke",
        "ha",
        "full",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "at",
        "Norge",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "krig",
        "og",
        "at",
        "det",
        "derfor",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "en",
        "selvf\u00f8lge",
        "at",
        "vi",
        "m\u00e5tte",
        "slutte",
        "opp",
        "p\u00e5",
        "linje",
        "med",
        "England",
        "og",
        "Tyskland",
        "$:",
        "\n",
        "\u00f8vrig",
        "fiende",
        "$.",
        "Regjeringsadvokaten",
        "anf\u00f8re",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "at",
        "\n\n",
        "$/",
        "utenriksdepartement",
        "ikke",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "legge",
        "noen",
        "avgj\u00f8rende",
        "vekt",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "episode",
        "mad",
        "Quisling",
        "billede",
        "eller",
        "den",
        "tysk",
        "hushjelp",
        "ng",
        "heller",
        "\n",
        "ikke",
        "med",
        "episode",
        "med",
        "flagg",
        "p\u00e5",
        "bil",
        "$.",
        "men",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "v\u00e6re",
        "all",
        "\n",
        "fre",
        "frikoble",
        "som",
        "illustrere",
        "Maseng",
        "innstilling",
        "og",
        "holdning",
        "\n\n",
        "hegjringsedrokat",
        "slite",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "$\"",
        "de",
        "$:",
        "som",
        "bli",
        "da",
        "avgj\u00f8r-",
        "\n",
        "ande",
        "Jriagepunkser",
        "bli",
        "f\u00f8lgende",
        "tre",
        "$:",
        "\n"
    ]
}