{
    "urnid": "db60044923000095",
    "img_path": "./images/db60044923000095.jpg",
    "raw_ocr_text": "/\n% - 8 -\ninteresmerte otganisasjoner oppnevner et forhandlin;;sutvalg som med\nSst\u00f6tte av sakkyndige fra de forskjullire omr\u00e5der av produksjon og\nomsetning, f\u00f6rer forhandlingene p\u00e5 b\u00f6ndenes vegne os.1 inng\u00e5r en\n&ventuell avtale,\n\nFor \u00e5 sam\u00f8rdne kravene fra de forskjellige produsent=-\norganisasjoner og grupper, mener komiteen at det vil v\u00e6re heldig om\njordbruksts forskjellige organisasjoner, b\u00e5de de farlige og \u00f6ko=\nnomiske, g\u00e5r sammen om. \u00e5 trekke opp retninsslinj-r for jordbruks-\norganisasjonenes samlede prispolitikk, og i fellesskap utformet de\nkrav som skul settes fram.\n\nKomiteen vil understreke betydningen av at jordbrukets\norganisasjuner s\u00e5 langt gj\u00f6rlig inuretter seg slikat de for-\nhandlere som ko \u00e6r til \u00e5 opptre p\u00e5 disse organisasjoners vegne,\nrepresenterer allv berettigede interesser og har sikkerhet for at de\nhar organisasjonene med seg. Dette er som tidligere nevnt en beting-\nelse for at forhandlinger skal kunne f\u00f6res p\u00e5 cn tilfredsstillende\nm\u00e5te og at eventuell avtale kan inng\u00e5s.\n\nS\u00e5 lenge prisene p\u00e5 jordbruksvarer fastsettes av Pris\u00bb\ndirektoratet p\u00e5 vegne av Regjeringen, vil denne ropresentert ved\nFinansdepartementet bli den annen part i forhandlingene fen\neventuell avtale om prisene. Da det i denne forbindelse er sp\u00f6rs=\nm\u00e5l om fram;angsm\u00e5ten ved forhandlingen. og formene for en avtale,\nreiser det seg to sp\u00f6rsm\u00e5l: B\u00f6r framgangsm\u00e5ten fastsettes ved lov,\neller vil det v\u00e6re mest hensiktsmessig \u00e5 fastsette b\u00e5de den og\nformene for en eventuell avtale ved overenskomst mellom partene.\nKomiteen vil av mange grunner anbefale at en fors\u00f6ker \u00e5 finne\nen ordning p\u00e5 grunnlag av en overenskomst mellom Regjeringen og\njordbrukets organisasjoner. Hvis en vil velge den veg \u00e5 fastsl\u00e5\nframgangsm\u00e5ten ved lov, kunne en f. eks, innta et kapitel i\nmelombels lov .v 30. juni 1947 om prisregulering og anna regulering\nav n\u00e6ringsvurksemd, som klart fastla hvordan prismyndighetene skulle\nforholde seg med forhandlinger etc. ved fastsettelsen av prisene\np\u00e5 jordbruksvarer. P\u00e5 denne m\u00e5ten kunne en f\u00e5 det en kan kalle\nb\u00f6ndenes forhandlingsrett fastsl\u00e5tt ved lov. Det kan ogs\u00e5 komme p\u00e5\ntale \u00e5 foresl\u00e5 fremmet en egen. lov om forhold som wedr\u00f6rer prisene\np\u00e5 jordbruksvarer og hvordan disse skal fastsettes, Av forskjellige\n",
    "corrected_ocr_text": "/\n% - 8 -\ninteresserte organisasjoner oppnevner et forhandlingsutvalg som med\nst\u00f6tte av sakkyndige fra de forskjellige omr\u00e5der av produksjon og\nomsetning, f\u00f6rer forhandlingene p\u00e5 b\u00f8ndenes vegne os.1 inng\u00e5r en\neventuell avtale,\n\nfor \u00e5 samordne kravene fra de forskjellige produsent-\norganisasjoner og grupper, mener komiteen at det vil v\u00e6re heldig om\njordbrukets forskjellige organisasjoner, b\u00e5de de farlige og kom\nnomiske, g\u00e5r sammen om. \u00e5 trekke opp retningslinjer for jordbruks-\norganisasjonenes samlede prispolitikk, og i fellesskap utformet de\nkrav som skul settes fram.\n\nKomiteen vil understreke betydningen av at jordbrukets\norganisasjoner s\u00e5 langt gj\u00f8rlig innretter seg slikat de for-\nhandlere som ko \u00e6r til \u00e5 opptre p\u00e5 disse organisasjoners vegne,\nrepresenterer alle berettigede interesser og har sikkerhet for at de\nhar organisasjonene med seg. dette er som tidligere nevnt en beting-\nelse for at forhandlinger skal kunne f\u00f6res p\u00e5 cn tilfredsstillende\nm\u00e5te og at eventuell avtale kan inng\u00e5s.\n\nS\u00e5 lenge prisene p\u00e5 jordbruksvarer fastsettes av Pris\ndirektoratet p\u00e5 vegne av Regjeringen, vil denne representert ved\nFinansdepartementet bli den annen part i forhandlingene fen\neventuell avtale om prisene. Da det i denne forbindelse er sp\u00f8rs\nm\u00e5l om framgangsm\u00e5ten ved forhandlingen. og formene for en avtale,\nreiser det seg to sp\u00f6rsm\u00e5l: Bar framgangsm\u00e5ten fastsettes ved lov,\neller vil det v\u00e6re mest hensiktsmessig \u00e5 fastsette b\u00e5de den og\nformene for en eventuell avtale ved overenskomst mellom partene.\nKomiteen vil av mange grunner anbefale at en fors\u00f6ker \u00e5 finne\nen ordning p\u00e5 grunnlag av en overenskomst mellom Regjeringen og\njordbrukets organisasjoner. Hvis en vil velge den veg \u00e5 fastsl\u00e5\nframgangsm\u00e5ten ved lov, kunne en f eks, innta et kapitel i\nmellombels lov av 30. juni 1947 om prisregulering og anna regulering\nav n\u00e6ringsverksemd, som klart fastla hvordan prismyndighetene skulle\nforholde seg med forhandlinger etc ved fastsettelsen av prisene\np\u00e5 jordbruksvarer. P\u00e5 denne m\u00e5ten kunne en f\u00e5 det en kan kalle\nb\u00f8ndenes forhandlingsrett fastsl\u00e5tt ved lov. Det kan ogs\u00e5 komme p\u00e5\ntale \u00e5 foresl\u00e5 fremmet en egen. lov om forhold som vedr\u00f8rer prisene\np\u00e5 jordbruksvarer og hvordan disse skal fastsettes, Av forskjellige\n",
    "tokens": [
        "/",
        "\n",
        "%",
        "-",
        "8",
        "-",
        "\n",
        "interesserte",
        "organisasjoner",
        "oppnevner",
        "et",
        "forhandlingsutvalg",
        "som",
        "med",
        "\n",
        "st\u00f6tte",
        "av",
        "sakkyndige",
        "fra",
        "de",
        "forskjellige",
        "omr\u00e5der",
        "av",
        "produksjon",
        "og",
        "\n",
        "omsetning",
        ",",
        "f\u00f6rer",
        "forhandlingene",
        "p\u00e5",
        "b\u00f8ndenes",
        "vegne",
        "os.1",
        "inng\u00e5r",
        "en",
        "\n",
        "eventuell",
        "avtale",
        ",",
        "\n\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "samordne",
        "kravene",
        "fra",
        "de",
        "forskjellige",
        "produsent-",
        "\n",
        "organisasjoner",
        "og",
        "grupper",
        ",",
        "mener",
        "komiteen",
        "at",
        "det",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "heldig",
        "om",
        "\n",
        "jordbrukets",
        "forskjellige",
        "organisasjoner",
        ",",
        "b\u00e5de",
        "de",
        "farlige",
        "og",
        "kom",
        "\n",
        "nomiske",
        ",",
        "g\u00e5r",
        "sammen",
        "om",
        ".",
        "\u00e5",
        "trekke",
        "opp",
        "retningslinjer",
        "for",
        "jordbruks-",
        "\n",
        "organisasjonenes",
        "samlede",
        "prispolitikk",
        ",",
        "og",
        "i",
        "fellesskap",
        "utformet",
        "de",
        "\n",
        "krav",
        "som",
        "skul",
        "settes",
        "fram",
        ".",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "vil",
        "understreke",
        "betydningen",
        "av",
        "at",
        "jordbrukets",
        "\n",
        "organisasjoner",
        "s\u00e5",
        "langt",
        "gj\u00f8rlig",
        "innretter",
        "seg",
        "slikat",
        "de",
        "for-",
        "\n",
        "handlere",
        "som",
        "ko",
        "\u00e6r",
        "til",
        "\u00e5",
        "opptre",
        "p\u00e5",
        "disse",
        "organisasjoners",
        "vegne",
        ",",
        "\n",
        "representerer",
        "alle",
        "berettigede",
        "interesser",
        "og",
        "har",
        "sikkerhet",
        "for",
        "at",
        "de",
        "\n",
        "har",
        "organisasjonene",
        "med",
        "seg",
        ".",
        "dette",
        "er",
        "som",
        "tidligere",
        "nevnt",
        "en",
        "beting-",
        "\n",
        "else",
        "for",
        "at",
        "forhandlinger",
        "skal",
        "kunne",
        "f\u00f6res",
        "p\u00e5",
        "cn",
        "tilfredsstillende",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "og",
        "at",
        "eventuell",
        "avtale",
        "kan",
        "inng\u00e5s",
        ".",
        "\n\n",
        "S\u00e5",
        "lenge",
        "prisene",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvarer",
        "fastsettes",
        "av",
        "Pris",
        "\n",
        "direktoratet",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "Regjeringen",
        ",",
        "vil",
        "denne",
        "representert",
        "ved",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "bli",
        "den",
        "annen",
        "part",
        "i",
        "forhandlingene",
        "fen",
        "\n",
        "eventuell",
        "avtale",
        "om",
        "prisene",
        ".",
        "Da",
        "det",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "er",
        "sp\u00f8rs",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        "om",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "ved",
        "forhandlingen",
        ".",
        "og",
        "formene",
        "for",
        "en",
        "avtale",
        ",",
        "\n",
        "reiser",
        "det",
        "seg",
        "to",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ":",
        "Bar",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "fastsettes",
        "ved",
        "lov",
        ",",
        "\n",
        "eller",
        "vil",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mest",
        "hensiktsmessig",
        "\u00e5",
        "fastsette",
        "b\u00e5de",
        "den",
        "og",
        "\n",
        "formene",
        "for",
        "en",
        "eventuell",
        "avtale",
        "ved",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "partene",
        ".",
        "\n",
        "Komiteen",
        "vil",
        "av",
        "mange",
        "grunner",
        "anbefale",
        "at",
        "en",
        "fors\u00f6ker",
        "\u00e5",
        "finne",
        "\n",
        "en",
        "ordning",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "en",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "\n",
        "jordbrukets",
        "organisasjoner",
        ".",
        "Hvis",
        "en",
        "vil",
        "velge",
        "den",
        "veg",
        "\u00e5",
        "fastsl\u00e5",
        "\n",
        "framgangsm\u00e5ten",
        "ved",
        "lov",
        ",",
        "kunne",
        "en",
        "f",
        "eks",
        ",",
        "innta",
        "et",
        "kapitel",
        "i",
        "\n",
        "mellombels",
        "lov",
        "av",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "om",
        "prisregulering",
        "og",
        "anna",
        "regulering",
        "\n",
        "av",
        "n\u00e6ringsverksemd",
        ",",
        "som",
        "klart",
        "fastla",
        "hvordan",
        "prismyndighetene",
        "skulle",
        "\n",
        "forholde",
        "seg",
        "med",
        "forhandlinger",
        "etc",
        "ved",
        "fastsettelsen",
        "av",
        "prisene",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvarer",
        ".",
        "P\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5ten",
        "kunne",
        "en",
        "f\u00e5",
        "det",
        "en",
        "kan",
        "kalle",
        "\n",
        "b\u00f8ndenes",
        "forhandlingsrett",
        "fastsl\u00e5tt",
        "ved",
        "lov",
        ".",
        "Det",
        "kan",
        "ogs\u00e5",
        "komme",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "tale",
        "\u00e5",
        "foresl\u00e5",
        "fremmet",
        "en",
        "egen",
        ".",
        "lov",
        "om",
        "forhold",
        "som",
        "vedr\u00f8rer",
        "prisene",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvarer",
        "og",
        "hvordan",
        "disse",
        "skal",
        "fastsettes",
        ",",
        "Av",
        "forskjellige",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$/",
        "\n",
        "%",
        "$-",
        "8",
        "$-",
        "\n",
        "interessere",
        "organisasjon",
        "oppnevne",
        "en",
        "forhandlingsutvalg",
        "som",
        "med",
        "\n",
        "st\u00f6tt",
        "av",
        "sakkyndig",
        "fra",
        "de",
        "forskjellig",
        "omr\u00e5de",
        "av",
        "produksjon",
        "og",
        "\n",
        "omsetning",
        "$,",
        "f\u00f6rer",
        "forhandling",
        "p\u00e5",
        "b\u00f8nde",
        "vegne",
        "os.1",
        "inng\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "eventuell",
        "avtale",
        "$,",
        "\n\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "samordne",
        "krav",
        "fra",
        "de",
        "forskjellig",
        "produsent-",
        "\n",
        "organisasjon",
        "og",
        "gruppe",
        "$,",
        "mene",
        "komit\u00e9",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "heldig",
        "om",
        "\n",
        "jordbrukets",
        "forskjellig",
        "organisasjon",
        "$,",
        "b\u00e5de",
        "de",
        "farlig",
        "og",
        "komme",
        "\n",
        "nomisk",
        "$,",
        "g\u00e5",
        "sammen",
        "om",
        "$.",
        "\u00e5",
        "trekke",
        "opp",
        "retningslinje",
        "for",
        "jordbruks-",
        "\n",
        "organisasjonenes",
        "samle",
        "prispolitikk",
        "$,",
        "og",
        "i",
        "fellesskap",
        "utforme",
        "de",
        "\n",
        "krav",
        "som",
        "skul",
        "sette",
        "fram",
        "$.",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "ville",
        "understreke",
        "betydning",
        "av",
        "at",
        "jordbruk",
        "\n",
        "organisasjon",
        "s\u00e5",
        "lang",
        "gj\u00f8rlig",
        "innrette",
        "seg",
        "slikat",
        "de",
        "for-",
        "\n",
        "handler",
        "som",
        "ko",
        "\u00e6r",
        "til",
        "\u00e5",
        "opptre",
        "p\u00e5",
        "disse",
        "organisasjon",
        "vegne",
        "$,",
        "\n",
        "representere",
        "all",
        "berettige",
        "interesse",
        "og",
        "ha",
        "sikkerhet",
        "for",
        "at",
        "de",
        "\n",
        "ha",
        "organisasjon",
        "med",
        "seg",
        "$.",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "som",
        "tidlig",
        "nevne",
        "en",
        "beting-",
        "\n",
        "else",
        "for",
        "at",
        "forhandling",
        "skulle",
        "kunne",
        "f\u00f6re",
        "p\u00e5",
        "cn",
        "tilfredsstille",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "og",
        "at",
        "eventuell",
        "avtale",
        "kunne",
        "inng\u00e5",
        "$.",
        "\n\n",
        "s\u00e5",
        "lenge",
        "pris",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvare",
        "fastsette",
        "av",
        "Pris",
        "\n",
        "direktorat",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "Regjeringen",
        "$,",
        "ville",
        "denne",
        "representere",
        "ved",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "bli",
        "den",
        "annen",
        "part",
        "i",
        "forhandling",
        "f",
        "\n",
        "eventuell",
        "avtale",
        "om",
        "pris",
        "$.",
        "da",
        "det",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "v\u00e6re",
        "sp\u00f8rs",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        "om",
        "framgangsm\u00e5t",
        "ved",
        "forhandling",
        "$.",
        "og",
        "form",
        "for",
        "en",
        "avtale",
        "$,",
        "\n",
        "reise",
        "det",
        "seg",
        "to",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$:",
        "bar",
        "framgangsm\u00e5t",
        "fastsette",
        "ved",
        "lov",
        "$,",
        "\n",
        "eller",
        "ville",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "mye",
        "hensiktsmessig",
        "\u00e5",
        "fastsette",
        "b\u00e5de",
        "den",
        "og",
        "\ne",
        "form",
        "for",
        "en",
        "eventuell",
        "avtale",
        "ved",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "part",
        "$.",
        "\n",
        "Komiteen",
        "ville",
        "av",
        "mange",
        "grunn",
        "anbefale",
        "at",
        "en",
        "fors\u00f6ker",
        "\u00e5",
        "finne",
        "\n",
        "en",
        "ordning",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "en",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "\ne",
        "jordbrukets",
        "organisasjon",
        "$.",
        "hvis",
        "en",
        "ville",
        "velge",
        "den",
        "veg",
        "\u00e5",
        "fastsl\u00e5",
        "\n",
        "framgangsm\u00e5t",
        "ved",
        "lov",
        "$,",
        "kunne",
        "en",
        "f",
        "eks",
        "$,",
        "innta",
        "en",
        "kapitel",
        "i",
        "\n",
        "mellombel",
        "lov",
        "av",
        "30.",
        "juni",
        "1947",
        "om",
        "prisregulering",
        "og",
        "anna",
        "regulering",
        "\n",
        "av",
        "n\u00e6ringsverksemd",
        "$,",
        "som",
        "klar",
        "fastla",
        "hvordan",
        "prismyndighet",
        "skulle",
        "\n",
        "forholde",
        "seg",
        "med",
        "forhandling",
        "etc.",
        "ved",
        "fastsettelse",
        "av",
        "pris",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvar",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "m\u00e5te",
        "kunne",
        "en",
        "f\u00e5",
        "det",
        "en",
        "kunne",
        "kalle",
        "\n",
        "b\u00f8nde",
        "forhandlingsrett",
        "fastsl\u00e5",
        "ved",
        "lov",
        "$.",
        "det",
        "kunne",
        "ogs\u00e5",
        "komme",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "tale",
        "\u00e5",
        "foresl\u00e5",
        "fremme",
        "en",
        "egen",
        "$.",
        "lov",
        "om",
        "forhold",
        "som",
        "vedr\u00f8re",
        "pris",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "jordbruksvare",
        "og",
        "hvordan",
        "disse",
        "skulle",
        "fastsette",
        "$,",
        "av",
        "forskjellig",
        "\n"
    ]
}