{
    "urnid": "db60044923000556",
    "img_path": "./images/db60044923000556.jpg",
    "raw_ocr_text": "pt L\u00e5 0 altror stort begvar kunne pa skaffet sog rede p\u00e5 den AAN\nk \u00c5 R | ansvarlige . etter at han or blitt werksen p\u00e5 skaden;\nAE \u00e5 . fkktyxg s\u00e6rlig synes jor det or grunn 611 \u00e5-n\u00f6ye seg \u2014\u2014\nOA Br ved dette n\u00e5r ansvarssp\u00f6rsm\u00e5let som her blir regulert 4 1\nbe 00 emesktit Lov ettor at den opphevelige skade er fimtruf- *\net, og det sp\u00f6dres om skadelidte har skaffet sog grede\nko p\u00e5 reglene der. FEN ar\n- EG 7 y det forelagte tilfelle mener jeg derfor at forel\u00bb\nB PES Fo delas\u00e5fristen n\u00e5 anse\u00e9 pibegyn\u00e9t,selv om skadelidte ikke\ni Mee har r\u00e5r; rede p\u00e5 oppgjjrsreglene, n\u00e5r hen etter: 6 Suns -\ni \u00e5 \u00e5 1947 har g\u00e5kk on ridelig tid til \u00c5 skaffe seg kjemskap\nDee. \"41 den og 61 \u00e5 sbke om billighetserstatning, elt\u00e9k i \u2014-\n\u00c5 pep praksis normalt en gang 1 1\u00f6pet av h\u00f6kten 1947... \u00e5\nME (skulle fareldelsesloven k\u00f8mme t11 anvebdejee, m\u00e5tte\n- \u00e5 \u2014 det utvilsomt v\u00e6re sin vanlige lo \u00c5rs frist 1 foreldelses\u00bb\nGer lovens $ 3. Utgangspunktet m\u00e5tte da ha vart kravets ne.\nFE de 28 forfallstid oi Jeg er Skk\u00e9 s\u00e5 \u00f8ikker p\u00e5 at dett\u00f8 m\u00e5 an\u00bb\np 2 e, ses \u00e5 v\u00e6re det tidspunkt da loven av 6. Juni 1947 ble veds\np- EG \u00e5 e 'vatt, Jfr. professor Andan\u00f8s* betenkning s+ 18. Det sp\u00f6re\nVern om Sikke forfell\u00f8tid riktigere vi'le v\u00e6re det tidapunkt * :\nEr \u00e5 > da skadelidte ble hindret 4 \u00c5 gj\u00f6re att krav gjeldende ae\nKr \u2014 direkte overfor skadevolderen, Jfr. landssvikanpr\u00e5ningehs i\nRi ert \u2014 626, alts\u00e5 frnkoruteketemntdmax fre landets frigjdring |\nRu da land\u00f8svikanorningen kunne bbhandles og h\u00e5ndheves 1\nol x . NOrEG. J\u00f8g g\u00e5r dog Ikke mermere inn p\u00e5 dette sp\u00f6rsm\u00e5l N\np\u00e5 00000 som etter nin mening ikke er aktuelt 1 denne sake) EE\nKi ge \u00c5 20901550 dr |\n",
    "corrected_ocr_text": "pt L\u00e5 0 altfor stort bevar kunne pa skaffet sog rede p\u00e5 den AAN\nk \u00c5 R i ansvarlige . etter at han or blitt Derksen p\u00e5 skadene\nAE \u00e5 . fkktyxg s\u00e6rlig synes jor det or grunn 611 \u00e5-n\u00f6ye seg \u2014\u2014\nOA Br ved dette n\u00e5r ansvarssp\u00f8rsm\u00e5let som her blir regulert 4 1\nbe 00 emesktit Lov etter at den opphavelige skade er fimtruf-*\net, og det spres om skadelidte har skaffet sog glede\nko p\u00e5 reglene der. FEN ar\n- EG 7 y det forelagte tilfelle mener jeg derfor at forel\u00e5\nB PES Fo delas\u00e5fristen n\u00e5 anser pibegyn\u00e9t,selv om skadelidte ikke\ni Mee har r\u00e5r rede p\u00e5 oppgj\u00f8rsreglene, n\u00e5r hen etter: 6 Suns -\ni \u00e5 \u00e5 1947 har gikk on rimelig tid til \u00c5 skaffe seg kjenskap\nDee. \"41 den og 61 \u00e5 s\u00f8ke om billighetserstatning, deltok i \u2014-\n\u00c5 pep praksis normalt en gang 1 1\u00f6pet av hekten 1947... \u00e5\nME skulle foreldelsesloven komme t11 anvebdejee, m\u00e5tte\n- \u00e5 \u2014 det utvilsomt v\u00e6re sin vanlige lo \u00c5rs frist 1 foreldelse\nGer lovens \u00a7 3. Utgangspunktet m\u00e5tte da ha vart kravets ne.\nFE de 28 forfallstid oi Jeg er ikke s\u00e5 sikker p\u00e5 at dette m\u00e5 an\np 2 e, ses \u00e5 v\u00e6re det tidspunkt da loven av 6. Juni 1947 ble ved\nS-EG \u00e5 e 'vatt, Jfr. professor Andanse betenkning s\u00e5 18. Det spare\nVern om Sikke forfallstid riktigere ville v\u00e6re det tidspunkt * :\nEr \u00e5 i da skadelidte ble hindret 4 \u00c5 gj\u00f6re att krav gjeldende ae\nKr \u2014 direkte overfor skadevolderen, Jfr. landssvikanpr\u00e5ningehs i\nRi ert \u2014 626, alts\u00e5 frnkoruteketemntdmax fre landets frigj\u00f8ring i\nRu da landssvikanordningen kunne behandles og h\u00e5ndheves 1\nol x . NOREG. Jeg g\u00e5r dog Ikke nermere inn p\u00e5 dette sp\u00f6rsm\u00e5l N\np\u00e5 00000 som etter nin mening ikke er aktuelt 1 denne sake) EE\nKi ge \u00c5 20901550 dr i\n",
    "tokens": [
        "pt",
        "L\u00e5",
        "0",
        "altfor",
        "stort",
        "bevar",
        "kunne",
        "pa",
        "skaffet",
        "sog",
        "rede",
        "p\u00e5",
        "den",
        "AAN",
        "\n",
        "k",
        "\u00c5",
        "R",
        "i",
        "ansvarlige",
        ".",
        "etter",
        "at",
        "han",
        "or",
        "blitt",
        "Derksen",
        "p\u00e5",
        "skadene",
        "\n",
        "AE",
        "\u00e5",
        ".",
        "fkktyxg",
        "s\u00e6rlig",
        "synes",
        "jor",
        "det",
        "or",
        "grunn",
        "611",
        "\u00e5-n\u00f6ye",
        "seg",
        "\u2014\u2014",
        "\n",
        "OA",
        "Br",
        "ved",
        "dette",
        "n\u00e5r",
        "ansvarssp\u00f8rsm\u00e5let",
        "som",
        "her",
        "blir",
        "regulert",
        "4",
        "1",
        "\n",
        "be",
        "00",
        "emesktit",
        "Lov",
        "etter",
        "at",
        "den",
        "opphavelige",
        "skade",
        "er",
        "fimtruf-",
        "*",
        "\n",
        "et",
        ",",
        "og",
        "det",
        "spres",
        "om",
        "skadelidte",
        "har",
        "skaffet",
        "sog",
        "glede",
        "\n",
        "ko",
        "p\u00e5",
        "reglene",
        "der",
        ".",
        "FEN",
        "ar",
        "\n",
        "-",
        "EG",
        "7",
        "y",
        "det",
        "forelagte",
        "tilfelle",
        "mener",
        "jeg",
        "derfor",
        "at",
        "forel\u00e5",
        "\n",
        "B",
        "PES",
        "Fo",
        "delas\u00e5fristen",
        "n\u00e5",
        "anser",
        "pibegyn\u00e9t,selv",
        "om",
        "skadelidte",
        "ikke",
        "\n",
        "i",
        "Mee",
        "har",
        "r\u00e5r",
        "rede",
        "p\u00e5",
        "oppgj\u00f8rsreglene",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "hen",
        "etter",
        ":",
        "6",
        "Suns",
        "-",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "1947",
        "har",
        "gikk",
        "on",
        "rimelig",
        "tid",
        "til",
        "\u00c5",
        "skaffe",
        "seg",
        "kjenskap",
        "\n",
        "Dee",
        ".",
        "\"41",
        "den",
        "og",
        "61",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "om",
        "billighetserstatning",
        ",",
        "deltok",
        "i",
        "\u2014",
        "-",
        "\n",
        "\u00c5",
        "pep",
        "praksis",
        "normalt",
        "en",
        "gang",
        "1",
        "1\u00f6pet",
        "av",
        "hekten",
        "1947",
        "...",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ME",
        "skulle",
        "foreldelsesloven",
        "komme",
        "t11",
        "anvebdejee",
        ",",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "-",
        "\u00e5",
        "\u2014",
        "det",
        "utvilsomt",
        "v\u00e6re",
        "sin",
        "vanlige",
        "lo",
        "\u00c5rs",
        "frist",
        "1",
        "foreldelse",
        "\n",
        "Ger",
        "lovens",
        "\u00a7",
        "3.",
        "Utgangspunktet",
        "m\u00e5tte",
        "da",
        "ha",
        "vart",
        "kravets",
        "ne",
        ".",
        "\n",
        "FE",
        "de",
        "28",
        "forfallstid",
        "oi",
        "Jeg",
        "er",
        "ikke",
        "s\u00e5",
        "sikker",
        "p\u00e5",
        "at",
        "dette",
        "m\u00e5",
        "an",
        "\n",
        "p",
        "2",
        "e",
        ",",
        "ses",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "tidspunkt",
        "da",
        "loven",
        "av",
        "6.",
        "Juni",
        "1947",
        "ble",
        "ved",
        "\n",
        "S-EG",
        "\u00e5",
        "e",
        "'",
        "vatt",
        ",",
        "Jfr",
        ".",
        "professor",
        "Andanse",
        "betenkning",
        "s\u00e5",
        "18.",
        "Det",
        "spare",
        "\n",
        "Vern",
        "om",
        "Sikke",
        "forfallstid",
        "riktigere",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "tidspunkt",
        "*",
        ":",
        "\n",
        "Er",
        "\u00e5",
        "i",
        "da",
        "skadelidte",
        "ble",
        "hindret",
        "4",
        "\u00c5",
        "gj\u00f6re",
        "att",
        "krav",
        "gjeldende",
        "ae",
        "\n",
        "Kr",
        "\u2014",
        "direkte",
        "overfor",
        "skadevolderen",
        ",",
        "Jfr",
        ".",
        "landssvikanpr\u00e5ningehs",
        "i",
        "\n",
        "Ri",
        "ert",
        "\u2014",
        "626",
        ",",
        "alts\u00e5",
        "frnkoruteketemntdmax",
        "fre",
        "landets",
        "frigj\u00f8ring",
        "i",
        "\n",
        "Ru",
        "da",
        "landssvikanordningen",
        "kunne",
        "behandles",
        "og",
        "h\u00e5ndheves",
        "1",
        "\n",
        "ol",
        "x",
        ".",
        "NOREG",
        ".",
        "Jeg",
        "g\u00e5r",
        "dog",
        "Ikke",
        "nermere",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "N",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "00000",
        "som",
        "etter",
        "nin",
        "mening",
        "ikke",
        "er",
        "aktuelt",
        "1",
        "denne",
        "sake",
        ")",
        "EE",
        "\n",
        "Ki",
        "ge",
        "\u00c5",
        "20901550",
        "dr",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "pt",
        "L\u00e5",
        "0",
        "altfor",
        "stor",
        "bevar",
        "kunne",
        "pa",
        "skaffe",
        "sog",
        "rede",
        "p\u00e5",
        "den",
        "AAN",
        "\n",
        "k",
        "\u00e5",
        "R",
        "i",
        "ansvarlig",
        "$.",
        "etter",
        "at",
        "han",
        "or",
        "bli",
        "Derksen",
        "p\u00e5",
        "skade",
        "\n",
        "AE",
        "\u00e5",
        "$.",
        "fkktyxg",
        "s\u00e6rlig",
        "synes",
        "jor",
        "det",
        "or",
        "grunn",
        "611",
        "\u00e5-n\u00f6ye",
        "seg",
        "$\u2014\u2014",
        "\n",
        "OA",
        "Br",
        "ved",
        "dette",
        "n\u00e5r",
        "ansvarssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "som",
        "her",
        "bli",
        "regulere",
        "4",
        "1",
        "\n",
        "be",
        "00",
        "emesktit",
        "Lov",
        "etter",
        "at",
        "den",
        "opphavelig",
        "skade",
        "v\u00e6re",
        "fimtruf-",
        "*",
        "\n",
        "en",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "spre",
        "om",
        "skadelidt",
        "ha",
        "skaffe",
        "Sog",
        "glede",
        "\n",
        "ko",
        "p\u00e5",
        "regel",
        "der",
        "$.",
        "FEN",
        "ar",
        "\n",
        "$-",
        "EG",
        "7",
        "y",
        "det",
        "forelagt",
        "tilfelle",
        "mene",
        "jeg",
        "derfor",
        "at",
        "foreligge",
        "\n",
        "B",
        "PES",
        "Fo",
        "delas\u00e5frist",
        "n\u00e5",
        "anse",
        "pibegyn\u00e9t,selv",
        "om",
        "skadelidt",
        "ikke",
        "\n",
        "i",
        "Mee",
        "ha",
        "r\u00e5",
        "rede",
        "p\u00e5",
        "oppgj\u00f8rsregle",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "hen",
        "etter",
        "$:",
        "6",
        "Suns",
        "$-",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "1947",
        "ha",
        "g\u00e5",
        "on",
        "rimelig",
        "tid",
        "til",
        "\u00e5",
        "skaffe",
        "seg",
        "kjenskap",
        "\n",
        "Dee",
        "$.",
        "\"41",
        "den",
        "og",
        "61",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "om",
        "billighetserstatning",
        "$,",
        "delta",
        "i",
        "$\u2014",
        "$-",
        "\n",
        "\u00e5",
        "pep",
        "praksis",
        "normal",
        "en",
        "gang",
        "1",
        "1\u00f6pe",
        "av",
        "hekt",
        "1947",
        "$...",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ME",
        "skulle",
        "foreldelseslove",
        "komme",
        "t11",
        "anvebdejee",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "$-",
        "\u00e5",
        "$\u2014",
        "det",
        "utvilsom",
        "v\u00e6re",
        "sin",
        "vanlig",
        "le",
        "\u00c5rs",
        "frist",
        "1",
        "foreldelse",
        "\n",
        "Ger",
        "lov",
        "\u00a7",
        "3.",
        "utgangspunkt",
        "m\u00e5tte",
        "da",
        "ha",
        "vare",
        "krav",
        "ne",
        "$.",
        "\n",
        "FE",
        "de",
        "28",
        "forfallstid",
        "oi",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "s\u00e5",
        "sikker",
        "p\u00e5",
        "at",
        "dette",
        "m\u00e5tte",
        "an",
        "\n",
        "p",
        "2",
        "e",
        "$,",
        "ses",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "tidspunkt",
        "da",
        "lov",
        "av",
        "6.",
        "Juni",
        "1947",
        "bli",
        "ved",
        "\n",
        "S-EG",
        "\u00e5",
        "e",
        "$'",
        "vatt",
        "$,",
        "Jfr",
        "$.",
        "professor",
        "Andanse",
        "betenkning",
        "s\u00e5",
        "18.",
        "det",
        "spare",
        "\n",
        "Vern",
        "om",
        "sikke",
        "forfallstid",
        "riktig",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "tidspunkt",
        "*",
        "$:",
        "\n",
        "v\u00e6rE",
        "\u00e5",
        "i",
        "da",
        "skadelidt",
        "bli",
        "hindre",
        "4",
        "\u00e5",
        "gj\u00f6re",
        "att",
        "krav",
        "gjeldende",
        "ae",
        "\n",
        "Kr",
        "$\u2014",
        "direkte",
        "overfor",
        "skadevolder",
        "$,",
        "Jfr",
        "$.",
        "landssvikanpr\u00e5ningehs",
        "i",
        "\n",
        "Ri",
        "ert",
        "$\u2014",
        "626",
        "$,",
        "alts\u00e5",
        "frnkoruteketemntdmax",
        "fre",
        "land",
        "frigj\u00f8ring",
        "i",
        "\n",
        "Ru",
        "da",
        "landssvikanordning",
        "kunne",
        "behandle",
        "og",
        "h\u00e5ndheve",
        "1",
        "\n",
        "ol",
        "x",
        "$.",
        "NOREG",
        "$.",
        "jeg",
        "g\u00e5",
        "dog",
        "Ikke",
        "nermere",
        "inn",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "N",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "00000",
        "som",
        "etter",
        "nin",
        "mening",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "aktuell",
        "1",
        "denne",
        "sake",
        "$)",
        "EE",
        "\n",
        "Ki",
        "ge",
        "\u00e5",
        "20901550",
        "dr",
        "i",
        "\n"
    ]
}