{
    "urnid": "db60044923000094",
    "img_path": "./images/db60044923000094.jpg",
    "raw_ocr_text": "N - 7 -\n\nKomiteen mener at dette \u00abr tilfelle, men sp\u00f6rsm\u00e5let inne\u00bb\nb\u00e6rer visst praktiske vanskelisheter som det m\u00e5 finnes en ordning\np\u00e5. B\u00f6ndene er delt odp \u00e5 flere organisasjoner. Hent faglig: er\nde splittet i Norges Bondelag og Norsk Bonde\u00bb og Sm\u00e5brukarlag. Med\nomsyn til forhandlinger og eventuvlle avtaler om prisvur etc, ville\ndet selvsagt v\u00e6re en fordel om b\u00f6ndene hadde st\u00e5tt samlet i en\nfaglig organisasjon. De to organisasjoner selv hur imddlertid i\nfeilesskup opprettet Landbruksr\u00e5det som antas \u00e5 kunnu representere\nde faglige bondeorganisasjoner ved forhandlinger under forutsetning\nav et tillitsfullt samarbeid mellom dem fors\u00e5vidt ang\u00e5r disse sp\u00f6rsm\u00e5l.\n\nVed siden av de faglige organisasjoner har on forskjellige\nprodusentorranisasjoner og sentraler som har en meget sterk inn=-\nflytelse p\u00e5 prissp\u00f6rsm\u00e5lene. $&tter utvalgets oop\u00bbfatning kan disse\nikke settes utenfor forhandlingene. P\u00e5 en eller annen m\u00e5te m\u00e5 en\ns\u00f6rge for at disse interesser blir representert og kommer til orde\nunder de forberedelser som gj\u00f6res f\u00f6r og under forhandlingene.\n\n\u00c5YV slike spesielle produsentorganisasjoner og om=-\nsetningssentraler som har interesse i denne forbindelse har en\nf\u00f6lgende:\n\nNorske Melkeprodusenters Landsforbund.\nS/L Norges Kj\u00f6tt =- og Fleskesentral,\nNorske Sgsesentraler S/L,\n\nS/L Gartnernes-og Hagebrukernes Salgslag,\n(Gartnerhallen).\n\nDe ovenfor nevnte organisasjoner og en del andre som har\n\nmindre interesst i denuc sa menheng, har opprettet Landbrukets\n\nHfentralforbund (tidligere Eelleskontoret for landbrukets \u00f6konomiske\norganisasjoner,) som skal formidle samarbeidet mellom deltakerne, st\u00e5\ntil tjeneste p\u00e5 forskjellig vis og representere dem utad i visse\nsp\u00f6rsm\u00e5l.\n\nMed omsyn til forhandlinger og eventuelle inng\u00e5elser av\navtaler er sp\u00f6rsm\u00e5let \u00e5 finne fram til et utvalg av forhandlere som\nkan sies \u00e5 ha b\u00f6ndenes, produsentenes 0; de forskjellige organisa=\nsjoners og sentralers tillit n\u00e5r det gjelder dette sp\u00f6rsm\u00e5l. Komiteen\ner komet til den oppfatning at det mest hensiktsmessige vil v\u00e6re at\nNorges Bondelag og Norsk Bonde- og Sm\u00e5brukerlag p\u00e5 vegne av alle de\n",
    "corrected_ocr_text": "N - 7 -\n\nKomiteen mener at dette er tilfelle, men sp\u00f8rsm\u00e5let innen\nb\u00e6rer visst praktiske vanskeligheter som det m\u00e5 finnes en ordning\np\u00e5. B\u00f8ndene er delt opp \u00e5 flere organisasjoner. Hent faglig: er\nde splittet i Norges Bondelag og Norsk Bonde og Sm\u00e5brukarlag. Med\nomsyn til forhandlinger og eventuelle avtaler om priser etc, ville\ndet selvsagt v\u00e6re en fordel om b\u00f8ndene hadde st\u00e5tt samlet i en\nfaglig organisasjon. De to organisasjoner selv hur imidlertid i\nfellesskap opprettet Landbruksr\u00e5det som antas \u00e5 kunne representere\nde faglige bondeorganisasjoner ved forhandlinger under forutsetning\nav et tillitsfullt samarbeid mellom dem fors\u00e5vidt ang\u00e5r disse sp\u00f6rsm\u00e5l.\n\nVed siden av de faglige organisasjoner har on forskjellige\nprodusentorganisasjoner og sentraler som har en meget sterk inn-\nflytelse p\u00e5 prissp\u00f6rsm\u00e5lene. etter utvalgets oppfatning kan disse\nikke settes utenfor forhandlingene. P\u00e5 en eller annen m\u00e5te m\u00e5 en\ns\u00f8rge for at disse interesser blir representert og kommer til orde\nunder de forberedelser som gj\u00f6res f\u00f6r og under forhandlingene.\n\n\u00c5SV slike spesielle produsentorganisasjoner og om-\nsetningssentraler som har interesse i denne forbindelse har en\nf\u00f8lgende:\n\nnorske Melkeprodusenters Landsforbund.\nSL Norges Kj\u00f8tt i- og Fleskesentral,\nnorske Eggesentraler SL,\n\nSL Gartnernes-og hagebrukerne Salgslag,\n(Gartnerhallen).\n\nDe ovenfor nevnte organisasjoner og en del andre som har\n\nmindre interesse i den sa menheng, har opprettet Landbrukets\n\nSentralforbund tidligere Felleskontoret for landbrukets \u00f8konomiske\norganisasjoner,) som skal formidle samarbeidet mellom deltakerne, st\u00e5\ntil tjeneste p\u00e5 forskjellig vis og representere dem utad i visse\nsp\u00f6rsm\u00e5l.\n\nMed omsyn til forhandlinger og eventuelle inng\u00e5elser av\navtaler er sp\u00f8rsm\u00e5let \u00e5 finne fram til et utvalg av forhandlere som\nkan sies \u00e5 ha b\u00f8ndenes, produsentenes 0; de forskjellige organisa\nsjoner og sentraler tillit n\u00e5r det gjelder dette sp\u00f6rsm\u00e5l. Komiteen\ner komet til den oppfatning at det mest hensiktsmessige vil v\u00e6re at\nNorges Bondelag og Norsk Bonde-og Sm\u00e5brukerlag p\u00e5 vegne av alle de\n",
    "tokens": [
        "N",
        "-",
        "7",
        "-",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "mener",
        "at",
        "dette",
        "er",
        "tilfelle",
        ",",
        "men",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "innen",
        "\n",
        "b\u00e6rer",
        "visst",
        "praktiske",
        "vanskeligheter",
        "som",
        "det",
        "m\u00e5",
        "finnes",
        "en",
        "ordning",
        "\n",
        "p\u00e5",
        ".",
        "B\u00f8ndene",
        "er",
        "delt",
        "opp",
        "\u00e5",
        "flere",
        "organisasjoner",
        ".",
        "Hent",
        "faglig",
        ":",
        "er",
        "\n",
        "de",
        "splittet",
        "i",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde",
        "og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        ".",
        "Med",
        "\n",
        "omsyn",
        "til",
        "forhandlinger",
        "og",
        "eventuelle",
        "avtaler",
        "om",
        "priser",
        "etc",
        ",",
        "ville",
        "\n",
        "det",
        "selvsagt",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "fordel",
        "om",
        "b\u00f8ndene",
        "hadde",
        "st\u00e5tt",
        "samlet",
        "i",
        "en",
        "\n",
        "faglig",
        "organisasjon",
        ".",
        "De",
        "to",
        "organisasjoner",
        "selv",
        "hur",
        "imidlertid",
        "i",
        "\n",
        "fellesskap",
        "opprettet",
        "Landbruksr\u00e5det",
        "som",
        "antas",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "representere",
        "\n",
        "de",
        "faglige",
        "bondeorganisasjoner",
        "ved",
        "forhandlinger",
        "under",
        "forutsetning",
        "\n",
        "av",
        "et",
        "tillitsfullt",
        "samarbeid",
        "mellom",
        "dem",
        "fors\u00e5vidt",
        "ang\u00e5r",
        "disse",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ".",
        "\n\n",
        "Ved",
        "siden",
        "av",
        "de",
        "faglige",
        "organisasjoner",
        "har",
        "on",
        "forskjellige",
        "\n",
        "produsentorganisasjoner",
        "og",
        "sentraler",
        "som",
        "har",
        "en",
        "meget",
        "sterk",
        "inn-",
        "\n",
        "flytelse",
        "p\u00e5",
        "prissp\u00f6rsm\u00e5lene",
        ".",
        "etter",
        "utvalgets",
        "oppfatning",
        "kan",
        "disse",
        "\n",
        "ikke",
        "settes",
        "utenfor",
        "forhandlingene",
        ".",
        "P\u00e5",
        "en",
        "eller",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "m\u00e5",
        "en",
        "\n",
        "s\u00f8rge",
        "for",
        "at",
        "disse",
        "interesser",
        "blir",
        "representert",
        "og",
        "kommer",
        "til",
        "orde",
        "\n",
        "under",
        "de",
        "forberedelser",
        "som",
        "gj\u00f6res",
        "f\u00f6r",
        "og",
        "under",
        "forhandlingene",
        ".",
        "\n\n",
        "\u00c5SV",
        "slike",
        "spesielle",
        "produsentorganisasjoner",
        "og",
        "om-",
        "\n",
        "setningssentraler",
        "som",
        "har",
        "interesse",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "har",
        "en",
        "\n",
        "f\u00f8lgende",
        ":",
        "\n\n",
        "norske",
        "Melkeprodusenters",
        "Landsforbund",
        ".",
        "\n",
        "SL",
        "Norges",
        "Kj\u00f8tt",
        "i-",
        "og",
        "Fleskesentral",
        ",",
        "\n",
        "norske",
        "Eggesentraler",
        "SL",
        ",",
        "\n\n",
        "SL",
        "Gartnernes-og",
        "hagebrukerne",
        "Salgslag",
        ",",
        "\n",
        "(",
        "Gartnerhallen",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "De",
        "ovenfor",
        "nevnte",
        "organisasjoner",
        "og",
        "en",
        "del",
        "andre",
        "som",
        "har",
        "\n\n",
        "mindre",
        "interesse",
        "i",
        "den",
        "sa",
        "menheng",
        ",",
        "har",
        "opprettet",
        "Landbrukets",
        "\n\n",
        "Sentralforbund",
        "tidligere",
        "Felleskontoret",
        "for",
        "landbrukets",
        "\u00f8konomiske",
        "\n",
        "organisasjoner",
        ",",
        ")",
        "som",
        "skal",
        "formidle",
        "samarbeidet",
        "mellom",
        "deltakerne",
        ",",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "til",
        "tjeneste",
        "p\u00e5",
        "forskjellig",
        "vis",
        "og",
        "representere",
        "dem",
        "utad",
        "i",
        "visse",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ".",
        "\n\n",
        "Med",
        "omsyn",
        "til",
        "forhandlinger",
        "og",
        "eventuelle",
        "inng\u00e5elser",
        "av",
        "\n",
        "avtaler",
        "er",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\u00e5",
        "finne",
        "fram",
        "til",
        "et",
        "utvalg",
        "av",
        "forhandlere",
        "som",
        "\n",
        "kan",
        "sies",
        "\u00e5",
        "ha",
        "b\u00f8ndenes",
        ",",
        "produsentenes",
        "0;",
        "de",
        "forskjellige",
        "organisa",
        "\n",
        "sjoner",
        "og",
        "sentraler",
        "tillit",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ".",
        "Komiteen",
        "\n",
        "er",
        "komet",
        "til",
        "den",
        "oppfatning",
        "at",
        "det",
        "mest",
        "hensiktsmessige",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "\n",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5brukerlag",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "alle",
        "de",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "N",
        "$-",
        "7",
        "$-",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "mene",
        "at",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "tilfelle",
        "$,",
        "men",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "innen",
        "\n",
        "b\u00e6re",
        "viss",
        "praktisk",
        "vanskelighet",
        "som",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "finnes",
        "en",
        "ordning",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "B\u00f8ndene",
        "v\u00e6re",
        "dele",
        "opp",
        "\u00e5",
        "mange",
        "organisasjon",
        "$.",
        "hente",
        "faglig",
        "$:",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "de",
        "splitte",
        "i",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde",
        "og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        "$.",
        "med",
        "\n",
        "omsyn",
        "til",
        "forhandling",
        "og",
        "eventuell",
        "avtale",
        "om",
        "pris",
        "etc.",
        "$,",
        "ville",
        "\n",
        "det",
        "selvsagt",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "fordel",
        "om",
        "b\u00f8ndene",
        "ha",
        "st\u00e5",
        "samle",
        "i",
        "en",
        "\n",
        "faglig",
        "organisasjon",
        "$.",
        "de",
        "to",
        "organisasjon",
        "selv",
        "hur",
        "imidlertid",
        "i",
        "\n",
        "fellesskap",
        "opprette",
        "Landbruksr\u00e5det",
        "som",
        "anta",
        "\u00e5",
        "kunne",
        "representere",
        "\n",
        "de",
        "faglig",
        "bondeorganisasjone",
        "ved",
        "forhandling",
        "under",
        "forutsetning",
        "\n",
        "av",
        "en",
        "tillitsfull",
        "samarbeid",
        "mellom",
        "de",
        "fors\u00e5vidt",
        "ang\u00e5",
        "disse",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$.",
        "\n\n",
        "ved",
        "side",
        "av",
        "de",
        "faglig",
        "organisasjon",
        "ha",
        "on",
        "forskjellig",
        "\n",
        "produsentorganisasjone",
        "og",
        "sentral",
        "som",
        "ha",
        "en",
        "meget",
        "sterk",
        "inn-",
        "\n",
        "flytelse",
        "p\u00e5",
        "prissp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$.",
        "etter",
        "utvalg",
        "oppfatning",
        "kunne",
        "disse",
        "\n",
        "ikke",
        "sette",
        "utenfor",
        "forhandling",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "en",
        "eller",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "m\u00e5tte",
        "en",
        "\n",
        "s\u00f8rge",
        "for",
        "at",
        "disse",
        "interesse",
        "bli",
        "representere",
        "og",
        "komme",
        "til",
        "orde",
        "\n",
        "under",
        "de",
        "forberedelse",
        "som",
        "gj\u00f6res",
        "f\u00f6r",
        "og",
        "under",
        "forhandling",
        "$.",
        "\n\n",
        "\u00c5SV",
        "slik",
        "spesiell",
        "produsentorganisasjone",
        "og",
        "om-",
        "\n",
        "setningssentrale",
        "som",
        "ha",
        "interesse",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ha",
        "en",
        "\n",
        "f\u00f8lgende",
        "$:",
        "\n\n",
        "norsk",
        "Melkeprodusenters",
        "Landsforbund",
        "$.",
        "\n",
        "SL",
        "Norges",
        "kj\u00f8tt",
        "i-e",
        "og",
        "fleskesentral",
        "$,",
        "\n",
        "norsk",
        "Eggesentraler",
        "SL",
        "$,",
        "\n\n",
        "SL",
        "Gartnernes-og",
        "hagebruker",
        "Salgslag",
        "$,",
        "\n",
        "$(",
        "Gartnerhallen",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "De",
        "ovenfor",
        "nevne",
        "organisasjon",
        "og",
        "en",
        "del",
        "annen",
        "som",
        "ha",
        "\n\n",
        "liten",
        "interesse",
        "i",
        "den",
        "si",
        "menheng",
        "$,",
        "ha",
        "opprette",
        "landbrukets",
        "\n\n",
        "Sentralforbund",
        "tidlig",
        "Felleskontoret",
        "for",
        "landbruk",
        "\u00f8konomisk",
        "\n",
        "organisasjon",
        "$,",
        "$)",
        "som",
        "skulle",
        "formidle",
        "samarbeid",
        "mellom",
        "deltaker",
        "$,",
        "st\u00e5",
        "\n",
        "til",
        "tjeneste",
        "p\u00e5",
        "forskjellig",
        "vis",
        "og",
        "representere",
        "de",
        "utad",
        "i",
        "viss",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$.",
        "\n\n",
        "Med",
        "omsyn",
        "til",
        "forhandling",
        "og",
        "eventuell",
        "inng\u00e5els",
        "av",
        "\n",
        "avtale",
        "v\u00e6re",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\u00e5",
        "finne",
        "fram",
        "til",
        "en",
        "utvalg",
        "av",
        "forhandler",
        "som",
        "\n",
        "kunne",
        "si",
        "\u00e5",
        "ha",
        "b\u00f8nd",
        "$,",
        "produsente",
        "0;",
        "de",
        "forskjellig",
        "organisa",
        "\n",
        "sjone",
        "og",
        "sentrale",
        "tillit",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$.",
        "Komiteen",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "komet",
        "til",
        "den",
        "oppfatning",
        "at",
        "det",
        "mye",
        "hensiktsmessig",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "\n",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5brukerlag",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "all",
        "de",
        "\n"
    ]
}