{
    "urnid": "db60044923000577",
    "img_path": "./images/db60044923000577.jpg",
    "raw_ocr_text": "Under H\u00f6yesterctts behandling av en sal viser seg at to eller\nflere av rettens medlernmer vil bygse avrj\u00f6relsen p\u00e5 at en\nbestemmelse \u00c5 en lov, stortingssbeslutning sller provisorisk\nanordning er 1 strid med Grunnloven ($ 2). If\u00f6lge paragrafens\nannet leddx anses en avgj\u00f6relse bygget y\u00e5 at en bestemmelse or\ni strid med Grunnloven n\u00e5r bestenmelsen av hensyn tll Grunn-\nloven settes ut av betraktnin;z, eller n\u00e5r stuten av hensyn til\nGrunnloven er p\u00e5lagt en erstatninssplikt som ikke er hjemlet\n\ni vedkorren\u00e5e lov, stortinysbeslutning eller provisoriske an-\nordning. 3) N\u00e5r H\u00f6yesterett av s\u00e6rlige grunner finner det\n\u00f6nskelig at et tvilsomt rettssp\u00f6rsmil avsj\u00f6res av den samlede\nH\u00f6yesterett ($ 3).\n\nDet frem;s\u00e5r ikke av dommen hva beyrunnelsen er for at det\nforeliggende retts-sp\u00f6rsm\u00e5l blir forelast for den samlede H\u00f6yes-\nterett. F\u00f6rstevoterende nevner i en bisetning at retten vil\n\n' henvise dette sp\u00f6rsmil til slik behandling, og i konklisjonen\n| sis at dette sp\u00f6rsmil utsettes. H\u00f6yesteretts justissekretar\n, har etter fullmakt fra Justitiarius sendt Justisdepart\u00e6nmentet\nvarsel etter lovens $ 5 tredje ledd som p\u00e5byr at rettens for-\nmann skal si underretning til Justisdeptet n\u00e5r den samlede\nH\u00f6yesterett skal avsj\u00f6re om en oestermslse er i strid med Grunn-\nloven.\n\nJeg finner ikke grunn til \u00e5 ta opp til unders\u00f6kelse\nsp\u00f6rsm\u00e5let om det er korrekt at underretningen undertesnes av\njustissekret\u00e6ren p\u00e5 vegne av rettens formann, n\u00e5r loven p\u00e5\n\nig legger rettens formann \u00e5 gi slik underretning. ilen jeg antar\nat vi b\u00f6r gj\u00f6re oppmerksom p\u00e5 at det s\u00e5vidt skj\u00f6nnes ikke\ndreier seg om en avgj\u00f6relse om hvorvidt er bestermelse er i\nstrid med Grunnloven. Det er riktisrok s\u00e5 at det her oppst\u00e5r\nsp\u00f6rsmil om ekspropriaten har futt full erstatning i samsvar\nmed Grl. $ 105 s\u00e5 lenge han ikke har f\u00e5tt tillegg for \u00e5en inn-\ntektsskatt som han vil bli ilisnet av er\u00f8tstningsbel\u00f6pet .\n",
    "corrected_ocr_text": "under H\u00f8yesteretts behandling av en sal viser seg at to eller\nflere av rettens medlemmer vil bygge avgj\u00f8relsen p\u00e5 at en\nbestemmelse \u00c5 en lov, stortingsbeslutning eller provisorisk\nanordning er 1 strid med Grunnloven i 2). If\u00f8lge paragrafens\nannet ledd anses en avgj\u00f8relse bygget p\u00e5 at en bestemmelse or\ni strid med Grunnloven n\u00e5r bestemmelsen av hensyn tll Grunn-\nloven settes ut av betraktning, eller n\u00e5r stuten av hensyn til\nGrunnloven er p\u00e5lagt en erstatningsplikt som ikke er hjemlet\n\ni vedkorren\u00e5e lov, stortingsbeslutning eller provisoriske an-\nordning. 3) N\u00e5r H\u00f8yesterett av s\u00e6rlige grunner finner det\n\u00f8nskelig at et tvilsomt rettssp\u00f8rsm\u00e5l avgj\u00f8res av den samlede\nH\u00f8yesterett i 3).\n\nDet frems\u00e5r ikke av dommen hva begrunnelsen er for at det\nforeliggende rettssp\u00f8rsm\u00e5l blir forelagt for den samlede H\u00f8yes-\nterett. F\u00f8rstevoterende nevner i en bisetning at retten vil\n\n' henvise dette sp\u00f6rsm\u00e5l til slik behandling, og i konklusjonen\ni sis at dette sp\u00f6rsm\u00e5l utsettes. H\u00f8yesteretts justissekret\u00e6r\n, har etter fullmakt fra Justitiarius sendt Justisdepartementet\nvarsel etter lovens \u00a7 5 tredje ledd som p\u00e5byr at rettens for-\nmann skal si underretning til Justisdept n\u00e5r den samlede\nH\u00f8yesterett skal avgj\u00f8re om en oestermslse er i strid med Grunn-\nloven.\n\nJeg finner ikke grunn til \u00e5 ta opp til unders\u00f8kelse\nsp\u00f8rsm\u00e5let om det er korrekt at underretningen undertegnes av\njustissekret\u00e6ren p\u00e5 vegne av rettens formann, n\u00e5r loven p\u00e5\n\nig legger rettens formann \u00e5 gi slik underretning. ilen jeg antar\nat vi b\u00f6r gj\u00f6re oppmerksom p\u00e5 at det s\u00e5vidt skj\u00f8nnes ikke\ndreier seg om en avgj\u00f8relse om hvorvidt er bestemmelse er i\nstrid med Grunnloven. Det er riktignok s\u00e5 at det her oppst\u00e5r\nsp\u00f6rsm\u00e5l om ekspropriaten har futt full erstatning i samsvar\nmed Grl \u00a7 105 s\u00e5 lenge han ikke har f\u00e5tt tillegg for \u00e5en inn-\ntektsskatt som han vil bli ilignet av er\u00f8tstningsbel\u00f6pet .\n",
    "tokens": [
        "under",
        "H\u00f8yesteretts",
        "behandling",
        "av",
        "en",
        "sal",
        "viser",
        "seg",
        "at",
        "to",
        "eller",
        "\n",
        "flere",
        "av",
        "rettens",
        "medlemmer",
        "vil",
        "bygge",
        "avgj\u00f8relsen",
        "p\u00e5",
        "at",
        "en",
        "\n",
        "bestemmelse",
        "\u00c5",
        "en",
        "lov",
        ",",
        "stortingsbeslutning",
        "eller",
        "provisorisk",
        "\n",
        "anordning",
        "er",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "i",
        "2",
        ")",
        ".",
        "If\u00f8lge",
        "paragrafens",
        "\n",
        "annet",
        "ledd",
        "anses",
        "en",
        "avgj\u00f8relse",
        "bygget",
        "p\u00e5",
        "at",
        "en",
        "bestemmelse",
        "or",
        "\n",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "n\u00e5r",
        "bestemmelsen",
        "av",
        "hensyn",
        "tll",
        "Grunn-",
        "\n",
        "loven",
        "settes",
        "ut",
        "av",
        "betraktning",
        ",",
        "eller",
        "n\u00e5r",
        "stuten",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "\n",
        "Grunnloven",
        "er",
        "p\u00e5lagt",
        "en",
        "erstatningsplikt",
        "som",
        "ikke",
        "er",
        "hjemlet",
        "\n\n",
        "i",
        "vedkorren\u00e5e",
        "lov",
        ",",
        "stortingsbeslutning",
        "eller",
        "provisoriske",
        "an-",
        "\n",
        "ordning",
        ".",
        "3",
        ")",
        "N\u00e5r",
        "H\u00f8yesterett",
        "av",
        "s\u00e6rlige",
        "grunner",
        "finner",
        "det",
        "\n",
        "\u00f8nskelig",
        "at",
        "et",
        "tvilsomt",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "avgj\u00f8res",
        "av",
        "den",
        "samlede",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "i",
        "3",
        ")",
        ".",
        "\n\n",
        "Det",
        "frems\u00e5r",
        "ikke",
        "av",
        "dommen",
        "hva",
        "begrunnelsen",
        "er",
        "for",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "foreliggende",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "blir",
        "forelagt",
        "for",
        "den",
        "samlede",
        "H\u00f8yes-",
        "\n",
        "terett",
        ".",
        "F\u00f8rstevoterende",
        "nevner",
        "i",
        "en",
        "bisetning",
        "at",
        "retten",
        "vil",
        "\n\n",
        "'",
        "henvise",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "til",
        "slik",
        "behandling",
        ",",
        "og",
        "i",
        "konklusjonen",
        "\n",
        "i",
        "sis",
        "at",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "utsettes",
        ".",
        "H\u00f8yesteretts",
        "justissekret\u00e6r",
        "\n",
        ",",
        "har",
        "etter",
        "fullmakt",
        "fra",
        "Justitiarius",
        "sendt",
        "Justisdepartementet",
        "\n",
        "varsel",
        "etter",
        "lovens",
        "\u00a7",
        "5",
        "tredje",
        "ledd",
        "som",
        "p\u00e5byr",
        "at",
        "rettens",
        "for-",
        "\n",
        "mann",
        "skal",
        "si",
        "underretning",
        "til",
        "Justisdept",
        "n\u00e5r",
        "den",
        "samlede",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "skal",
        "avgj\u00f8re",
        "om",
        "en",
        "oestermslse",
        "er",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "Grunn-",
        "\n",
        "loven",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "finner",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "unders\u00f8kelse",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "det",
        "er",
        "korrekt",
        "at",
        "underretningen",
        "undertegnes",
        "av",
        "\n",
        "justissekret\u00e6ren",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "rettens",
        "formann",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "loven",
        "p\u00e5",
        "\n\n",
        "ig",
        "legger",
        "rettens",
        "formann",
        "\u00e5",
        "gi",
        "slik",
        "underretning",
        ".",
        "ilen",
        "jeg",
        "antar",
        "\n",
        "at",
        "vi",
        "b\u00f6r",
        "gj\u00f6re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "s\u00e5vidt",
        "skj\u00f8nnes",
        "ikke",
        "\n",
        "dreier",
        "seg",
        "om",
        "en",
        "avgj\u00f8relse",
        "om",
        "hvorvidt",
        "er",
        "bestemmelse",
        "er",
        "i",
        "\n",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "riktignok",
        "s\u00e5",
        "at",
        "det",
        "her",
        "oppst\u00e5r",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        "ekspropriaten",
        "har",
        "futt",
        "full",
        "erstatning",
        "i",
        "samsvar",
        "\n",
        "med",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "105",
        "s\u00e5",
        "lenge",
        "han",
        "ikke",
        "har",
        "f\u00e5tt",
        "tillegg",
        "for",
        "\u00e5en",
        "inn-",
        "\n",
        "tektsskatt",
        "som",
        "han",
        "vil",
        "bli",
        "ilignet",
        "av",
        "er\u00f8tstningsbel\u00f6pet",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "under",
        "H\u00f8yesterett",
        "behandling",
        "av",
        "en",
        "sal",
        "vise",
        "seg",
        "at",
        "to",
        "eller",
        "\n",
        "mange",
        "av",
        "rett",
        "medlem",
        "ville",
        "bygge",
        "avgj\u00f8relse",
        "p\u00e5",
        "at",
        "en",
        "\n",
        "bestemmelse",
        "\u00e5",
        "en",
        "lov",
        "$,",
        "stortingsbeslutning",
        "eller",
        "provisorisk",
        "\n",
        "anordning",
        "v\u00e6re",
        "1",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "i",
        "2",
        "$)",
        "$.",
        "if\u00f8lge",
        "paragraf",
        "\n",
        "annen",
        "ledd",
        "anse",
        "en",
        "avgj\u00f8relse",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "at",
        "en",
        "bestemmelse",
        "or",
        "\n",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "n\u00e5r",
        "bestemmelse",
        "av",
        "hensyn",
        "tll",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lov",
        "sette",
        "ut",
        "av",
        "betraktning",
        "$,",
        "eller",
        "n\u00e5r",
        "stut",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "\n",
        "Grunnloven",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5legge",
        "en",
        "erstatningsplikt",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "hjemle",
        "\n\n",
        "i",
        "vedkorren\u00e5e",
        "lov",
        "$,",
        "stortingsbeslutning",
        "eller",
        "provisorisk",
        "an-",
        "\n",
        "ordning",
        "$.",
        "3",
        "$)",
        "n\u00e5r",
        "H\u00f8yesterett",
        "av",
        "s\u00e6rlig",
        "grunn",
        "finne",
        "det",
        "\n",
        "\u00f8nskelig",
        "at",
        "en",
        "tvilsom",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "avgj\u00f8re",
        "av",
        "den",
        "samle",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "i",
        "3",
        "$)",
        "$.",
        "\n\n",
        "det",
        "frems\u00e5r",
        "ikke",
        "av",
        "dom",
        "hva",
        "begrunnelse",
        "v\u00e6re",
        "for",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "foreliggende",
        "rettssp\u00f8rsm\u00e5l",
        "bli",
        "forelegge",
        "for",
        "den",
        "samle",
        "h\u00f8yes-",
        "\n",
        "terett",
        "$.",
        "f\u00f8rstevoterende",
        "nevne",
        "i",
        "en",
        "bisetning",
        "at",
        "rett",
        "ville",
        "\n\n",
        "$\"",
        "henvise",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "til",
        "slik",
        "behandling",
        "$,",
        "og",
        "i",
        "konklusjon",
        "\n",
        "i",
        "sis",
        "at",
        "dette",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "utsette",
        "$.",
        "H\u00f8yesterett",
        "justissekret\u00e6r",
        "\n",
        "$,",
        "ha",
        "etter",
        "fullmakt",
        "fra",
        "Justitiarius",
        "sende",
        "Justisdepartementet",
        "\n",
        "varsel",
        "etter",
        "lov",
        "\u00a7",
        "5",
        "tredje",
        "ledd",
        "som",
        "p\u00e5byr",
        "at",
        "rett",
        "for-",
        "\n",
        "mann",
        "skulle",
        "si",
        "underretning",
        "til",
        "Justisdept",
        "n\u00e5r",
        "den",
        "samle",
        "\n",
        "H\u00f8yesterett",
        "skulle",
        "avgj\u00f8re",
        "om",
        "en",
        "oestermslse",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "strid",
        "med",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lov",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "finne",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "til",
        "unders\u00f8kelse",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "korrekt",
        "at",
        "underretning",
        "undertegne",
        "av",
        "\n",
        "justissekret\u00e6r",
        "p\u00e5",
        "vegne",
        "av",
        "rett",
        "formann",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "lov",
        "p\u00e5",
        "\n\n",
        "ig",
        "legge",
        "rett",
        "formann",
        "\u00e5",
        "gi",
        "slik",
        "underretning",
        "$.",
        "il",
        "jeg",
        "anta",
        "\n",
        "at",
        "vi",
        "b\u00f6r",
        "gj\u00f6re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "s\u00e5vidt",
        "skj\u00f8nne",
        "ikke",
        "\n",
        "dreie",
        "seg",
        "om",
        "en",
        "avgj\u00f8relse",
        "om",
        "hvorvidt",
        "v\u00e6re",
        "bestemmelse",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "\n",
        "strid",
        "med",
        "Grunnloven",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "riktignok",
        "s\u00e5",
        "at",
        "det",
        "her",
        "oppst\u00e5",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        "ekspropriat",
        "ha",
        "futt",
        "full",
        "erstatning",
        "i",
        "samsvar",
        "\n",
        "med",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "105",
        "s\u00e5",
        "lenge",
        "han",
        "ikke",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "tillegg",
        "for",
        "\u00e5en",
        "inn-",
        "\n",
        "tektsskatt",
        "som",
        "han",
        "ville",
        "bli",
        "iligne",
        "av",
        "er\u00f8tstningsbel\u00f6p",
        "$.",
        "\n"
    ]
}