{
    "urnid": "db60044923000195",
    "img_path": "./images/db60044923000195.jpg",
    "raw_ocr_text": "| OD FY | |\n| 1 ; Ursikaclyrartement Oslo, p\u00e5 mars 1950.\n\u00c5 | p\u00e5) vedlegg.\n9 ee er . Det Kgl. Justis- og\nee Politidepartement.\nEG Granskningssak minister Einar Olsen Maseng,\njfr. brev hertil av 17. juli 1948, jnr. 2437 8.\ned Det av det Kgl. Departement nedsatte granskningsutvalg har\nP 4. februar d.\u00e5. avgitt en uttalelse om minister liasengs forhold.\n; kote Et stensilert eksemplar av uttalelsen vedlegges.\nProfessor Frede Castberg har p\u00e5 departementets anmodning\nole i en P. M. av 24. februar d.\u00e5., hvorav avskrift vedlegges, gitt\nuttrykk for sitt syn p\u00e5 saken etter granskningsutvalgets utta-\nP\u00e5 lelse.\n\u00e5 Under henvisning til det som er anf\u00f6rt av granskningsut-\nvalget og professor Castberg, vil Utenriksdepartementet sette\n| pris p\u00e5 \u00e5 motta det Kgl. Departements uttalelse om de av pro-\nfessoren reiste sp\u00f6rsm\u00e5l. Det t\u00f6r tilf\u00f6yes at herr Masengs\n: juridiske r\u00e5dgiver, h\u00f6yesterettsadvokat \u00c5Ann\u00e6us Sehj\u00f6dt, overfor .\nUtenriksdepartementet har uttalt at han har til hensikt i n\u00e6r\nfremtid \u00e5 fremsette et krav om etterbetaling av l\u00f6nn. Utenriks-\ndepartementet ville derfor v\u00e6re takknemlig for det Kgl. Departe- |\nments svar s\u00e5 snart som mulig.\ndr:000;6 5, t, ) / \u00e5\n1950\neo |\n",
    "corrected_ocr_text": "i OD FY i i\ni 1 ; Ursikaclyrartement Oslo, p\u00e5 mars 1950.\n\u00c5 i p\u00e5) vedlegg.\n9 ee er . Det Kgl. Justis-og\nee Politidepartement.\nEG granskningssak minister Einar Olsen Maseng,\njfr. brev hertil av 17. juli 1948, jnr. 2437 8.\ned Det av det Kgl. Departement nedsatte granskningsutvalg har\nP 4. februar d\u00e5. avgitt en uttalelse om minister lisens forhold.\n; kote Et stensilert eksemplar av uttalelsen vedlegges.\nProfessor Frede Castberg har p\u00e5 departementets anmodning\nole i en P M av 24. februar d\u00e5., hvorav avskrift vedlegges, gitt\nuttrykk for sitt syn p\u00e5 saken etter granskningsutvalgets utta-\np\u00e5 lelse.\n\u00e5 under henvisning til det som er anf\u00f8rt av granskningsut-\nvalget og professor Castberg, vil Utenriksdepartementet sette\ni pris p\u00e5 \u00e5 motta det Kgl. Departements uttalelse om de av pro-\nfessoren reiste sp\u00f6rsm\u00e5l. Det tar tilf\u00f8yes at herr Masengs\n: juridiske r\u00e5dgiver, h\u00f8yesterettsadvokat Ann\u00e6us Schj\u00f8dt, overfor .\nUtenriksdepartementet har uttalt at han har til hensikt i n\u00e6r\nfremtid \u00e5 fremsette et krav om etterbetaling av l\u00f8nn. Utenriks-\ndepartementet ville derfor v\u00e6re takknemlig for det Kgl. Departe-|\nments svar s\u00e5 snart som mulig.\ndr:000;6 5, t, ) / \u00e5\n1950\neo i\n",
    "tokens": [
        "i",
        "OD",
        "FY",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "1",
        ";",
        "Ursikaclyrartement",
        "Oslo",
        ",",
        "p\u00e5",
        "mars",
        "1950.",
        "\n",
        "\u00c5",
        "i",
        "p\u00e5",
        ")",
        "vedlegg",
        ".",
        "\n",
        "9",
        "ee",
        "er",
        ".",
        "Det",
        "Kgl",
        ".",
        "Justis-og",
        "\n",
        "ee",
        "Politidepartement",
        ".",
        "\n",
        "EG",
        "granskningssak",
        "minister",
        "Einar",
        "Olsen",
        "Maseng",
        ",",
        "\n",
        "jfr",
        ".",
        "brev",
        "hertil",
        "av",
        "17.",
        "juli",
        "1948",
        ",",
        "jnr",
        ".",
        "2437",
        "8.",
        "\n",
        "ed",
        "Det",
        "av",
        "det",
        "Kgl",
        ".",
        "Departement",
        "nedsatte",
        "granskningsutvalg",
        "har",
        "\n",
        "P",
        "4.",
        "februar",
        "d\u00e5",
        ".",
        "avgitt",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "minister",
        "lisens",
        "forhold",
        ".",
        "\n",
        ";",
        "kote",
        "Et",
        "stensilert",
        "eksemplar",
        "av",
        "uttalelsen",
        "vedlegges",
        ".",
        "\n",
        "Professor",
        "Frede",
        "Castberg",
        "har",
        "p\u00e5",
        "departementets",
        "anmodning",
        "\n",
        "ole",
        "i",
        "en",
        "P",
        "M",
        "av",
        "24.",
        "februar",
        "d\u00e5",
        ".",
        ",",
        "hvorav",
        "avskrift",
        "vedlegges",
        ",",
        "gitt",
        "\n",
        "uttrykk",
        "for",
        "sitt",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "saken",
        "etter",
        "granskningsutvalgets",
        "utta-",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "lelse",
        ".",
        "\n",
        "\u00e5",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "det",
        "som",
        "er",
        "anf\u00f8rt",
        "av",
        "granskningsut-",
        "\n",
        "valget",
        "og",
        "professor",
        "Castberg",
        ",",
        "vil",
        "Utenriksdepartementet",
        "sette",
        "\n",
        "i",
        "pris",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "motta",
        "det",
        "Kgl",
        ".",
        "Departements",
        "uttalelse",
        "om",
        "de",
        "av",
        "pro-",
        "\n",
        "fessoren",
        "reiste",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        ".",
        "Det",
        "tar",
        "tilf\u00f8yes",
        "at",
        "herr",
        "Masengs",
        "\n",
        ":",
        "juridiske",
        "r\u00e5dgiver",
        ",",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Ann\u00e6us",
        "Schj\u00f8dt",
        ",",
        "overfor",
        ".",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "har",
        "uttalt",
        "at",
        "han",
        "har",
        "til",
        "hensikt",
        "i",
        "n\u00e6r",
        "\n",
        "fremtid",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "et",
        "krav",
        "om",
        "etterbetaling",
        "av",
        "l\u00f8nn",
        ".",
        "Utenriks-",
        "\n",
        "departementet",
        "ville",
        "derfor",
        "v\u00e6re",
        "takknemlig",
        "for",
        "det",
        "Kgl",
        ".",
        "Departe-|",
        "\n",
        "ments",
        "svar",
        "s\u00e5",
        "snart",
        "som",
        "mulig",
        ".",
        "\n",
        "dr:000;6",
        "5",
        ",",
        "t",
        ",",
        ")",
        "/",
        "\u00e5",
        "\n",
        "1950",
        "\n",
        "eo",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "OD",
        "FY",
        "i",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "1",
        "$;",
        "Ursikaclyrartement",
        "Oslo",
        "$,",
        "p\u00e5",
        "mars",
        "1950.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "i",
        "p\u00e5",
        "$)",
        "vedlegg",
        "$.",
        "\n",
        "9",
        "ee",
        "v\u00e6re",
        "$.",
        "Det",
        "Kgl",
        "$.",
        "Justis-og",
        "\n",
        "ee",
        "Politidepartement",
        "$.",
        "\n",
        "EG",
        "granskningssak",
        "minister",
        "Einar",
        "Olsen",
        "Maseng",
        "$,",
        "\n",
        "jfr",
        "$.",
        "brev",
        "hertil",
        "av",
        "17.",
        "juli",
        "1948",
        "$,",
        "jnr",
        "$.",
        "2437",
        "8.",
        "\n",
        "ed",
        "det",
        "av",
        "det",
        "Kgl",
        "$.",
        "departement",
        "nedsa",
        "granskningsutvalg",
        "ha",
        "\n",
        "P",
        "4.",
        "februar",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "avgi",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "minister",
        "lisens",
        "forhold",
        "$.",
        "\n",
        "$;",
        "kote",
        "en",
        "stensilere",
        "eksemplar",
        "av",
        "uttalelse",
        "vedlegge",
        "$.",
        "\n",
        "Professor",
        "Frede",
        "Castberg",
        "ha",
        "p\u00e5",
        "departement",
        "anmodning",
        "\n",
        "Ole",
        "i",
        "en",
        "P",
        "M",
        "av",
        "24.",
        "februar",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "$,",
        "hvorav",
        "avskrift",
        "vedlegge",
        "$,",
        "gi",
        "\n",
        "uttrykk",
        "for",
        "sin",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "sak",
        "etter",
        "granskningsutvalg",
        "utta-",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "lelse",
        "$.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "det",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "anf\u00f8re",
        "av",
        "granskningsut-",
        "\n",
        "valg",
        "og",
        "professor",
        "Castberg",
        "$,",
        "ville",
        "Utenriksdepartementet",
        "sette",
        "\n",
        "i",
        "pris",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "motta",
        "det",
        "Kgl",
        "$.",
        "Departement",
        "uttalelse",
        "om",
        "de",
        "av",
        "pro-",
        "\n",
        "fessor",
        "reise",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "$.",
        "det",
        "ta",
        "tilf\u00f8ye",
        "at",
        "herr",
        "Masengs",
        "\n",
        "$:",
        "juridisk",
        "r\u00e5dgiver",
        "$,",
        "h\u00f8yesterettsadvokat",
        "Ann\u00e6us",
        "Schj\u00f8dt",
        "$,",
        "overfor",
        "$.",
        "\n",
        "Utenriksdepartementet",
        "ha",
        "uttale",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "til",
        "hensikt",
        "i",
        "n\u00e6r",
        "\n",
        "fremtid",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "en",
        "krav",
        "om",
        "etterbetaling",
        "av",
        "l\u00f8nn",
        "$.",
        "Utenriks-",
        "\n",
        "departement",
        "ville",
        "derfor",
        "v\u00e6re",
        "takknemlig",
        "for",
        "det",
        "Kgl",
        "$.",
        "departe-|",
        "\n",
        "ment",
        "svar",
        "s\u00e5",
        "snar",
        "som",
        "mulig",
        "$.",
        "\n",
        "dr:000;6",
        "5",
        "$,",
        "t",
        "$,",
        "$)",
        "$/",
        "\u00e5",
        "\n",
        "1950",
        "\n",
        "eo",
        "i",
        "\n"
    ]
}