{
    "urnid": "db60044923000635",
    "img_path": "./images/db60044923000635.jpg",
    "raw_ocr_text": "OG - \u00c5 3 BG - 4\n\u00e6r : (5/3-47 Enkl.fra osrssakf. \u00e5\nSad Fyr le Andr.. H\u00f8yer). 3\n| ; \u00e5 feilekspedisjon kan jo foreligge, men jeg mener at n\u00e5r jeg \u00e5\nS \u00f8: , har gitt en spesifikasjon av bilagene som jeg har gjort i - 3\n| sl mitt prosesskrift av 27/5-46 og retten ikke fant disse do-. \u00c5\n9 adr: kumenter, s\u00e5 burde den og m\u00e5tte den gj\u00f8re oppmerksom p\u00e5 \u00e5\ni \u00c5 Jdette.. Jeg ser \u00e5a bort fra at jeg neynte disse dokumenter, GE\nLE \u00e5 ; forklarte om oppstillingen, m\u00e5ten \u00e5e var tilblitt p\u00e5, og \u00e5\n$ ; . ogs\u00e5 delvis gjennomgikk dokumentene s\u00e5vel ved underskj\u00f8n- p ;\nFe 2 5 net som ved overskj\u00f8nnet uten \u00e5 motta noen opplysninger ad \u00e5\nko underskj\u00f8nnet om at den ikke hadde disse dokumenter. 3\nF Se den fremlagte skrivelse av 23/5-46 fra N\u00f8rve med kontor- - 3\n\u00e5 : sjef Dahles p\u00e5tegning 23/5 (bilag 1) til prosesskrift av R\nLg 27/5-46 hvilket dokument jeg ar opp s\u00e5vel ved vAderskj\u00f8n- K 3\nD \u00c5 i net! som ved overskj\u00f8nnet. \u00c5 \u00e5 \u00e5 |\nH re $ Jeg var aypt skuffet over den behandlingsm\u00e5te \u00e5\n| \u00e5 \u00e5 N\u00f8rve fra rettens side i s\u00e5 henseende er blitt utsatt for. \u00e5\n\u00e5 E Man f\u00e5r jo liten $illit/at opplysninger og prosedyre blir : \u00e5\n| tatt den tilb\u00f8rlige hensyn til n\u00e5r man oppdager \"denslags. 3\n\u00e5 \u00e5 R E . P\u00e5 den annen side m\u00e5 Jeg jo presisere at admini- 3\nF E \u2014 strator ved overskj\u00f8nnet straks. var klar over og gjorde ER I\n\u00c5 g ; oppmerksom p\u00e5 den misforst\u00e5else her var til stede 08 Pp\u00e5pek- |\n\u00c5 | ta at de I tilkvafet nevte.dorimssber Live Forsi\u00e5 I ret- 3\n\u00e5 ten, ; Beklagelig at underskj\u00f8nnet ikke var Likes\u00e5 v\u00e5ken. \u00e5\nS\u00e5 \u00e5 Jeg anser under disse omstendigheter rettens 3 3\nGN \u00c5 kritikk under underskj\u00f8nnet helt uberettiget og er ikke i - 3\nk tvil om at den skyldes den omstendighet at retten ikk\u00e9 var E\ni oppmerksom p\u00e5 at bilagene 11-15 til det ofte nevnte pro- \u00c5\n: sesskrift ikke forel\u00e5, og jeg mener at kritikken derfor tg \u00e5\nfo E b\u00f8r rettes, ikke mot min part, men mot retten fordi den E\n",
    "corrected_ocr_text": "OG - \u00c5 3 BG - 4\n\u00e6r : (5/3-47 Enkl.fra osrssakf. \u00e5\nSad Fyr le Andr.. H\u00f8yer). 3\ni ; \u00e5 filmekspedisjon kan jo foreligge, men jeg mener at n\u00e5r jeg \u00e5\nS \u00f8: , har gitt en spesifikasjon av bilagene som jeg har gjort i - 3\ni sl mitt prosesskrift av 27/5-46 og retten ikke fant disse do-.m\n9 adr: kumentert, s\u00e5 burde den og m\u00e5tte den gj\u00f8re oppmerksom p\u00e5 \u00e5\ni \u00c5 dette.. Jeg ser \u00e5a bort fra at jeg nevnte disse dokumenter, GE\nLE \u00e5 ; forklarte om oppstillingen, m\u00e5ten \u00e5e var tillitt p\u00e5, og \u00e5\n\u00a7 ; . ogs\u00e5 delvis gjennomgikk dokumentene s\u00e5vel ved underskj\u00f8n-n ;\nFe 2 5 net som ved overskj\u00f8nnet uten \u00e5 motta noen opplysninger ad \u00e5\nko underskj\u00f8nnet om at den ikke hadde disse dokumenter. 3\nF Se den fremlagte skrivelse av 23/5-46 fra N\u00f8rve med kontor--\n\u00e5 : sjef Dahles p\u00e5tegning 23/5 bilag 1) til prosesskrift av R\nLg 27/5-46 hvilket dokument jeg ar opp s\u00e5vel ved vAderskj\u00f8n-K 3\nD \u00c5 i net! som ved overskj\u00f8nnet. \u00c5 \u00e5 \u00e5 i\nH re \u00a7 Jeg var dypt skuffet over den behandlingsm\u00e5te \u00e5\ni \u00e5 \u00e5 N\u00f8rve fra rettens side i s\u00e5 henseende er blitt utsatt for. \u00e5\n\u00e5 E Man f\u00e5r jo liten $illit/at opplysninger og prosedyre blir : \u00e5\ni tatt den tilb\u00f8rlige hensyn til n\u00e5r man oppdager \"denslags. 3\n\u00e5 \u00e5 R E . P\u00e5 den annen side m\u00e5 Jeg jo presisere at admini-\nF E \u2014 stratos ved overskj\u00f8nnet straks. var klar over og gjorde ER I\n\u00c5 g ; oppmerksom p\u00e5 den misforst\u00e5else her var til stede 08 p\u00e5pekt-|\n i ta at de I tilsvaret nevte.dorimssber Live Fors\u00e5 I ret-t\n\u00e5 ten, ; Beklagelig at underskj\u00f8nnet ikke var Likes\u00e5 v\u00e5ken. \u00e5\nS\u00e5 \u00e5 Jeg anser under disse omstendigheter rettens 3 3\nGN \u00c5 kritikk under underskj\u00f8nnet helt uberettiget og er ikke i - 3\nk tvil om at den skyldes den omstendighet at retten ikke var E\ni oppmerksom p\u00e5 at bilagene 11-15 til det ofte nevnte pro-\n: festskrift ikke forel\u00e5, og jeg mener at kritikken derfor tg \u00e5\nfo E b\u00f8r rettes, ikke mot min part, men mot retten fordi den E\n",
    "tokens": [
        "OG",
        "-",
        "\u00c5",
        "3",
        "BG",
        "-",
        "4",
        "\n",
        "\u00e6r",
        ":",
        "(5/3-47",
        "Enkl.fra",
        "osrssakf",
        ".",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Sad",
        "Fyr",
        "le",
        "Andr",
        "..",
        "H\u00f8yer",
        ")",
        ".",
        "3",
        "\n",
        "i",
        ";",
        "\u00e5",
        "filmekspedisjon",
        "kan",
        "jo",
        "foreligge",
        ",",
        "men",
        "jeg",
        "mener",
        "at",
        "n\u00e5r",
        "jeg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "S",
        "\u00f8",
        ":",
        ",",
        "har",
        "gitt",
        "en",
        "spesifikasjon",
        "av",
        "bilagene",
        "som",
        "jeg",
        "har",
        "gjort",
        "i",
        "-",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "sl",
        "mitt",
        "prosesskrift",
        "av",
        "27/5-46",
        "og",
        "retten",
        "ikke",
        "fant",
        "disse",
        "do-.m",
        "\n",
        "9",
        "adr",
        ":",
        "kumentert",
        ",",
        "s\u00e5",
        "burde",
        "den",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "den",
        "gj\u00f8re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "\u00c5",
        "dette",
        "..",
        "Jeg",
        "ser",
        "\u00e5a",
        "bort",
        "fra",
        "at",
        "jeg",
        "nevnte",
        "disse",
        "dokumenter",
        ",",
        "GE",
        "\n",
        "LE",
        "\u00e5",
        ";",
        "forklarte",
        "om",
        "oppstillingen",
        ",",
        "m\u00e5ten",
        "\u00e5e",
        "var",
        "tillitt",
        "p\u00e5",
        ",",
        "og",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00a7",
        ";",
        ".",
        "ogs\u00e5",
        "delvis",
        "gjennomgikk",
        "dokumentene",
        "s\u00e5vel",
        "ved",
        "underskj\u00f8n-n",
        ";",
        "\n",
        "Fe",
        "2",
        "5",
        "net",
        "som",
        "ved",
        "overskj\u00f8nnet",
        "uten",
        "\u00e5",
        "motta",
        "noen",
        "opplysninger",
        "ad",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ko",
        "underskj\u00f8nnet",
        "om",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "hadde",
        "disse",
        "dokumenter",
        ".",
        "3",
        "\n",
        "F",
        "Se",
        "den",
        "fremlagte",
        "skrivelse",
        "av",
        "23/5-46",
        "fra",
        "N\u00f8rve",
        "med",
        "kontor--",
        "\n",
        "\u00e5",
        ":",
        "sjef",
        "Dahles",
        "p\u00e5tegning",
        "23/5",
        "bilag",
        "1",
        ")",
        "til",
        "prosesskrift",
        "av",
        "R",
        "\n",
        "Lg",
        "27/5-46",
        "hvilket",
        "dokument",
        "jeg",
        "ar",
        "opp",
        "s\u00e5vel",
        "ved",
        "vAderskj\u00f8n-K",
        "3",
        "\n",
        "D",
        "\u00c5",
        "i",
        "net",
        "!",
        "som",
        "ved",
        "overskj\u00f8nnet",
        ".",
        "\u00c5",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "H",
        "re",
        "\u00a7",
        "Jeg",
        "var",
        "dypt",
        "skuffet",
        "over",
        "den",
        "behandlingsm\u00e5te",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "N\u00f8rve",
        "fra",
        "rettens",
        "side",
        "i",
        "s\u00e5",
        "henseende",
        "er",
        "blitt",
        "utsatt",
        "for",
        ".",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "E",
        "Man",
        "f\u00e5r",
        "jo",
        "liten",
        "$illit/at",
        "opplysninger",
        "og",
        "prosedyre",
        "blir",
        ":",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "tatt",
        "den",
        "tilb\u00f8rlige",
        "hensyn",
        "til",
        "n\u00e5r",
        "man",
        "oppdager",
        "\"",
        "denslags",
        ".",
        "3",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "R",
        "E",
        ".",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "m\u00e5",
        "Jeg",
        "jo",
        "presisere",
        "at",
        "admini-",
        "\n",
        "F",
        "E",
        "\u2014",
        "stratos",
        "ved",
        "overskj\u00f8nnet",
        "straks",
        ".",
        "var",
        "klar",
        "over",
        "og",
        "gjorde",
        "ER",
        "I",
        "\n",
        "\u00c5",
        "g",
        ";",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "den",
        "misforst\u00e5else",
        "her",
        "var",
        "til",
        "stede",
        "08",
        "p\u00e5pekt-|",
        "\n ",
        "i",
        "ta",
        "at",
        "de",
        "I",
        "tilsvaret",
        "nevte.dorimssber",
        "Live",
        "Fors\u00e5",
        "I",
        "ret-t",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ten",
        ",",
        ";",
        "Beklagelig",
        "at",
        "underskj\u00f8nnet",
        "ikke",
        "var",
        "Likes\u00e5",
        "v\u00e5ken",
        ".",
        "\u00e5",
        "\n",
        "S\u00e5",
        "\u00e5",
        "Jeg",
        "anser",
        "under",
        "disse",
        "omstendigheter",
        "rettens",
        "3",
        "3",
        "\n",
        "GN",
        "\u00c5",
        "kritikk",
        "under",
        "underskj\u00f8nnet",
        "helt",
        "uberettiget",
        "og",
        "er",
        "ikke",
        "i",
        "-",
        "3",
        "\n",
        "k",
        "tvil",
        "om",
        "at",
        "den",
        "skyldes",
        "den",
        "omstendighet",
        "at",
        "retten",
        "ikke",
        "var",
        "E",
        "\n",
        "i",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "bilagene",
        "11-15",
        "til",
        "det",
        "ofte",
        "nevnte",
        "pro-",
        "\n",
        ":",
        "festskrift",
        "ikke",
        "forel\u00e5",
        ",",
        "og",
        "jeg",
        "mener",
        "at",
        "kritikken",
        "derfor",
        "tg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fo",
        "E",
        "b\u00f8r",
        "rettes",
        ",",
        "ikke",
        "mot",
        "min",
        "part",
        ",",
        "men",
        "mot",
        "retten",
        "fordi",
        "den",
        "E",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "OG",
        "$-",
        "\u00e5",
        "3",
        "BG",
        "$-",
        "4",
        "\n",
        "\u00e6r",
        "$:",
        "(5/3-47",
        "Enkl.fra",
        "osrssakf",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Sad",
        "Fyr",
        "le",
        "Andr",
        "..",
        "h\u00f8yer",
        "$)",
        "$.",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "$;",
        "\u00e5",
        "Filmekspedisjon",
        "kunne",
        "jo",
        "foreligge",
        "$,",
        "men",
        "jeg",
        "mene",
        "at",
        "n\u00e5r",
        "jeg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "S",
        "\u00f8",
        "$:",
        "$,",
        "ha",
        "gi",
        "en",
        "spesifikasjon",
        "av",
        "bilag",
        "som",
        "jeg",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "i",
        "$-",
        "3",
        "\n",
        "i",
        "sl",
        "min",
        "prosesskrift",
        "av",
        "27/5-46",
        "og",
        "rett",
        "ikke",
        "finne",
        "disse",
        "do-.m",
        "\n",
        "9",
        "adr",
        "$:",
        "kumentere",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "burde",
        "den",
        "og",
        "m\u00e5tte",
        "den",
        "gj\u00f8re",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "dette",
        "$..",
        "jeg",
        "se",
        "\u00e5a",
        "bort",
        "fra",
        "at",
        "jeg",
        "nevne",
        "disse",
        "dokument",
        "$,",
        "GE",
        "\n",
        "LE",
        "\u00e5",
        "$;",
        "forklare",
        "om",
        "oppstilling",
        "$,",
        "m\u00e5te",
        "\u00e5e",
        "v\u00e6re",
        "tillitt",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "og",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00a7",
        "$;",
        "$.",
        "ogs\u00e5",
        "delvis",
        "gjennomgikk",
        "dokument",
        "s\u00e5vel",
        "ved",
        "underskj\u00f8n-n",
        "$;",
        "\n",
        "Fe",
        "2",
        "5",
        "net",
        "som",
        "ved",
        "overskj\u00f8nne",
        "uten",
        "\u00e5",
        "motta",
        "noen",
        "opplysning",
        "ad",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ko",
        "underskj\u00f8nne",
        "om",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "ha",
        "disse",
        "dokument",
        "$.",
        "3",
        "\n",
        "F",
        "se",
        "den",
        "fremlagt",
        "skrivelse",
        "av",
        "23/5-46",
        "fra",
        "N\u00f8rve",
        "med",
        "kontor--",
        "\n",
        "\u00e5",
        "$:",
        "sjef",
        "Dahles",
        "p\u00e5tegning",
        "23/5",
        "bilag",
        "1",
        "$)",
        "til",
        "prosesskrift",
        "av",
        "R",
        "\n",
        "Lg",
        "27/5-46",
        "hvilken",
        "dokument",
        "jeg",
        "ar",
        "opp",
        "s\u00e5vel",
        "ved",
        "vAderskj\u00f8n-K",
        "3",
        "\n",
        "D",
        "\u00e5",
        "i",
        "Net",
        "$!",
        "som",
        "ved",
        "overskj\u00f8nn",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "H",
        "re",
        "\u00a7",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "dyp",
        "skuffe",
        "over",
        "den",
        "behandlingsm\u00e5te",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "N\u00f8rve",
        "fra",
        "rett",
        "side",
        "i",
        "s\u00e5",
        "henseende",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "utsette",
        "for",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "E",
        "Man",
        "f\u00e5",
        "jo",
        "liten",
        "$illit/at",
        "opplysning",
        "og",
        "prosedyre",
        "bli",
        "$:",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "ta",
        "den",
        "tilb\u00f8rlig",
        "hensyn",
        "til",
        "n\u00e5r",
        "man",
        "oppdage",
        "$\"",
        "denslags",
        "$.",
        "3",
        "\n",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "R",
        "E",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "m\u00e5tte",
        "Jeg",
        "jo",
        "presisere",
        "at",
        "admini-",
        "\n",
        "F",
        "E",
        "$\u2014",
        "stratos",
        "ved",
        "overskj\u00f8nne",
        "straks",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "over",
        "og",
        "gj\u00f8re",
        "ER",
        "I",
        "\n",
        "\u00e5",
        "g",
        "$;",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "den",
        "misforst\u00e5else",
        "her",
        "v\u00e6re",
        "til",
        "stede",
        "08",
        "p\u00e5pekt-|",
        "\n ",
        "i",
        "ta",
        "at",
        "de",
        "i",
        "tilsvar",
        "nevte.dorimssber",
        "Live",
        "fors\u00e5",
        "i",
        "ret-t",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ten",
        "$,",
        "$;",
        "Beklagelig",
        "at",
        "underskj\u00f8nne",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "likes\u00e5",
        "v\u00e5ken",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "\u00e5",
        "jeg",
        "anse",
        "under",
        "disse",
        "omstendighet",
        "rett",
        "3",
        "3",
        "\n",
        "GN",
        "\u00e5",
        "kritikk",
        "under",
        "underskj\u00f8nne",
        "hel",
        "uberettiget",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "i",
        "$-",
        "3",
        "\n",
        "k",
        "tvil",
        "om",
        "at",
        "den",
        "skyldes",
        "den",
        "omstendighet",
        "at",
        "rett",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "E",
        "\n",
        "i",
        "oppmerksom",
        "p\u00e5",
        "at",
        "bilag",
        "11-15",
        "til",
        "det",
        "ofte",
        "nevne",
        "pro-",
        "\n",
        "$:",
        "festskrift",
        "ikke",
        "foreligge",
        "$,",
        "og",
        "jeg",
        "mene",
        "at",
        "kritikk",
        "derfor",
        "tg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fo",
        "E",
        "burde",
        "rette",
        "$,",
        "ikke",
        "mot",
        "min",
        "part",
        "$,",
        "men",
        "mot",
        "rett",
        "fordi",
        "den",
        "E",
        "\n"
    ]
}