{
    "urnid": "db60044923000240",
    "img_path": "./images/db60044923000240.jpg",
    "raw_ocr_text": "hode \"dom\n\n' Hvis det f. eks. skulle vise seg at en ekspedisjonssjefa jue*eimm.\ngjennomg\u00e5ende er mindre p\u00e5lidelig eller hans evne til \u00e5 se og fren-\nstille en sak objektivt svikter, s\u00e5 er han mindre skikket til \u00e5 v\u00e6re\nstatsr\u00e5dens n\u00e6rmeste r\u00e5dgiver, og dette vil v\u00e6re tilstrekkelig til ar\nhan kan avskjediges efter $ 22, 1. ledd, selv om der subjektivt ikk:\ner noget \u00e5 bebreide ham. Hvis det siste skulle kunne tenkes \u00e5 fors.\nkomme f. eks. i form av illojalitet eller bevisst fortielse av momen-\nter som det kan tenkes at statsr\u00e5den vil kunde finne \u00e5 v\u00e6re av betyl-\nning for avgj\u00f8relsen av en sak, vilde der foreligge et grovt plikt-\nbrudd scm vilde kunne v\u00e6re tilstrekkelig - etter cmstendighetene -\ntil avskjefligelse, selv om tilfellet var inntruffet bare en enkelt\ngang. Det er i denne stilling en n\u00f8dvendig forutsetning at stets-\n\n| r\u00e5den kan ha absolutt tillid til embedsmannen. Dette naturligvis\n\n. objektivt sett. Om en statsr\u00e5d (og den regjering han tilh\u00f8rer) vilt:\nerkl\u00e6re at han ikke hadde den forn\u00f8dne tilli\u00e5 til ekspedisjonssjefen\nuten annet heldepunkt enn uoverensstemmelse i politisk opfetning,\nvilde selvf\u00f8lgelig avskjedigelse ikke kunne foretas av den grunn.\n\nP\u00e5 lignende m\u00e5te vil saken stille seg for de \u00f8vrige h\u00f8ye embeds\nmenn som er omhandlet i grl. $ 22, 1. ledd. Fors\u00e5vidt ang\u00e5r avsetts\nlige embedsmenn av lavere grader ( byr\u00e5sjefer, legasjonsr\u00e5der, kon-\nsuler, 0480V.) m\u00e5 m\u00e5lestokken v\u00e6re mindre streng og derfor adganger\ntil \u00e5 avskjelige efter $ 22, 1. ledd, mere begrenset,\n\nN\u00e5r grunnloven i den her omhandlode bestemmelse uten \u00e5 angi n\u00e6r.\nmere betingelser gir Kongen adgang til \u00e5 avskjedige visse embedsmenn,\nkan hans (eller regjeringens) skj\u00f8nn over com betingelsene for en av-\nskjedigelse foreligger, ikke bringes inn for domstolene av embeds-\nmannen. Derimot vil naturligvis konstitusjonelt ansvar for cvertred\n",
    "corrected_ocr_text": "hode dom\n\n' Hvis det f eks. skulle vise seg at en ekspedisjonssjef jue*eimm.\ngjennomg\u00e5ende er mindre p\u00e5litelig eller hans evne til \u00e5 se og frem-\nstille en sak objektivt svikter, s\u00e5 er han mindre skikket til \u00e5 v\u00e6re\nstatsr\u00e5dens n\u00e6rmeste r\u00e5dgiver, og dette vil v\u00e6re tilstrekkelig til ar\nhan kan avskjediges efter \u00a7 22, 1. ledd, selv om der subjektivt ikk:\ner noget \u00e5 bebreide ham. Hvis det siste skulle kunne tenkes \u00e5 fors.\nkomme f eks. i form av illojalitet eller bevisst fortielse av momen-\nter som det kan tenkes at statsr\u00e5den vil kunde finne \u00e5 v\u00e6re av betyd-\nning for avgj\u00f8relsen av en sak, vilde der foreligge et grovt plikt-\nbrudd som vilde kunne v\u00e6re tilstrekkelig - etter omstendighetene -\ntil avskjedigelse, selv om tilfellet var inntruffet bare en enkelt\ngang. Det er i denne stilling en n\u00f8dvendig forutsetning at stats-\n\n|r\u00e5den kan ha absolutt tillid til embedsmannen. dette naturligvis\n\n. objektivt sett. Om en statsr\u00e5d og den regjering han tilh\u00f8rer) vilt:\nerkl\u00e6re at han ikke hadde den forn\u00f8dne tillit til ekspedisjonssjefen\nuten annet holdepunkt enn uoverensstemmelse i politisk opfatning,\nvilde selvf\u00f8lgelig avskjedigelse ikke kunne foretas av den grunn.\n\nP\u00e5 lignende m\u00e5te vil saken stille seg for de \u00f8vrige h\u00f8ye embeds\nmenn som er omhandlet i grl \u00a7 22, 1. ledd. Fors\u00e5vidt ang\u00e5r avsette\nlige embedsmenn av lavere grader ( byr\u00e5sjefer, legasjonsr\u00e5d, kon-\nsuler, 0480V.) m\u00e5 m\u00e5lestokken v\u00e6re mindre streng og derfor adganger\ntil \u00e5 avskyelige efter \u00a7 22, 1. ledd, mere begrenset,\n\nN\u00e5r grunnloven i den her omhandlede bestemmelse uten \u00e5 angi n\u00e6r.\nmere betingelser gir Kongen adgang til \u00e5 avskjedige visse embedsmenn,\nkan hans eller regjeringens) skj\u00f8nn over com betingelsene for en av-\nskjedigelse foreligger, ikke bringes inn for domstolene av embeds-\nmannen. Derimot vil naturligvis konstitusjonelt ansvar for overtrer\n",
    "tokens": [
        "hode",
        "dom",
        "\n\n",
        "'",
        "Hvis",
        "det",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "skulle",
        "vise",
        "seg",
        "at",
        "en",
        "ekspedisjonssjef",
        "jue*eimm",
        ".",
        "\n",
        "gjennomg\u00e5ende",
        "er",
        "mindre",
        "p\u00e5litelig",
        "eller",
        "hans",
        "evne",
        "til",
        "\u00e5",
        "se",
        "og",
        "frem-",
        "\n",
        "stille",
        "en",
        "sak",
        "objektivt",
        "svikter",
        ",",
        "s\u00e5",
        "er",
        "han",
        "mindre",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "statsr\u00e5dens",
        "n\u00e6rmeste",
        "r\u00e5dgiver",
        ",",
        "og",
        "dette",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "ar",
        "\n",
        "han",
        "kan",
        "avskjediges",
        "efter",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "der",
        "subjektivt",
        "ikk",
        ":",
        "\n",
        "er",
        "noget",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "ham",
        ".",
        "Hvis",
        "det",
        "siste",
        "skulle",
        "kunne",
        "tenkes",
        "\u00e5",
        "fors",
        ".",
        "\n",
        "komme",
        "f",
        "eks",
        ".",
        "i",
        "form",
        "av",
        "illojalitet",
        "eller",
        "bevisst",
        "fortielse",
        "av",
        "momen-",
        "\n",
        "ter",
        "som",
        "det",
        "kan",
        "tenkes",
        "at",
        "statsr\u00e5den",
        "vil",
        "kunde",
        "finne",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "for",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "en",
        "sak",
        ",",
        "vilde",
        "der",
        "foreligge",
        "et",
        "grovt",
        "plikt-",
        "\n",
        "brudd",
        "som",
        "vilde",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "-",
        "etter",
        "omstendighetene",
        "-",
        "\n",
        "til",
        "avskjedigelse",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "tilfellet",
        "var",
        "inntruffet",
        "bare",
        "en",
        "enkelt",
        "\n",
        "gang",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "i",
        "denne",
        "stilling",
        "en",
        "n\u00f8dvendig",
        "forutsetning",
        "at",
        "stats-",
        "\n\n",
        "|r\u00e5den",
        "kan",
        "ha",
        "absolutt",
        "tillid",
        "til",
        "embedsmannen",
        ".",
        "dette",
        "naturligvis",
        "\n\n",
        ".",
        "objektivt",
        "sett",
        ".",
        "Om",
        "en",
        "statsr\u00e5d",
        "og",
        "den",
        "regjering",
        "han",
        "tilh\u00f8rer",
        ")",
        "vilt",
        ":",
        "\n",
        "erkl\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "hadde",
        "den",
        "forn\u00f8dne",
        "tillit",
        "til",
        "ekspedisjonssjefen",
        "\n",
        "uten",
        "annet",
        "holdepunkt",
        "enn",
        "uoverensstemmelse",
        "i",
        "politisk",
        "opfatning",
        ",",
        "\n",
        "vilde",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "kunne",
        "foretas",
        "av",
        "den",
        "grunn",
        ".",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "lignende",
        "m\u00e5te",
        "vil",
        "saken",
        "stille",
        "seg",
        "for",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        "h\u00f8ye",
        "embeds",
        "\n",
        "menn",
        "som",
        "er",
        "omhandlet",
        "i",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ".",
        "Fors\u00e5vidt",
        "ang\u00e5r",
        "avsette",
        "\n",
        "lige",
        "embedsmenn",
        "av",
        "lavere",
        "grader",
        "(",
        "byr\u00e5sjefer",
        ",",
        "legasjonsr\u00e5d",
        ",",
        "kon-",
        "\n",
        "suler",
        ",",
        "0480V.",
        ")",
        "m\u00e5",
        "m\u00e5lestokken",
        "v\u00e6re",
        "mindre",
        "streng",
        "og",
        "derfor",
        "adganger",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskyelige",
        "efter",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        ",",
        "mere",
        "begrenset",
        ",",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "grunnloven",
        "i",
        "den",
        "her",
        "omhandlede",
        "bestemmelse",
        "uten",
        "\u00e5",
        "angi",
        "n\u00e6r",
        ".",
        "\n",
        "mere",
        "betingelser",
        "gir",
        "Kongen",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "visse",
        "embedsmenn",
        ",",
        "\n",
        "kan",
        "hans",
        "eller",
        "regjeringens",
        ")",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "com",
        "betingelsene",
        "for",
        "en",
        "av-",
        "\n",
        "skjedigelse",
        "foreligger",
        ",",
        "ikke",
        "bringes",
        "inn",
        "for",
        "domstolene",
        "av",
        "embeds-",
        "\n",
        "mannen",
        ".",
        "Derimot",
        "vil",
        "naturligvis",
        "konstitusjonelt",
        "ansvar",
        "for",
        "overtrer",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "hode",
        "dom",
        "\n\n",
        "$\"",
        "hvis",
        "det",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "skulle",
        "vise",
        "seg",
        "at",
        "en",
        "ekspedisjonssjef",
        "Jue*eimm",
        "$.",
        "\n",
        "gjennomg\u00e5ende",
        "v\u00e6re",
        "liten",
        "p\u00e5litelig",
        "eller",
        "hans",
        "evne",
        "til",
        "\u00e5",
        "se",
        "og",
        "frem-",
        "\n",
        "stille",
        "en",
        "sak",
        "objektiv",
        "svikte",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "han",
        "liten",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "statsr\u00e5d",
        "n\u00e6r",
        "r\u00e5dgiver",
        "$,",
        "og",
        "dette",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "til",
        "ar",
        "\n",
        "han",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "eft",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "der",
        "subjektiv",
        "ikk",
        "$:",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "noget",
        "\u00e5",
        "bebreide",
        "han",
        "$.",
        "hvis",
        "det",
        "sist",
        "skulle",
        "kunne",
        "tenke",
        "\u00e5",
        "fors",
        "$.",
        "\n",
        "komme",
        "f",
        "eks",
        "$.",
        "i",
        "form",
        "av",
        "illojalitet",
        "eller",
        "bevisst",
        "fortielse",
        "av",
        "momen-",
        "\n",
        "ter",
        "som",
        "det",
        "kunne",
        "tenke",
        "at",
        "statsr\u00e5d",
        "ville",
        "kunde",
        "finne",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "betyd-",
        "\n",
        "ning",
        "for",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "en",
        "sak",
        "$,",
        "vilde",
        "der",
        "foreligge",
        "en",
        "grov",
        "plikt-",
        "\n",
        "brudd",
        "som",
        "vilde",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "tilstrekkelig",
        "$-",
        "etter",
        "omstendighet",
        "$-",
        "\n",
        "til",
        "avskjedigelse",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "tilfelle",
        "v\u00e6re",
        "inntruffet",
        "bare",
        "en",
        "enkel",
        "\n",
        "gang",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "denne",
        "stilling",
        "en",
        "n\u00f8dvendig",
        "forutsetning",
        "at",
        "stats-",
        "\n\n",
        "|r\u00e5den",
        "kunne",
        "ha",
        "absolutt",
        "tillid",
        "til",
        "embedsmann",
        "$.",
        "dette",
        "naturligvis",
        "\n\n",
        "$.",
        "objektiv",
        "se",
        "$.",
        "om",
        "en",
        "statsr\u00e5d",
        "og",
        "den",
        "regjering",
        "han",
        "tilh\u00f8re",
        "$)",
        "vill",
        "$:",
        "\n",
        "erkl\u00e6re",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "ha",
        "den",
        "forn\u00f8dne",
        "tillit",
        "til",
        "ekspedisjonssjef",
        "\ne",
        "uten",
        "annen",
        "holdepunkt",
        "enn",
        "uoverensstemmelse",
        "i",
        "politisk",
        "opfatning",
        "$,",
        "\n",
        "vilde",
        "selvf\u00f8lgelig",
        "avskjedigelse",
        "ikke",
        "kunne",
        "foreta",
        "av",
        "den",
        "grunn",
        "$.",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "lignende",
        "m\u00e5te",
        "ville",
        "sak",
        "stille",
        "seg",
        "for",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "h\u00f8y",
        "embeds",
        "\n",
        "mann",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "omhandle",
        "i",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$.",
        "fors\u00e5vidt",
        "ang\u00e5",
        "avsette",
        "\n",
        "lig",
        "embedsmann",
        "av",
        "lav",
        "grad",
        "$(",
        "byr\u00e5sjef",
        "$,",
        "legasjonsr\u00e5d",
        "$,",
        "kon-",
        "\n",
        "suler",
        "$,",
        "0480V.",
        "$)",
        "m\u00e5tte",
        "m\u00e5lestokk",
        "v\u00e6re",
        "liten",
        "streng",
        "og",
        "derfor",
        "adgang",
        "\n",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskyelig",
        "eft",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "$,",
        "mere",
        "begrenset",
        "$,",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "grunnlov",
        "i",
        "den",
        "her",
        "omhandlede",
        "bestemmelse",
        "uten",
        "\u00e5",
        "angi",
        "n\u00e6r",
        "$.",
        "\n",
        "mere",
        "betingelse",
        "gi",
        "Kongen",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "avskjedige",
        "viss",
        "embedsmann",
        "$,",
        "\n",
        "kunne",
        "hans",
        "eller",
        "regjering",
        "$)",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "Com",
        "betingels",
        "for",
        "en",
        "av-",
        "\n",
        "skjedigelse",
        "foreligge",
        "$,",
        "ikke",
        "bringe",
        "inn",
        "for",
        "domstol",
        "av",
        "embeds-",
        "\n",
        "mann",
        "$.",
        "derimot",
        "ville",
        "naturligvis",
        "konstitusjonell",
        "ansvar",
        "for",
        "overtre",
        "\n"
    ]
}