{
    "urnid": "db60044923000206",
    "img_path": "./images/db60044923000206.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00c5 -7=\n9.februar 1949. Redegj\u00f8relsen var bilagt med en redsgj\u00f8reise fra\nMeseng personlig av 20. januar 1949 med 6 bilag.\n\nSchj\u00f8dts redegj\u00f8relse med bilag ble straks sendt Utenriksteparte=\nmentet mod tilsvarsfrist til 5. mars 1949. I skriv av'l. mars sc\u00e5. med-\ndelte imidlertid departementet at det etter \u00e5 ha g\u00e5tt gjennom le over-\nsendte dokumenter, hadde funnet \u00e5 burde anmode Regjeringsadvoxeten OL\n\u00e5 ta seg av saken p\u00e5 departementets vegne. Videre heter det i departe-\nmentets skriv: \"== =- Departementet vil videre f\u00e5 uttale at forment-\nlig b\u00f8r tidligere legasjonssekret\u00e6r I. Lunde i Moskva, som n\u00e5 tjenest-\ngj\u00f8r ved Norges FN- delegasjon i New-York, bli gitt anledning til \u00e5\n\nuttale seg om de punkter i H\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dts og Minister\nMasengs redegj\u00f8relser til ranskningsnevnden som omhandler ham.\n\n\u00c5v disse grunner t\u00f8r Utenriksdepartementet be tilsvarsfristen fcz-\nlenget till. mei i \u00e5r. \" Fristen ble senere forlenget till, juli\ns.\u00e5. I skriv av 14, s.m, anmodet regjeringsadvokaten om at fristen for\ninnlevering av tilsvar utsattes til etter Lundes avh\u00f8ring, som p\u00e5 grunn\nav hans frav\u00e6r i U.S.A. f\u00f8rst kunne finne sted \u00e5 september.\n\nI utvalgets m\u00f8te den 12. september 1949 ble ambassader\u00e5d Lunde\navh\u00f8rt p\u00e5 grunnlag av et av ham utarbeidet dokument, datert 8. septen-\nber 1949: \"Bemerkninger til advokat Schj\u00f8dts brev av 5. februar 1949\ntil Granskingsnemda samt til minister Masengs redegj\u00f8relse av 20. jan-\nuar 1949 med tilh\u00f8rende bilag 1 - V.\"\n\nEtter avh\u00f8ringen tilskrev utvalgets formann den 13. september\n1949 regjeringsadvokaten s\u00e5ledes: \" I Utenriksdepartementets skriv\nav 25. ar.gusi 1948 til meg, anmodes nemda om \u00e5 svgi en uttalelse om\n\"Herr Masenzs forhold i sin alminnelighet i tiden etter okkupasjonen\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00c5 -7=\n9.februar 1949. Redegj\u00f8relsen var bilagt med en redegj\u00f8relse fra\nMoseng personlig av 20. januar 1949 med 6 bilag.\n\nSchj\u00f8dts redegj\u00f8relse med bilag ble straks sendt Utenriksdeparte\nmentet mod tilsvarsfrist til 5. mars 1949. I skriv avl. mars s\u00e5. med-\ndelte imidlertid departementet at det etter \u00e5 ha g\u00e5tt gjennom le over-\nsendte dokumenter, hadde funnet \u00e5 burde anmode Regjeringsadvokaten OL\n\u00e5 ta seg av saken p\u00e5 departementets vegne. Videre heter det i departe-\nmentets skriv: \"== i- Departementet vil videre f\u00e5 uttale at forment-\nlig b\u00f8r tidligere legasjonssekret\u00e6r I Lunde i Moskva, som n\u00e5 tjenest-\ngj\u00f8r ved Norges FN-delegasjon i NewYork, bli gitt anledning til \u00e5\n\nuttale seg om de punkter i H\u00f8yesterettsadvokat Schj\u00f8dts og Minister\nMasengs redegj\u00f8relser til granskningsnevnden som omhandler ham.\n\nav disse grunner t\u00f8r Utenriksdepartementet be tilsvarsfristen for-\nlenget till. mei i \u00e5r. \" Fristen ble senere forlenget till, juli\ns\u00e5 I skriv av 14, som, anmodet regjeringsadvokaten om at fristen for\ninnlevering av tilsvar utsattes til etter Lundes avh\u00f8ring, som p\u00e5 grunn\nav hans frav\u00e6r i USA f\u00f8rst kunne finne sted \u00e5 september.\n\nI utvalgets m\u00f8te den 12. september 1949 ble ambassader\u00e5d Lunde\navh\u00f8rt p\u00e5 grunnlag av et av ham utarbeidet dokument, datert 8. septem-\nber 1949: bemerkninger til advokat Schj\u00f8dts brev av 5. februar 1949\ntil granskingsnemnda samt til minister Masengs redegj\u00f8relse av 20. jan-\nuar 1949 med tilh\u00f8rende bilag 1 - VG\n\nEtter avh\u00f8ringen tilskrev utvalgets formann den 13. september\n1949 regjeringsadvokaten s\u00e5ledes: \" I Utenriksdepartementets skriv\nav 25. ar.gusi 1948 til meg, anmodes nemda om \u00e5 avgi en uttalelse om\nHerr Masengs forhold i sin alminnelighet i tiden etter okkupasjonen\n",
    "tokens": [
        "\u00c5",
        "-7=",
        "\n",
        "9.februar",
        "1949.",
        "Redegj\u00f8relsen",
        "var",
        "bilagt",
        "med",
        "en",
        "redegj\u00f8relse",
        "fra",
        "\n",
        "Moseng",
        "personlig",
        "av",
        "20.",
        "januar",
        "1949",
        "med",
        "6",
        "bilag",
        ".",
        "\n\n",
        "Schj\u00f8dts",
        "redegj\u00f8relse",
        "med",
        "bilag",
        "ble",
        "straks",
        "sendt",
        "Utenriksdeparte",
        "\n",
        "mentet",
        "mod",
        "tilsvarsfrist",
        "til",
        "5.",
        "mars",
        "1949.",
        "I",
        "skriv",
        "avl",
        ".",
        "mars",
        "s\u00e5",
        ".",
        "med-",
        "\n",
        "delte",
        "imidlertid",
        "departementet",
        "at",
        "det",
        "etter",
        "\u00e5",
        "ha",
        "g\u00e5tt",
        "gjennom",
        "le",
        "over-",
        "\n",
        "sendte",
        "dokumenter",
        ",",
        "hadde",
        "funnet",
        "\u00e5",
        "burde",
        "anmode",
        "Regjeringsadvokaten",
        "OL",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "seg",
        "av",
        "saken",
        "p\u00e5",
        "departementets",
        "vegne",
        ".",
        "Videre",
        "heter",
        "det",
        "i",
        "departe-",
        "\n",
        "mentets",
        "skriv",
        ":",
        "\"==",
        "i-",
        "Departementet",
        "vil",
        "videre",
        "f\u00e5",
        "uttale",
        "at",
        "forment-",
        "\n",
        "lig",
        "b\u00f8r",
        "tidligere",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "I",
        "Lunde",
        "i",
        "Moskva",
        ",",
        "som",
        "n\u00e5",
        "tjenest-",
        "\n",
        "gj\u00f8r",
        "ved",
        "Norges",
        "FN-delegasjon",
        "i",
        "NewYork",
        ",",
        "bli",
        "gitt",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "uttale",
        "seg",
        "om",
        "de",
        "punkter",
        "i",
        "H\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dts",
        "og",
        "Minister",
        "\n",
        "Masengs",
        "redegj\u00f8relser",
        "til",
        "granskningsnevnden",
        "som",
        "omhandler",
        "ham",
        ".",
        "\n\n",
        "av",
        "disse",
        "grunner",
        "t\u00f8r",
        "Utenriksdepartementet",
        "be",
        "tilsvarsfristen",
        "for-",
        "\n",
        "lenget",
        "till",
        ".",
        "mei",
        "i",
        "\u00e5r",
        ".",
        "\"",
        "Fristen",
        "ble",
        "senere",
        "forlenget",
        "till",
        ",",
        "juli",
        "\n",
        "s\u00e5",
        "I",
        "skriv",
        "av",
        "14",
        ",",
        "som",
        ",",
        "anmodet",
        "regjeringsadvokaten",
        "om",
        "at",
        "fristen",
        "for",
        "\n",
        "innlevering",
        "av",
        "tilsvar",
        "utsattes",
        "til",
        "etter",
        "Lundes",
        "avh\u00f8ring",
        ",",
        "som",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "\n",
        "av",
        "hans",
        "frav\u00e6r",
        "i",
        "USA",
        "f\u00f8rst",
        "kunne",
        "finne",
        "sted",
        "\u00e5",
        "september",
        ".",
        "\n\n",
        "I",
        "utvalgets",
        "m\u00f8te",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "ble",
        "ambassader\u00e5d",
        "Lunde",
        "\n",
        "avh\u00f8rt",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "et",
        "av",
        "ham",
        "utarbeidet",
        "dokument",
        ",",
        "datert",
        "8.",
        "septem-",
        "\n",
        "ber",
        "1949",
        ":",
        "bemerkninger",
        "til",
        "advokat",
        "Schj\u00f8dts",
        "brev",
        "av",
        "5.",
        "februar",
        "1949",
        "\n",
        "til",
        "granskingsnemnda",
        "samt",
        "til",
        "minister",
        "Masengs",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "20.",
        "jan-",
        "\n",
        "uar",
        "1949",
        "med",
        "tilh\u00f8rende",
        "bilag",
        "1",
        "-",
        "VG",
        "\n\n",
        "Etter",
        "avh\u00f8ringen",
        "tilskrev",
        "utvalgets",
        "formann",
        "den",
        "13.",
        "september",
        "\n",
        "1949",
        "regjeringsadvokaten",
        "s\u00e5ledes",
        ":",
        "\"",
        "I",
        "Utenriksdepartementets",
        "skriv",
        "\n",
        "av",
        "25.",
        "ar.gusi",
        "1948",
        "til",
        "meg",
        ",",
        "anmodes",
        "nemda",
        "om",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "Herr",
        "Masengs",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "tiden",
        "etter",
        "okkupasjonen",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "-7=",
        "\n",
        "9.februar",
        "1949.",
        "Redegj\u00f8relsen",
        "v\u00e6re",
        "bilegge",
        "med",
        "en",
        "redegj\u00f8relse",
        "fra",
        "\n",
        "Moseng",
        "personlig",
        "av",
        "20.",
        "januar",
        "1949",
        "med",
        "6",
        "bilag",
        "$.",
        "\n\n",
        "Schj\u00f8dt",
        "redegj\u00f8relse",
        "med",
        "bilag",
        "bli",
        "straks",
        "sende",
        "Utenriksdeparte",
        "\n",
        "ment",
        "mod",
        "tilsvarsfrist",
        "til",
        "5.",
        "mars",
        "1949.",
        "i",
        "skrive",
        "avl",
        "$.",
        "mars",
        "se",
        "$.",
        "med-",
        "\n",
        "dele",
        "imidlertid",
        "departement",
        "at",
        "det",
        "etter",
        "\u00e5",
        "ha",
        "g\u00e5",
        "gjennom",
        "le",
        "over-",
        "\n",
        "sende",
        "dokument",
        "$,",
        "ha",
        "finne",
        "\u00e5",
        "burde",
        "anmode",
        "Regjeringsadvokaten",
        "OL",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ta",
        "seg",
        "av",
        "sak",
        "p\u00e5",
        "departement",
        "vegne",
        "$.",
        "vid",
        "hete",
        "det",
        "i",
        "departe-",
        "\n",
        "ment",
        "skriv",
        "$:",
        "$\"==",
        "i-e",
        "departement",
        "ville",
        "vid",
        "f\u00e5",
        "uttale",
        "at",
        "forment-",
        "\n",
        "lig",
        "burde",
        "tidlig",
        "legasjonssekret\u00e6r",
        "i",
        "Lunde",
        "i",
        "Moskva",
        "$,",
        "som",
        "n\u00e5",
        "tjenest-",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "ved",
        "Norge",
        "FN-delegasjon",
        "i",
        "NewYork",
        "$,",
        "bli",
        "gi",
        "anledning",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "uttale",
        "seg",
        "om",
        "de",
        "punkt",
        "i",
        "H\u00f8yesterettsadvokat",
        "Schj\u00f8dts",
        "og",
        "Minister",
        "\n",
        "Maseng",
        "redegj\u00f8relse",
        "til",
        "granskningsnevnde",
        "som",
        "omhandle",
        "han",
        "$.",
        "\n\n",
        "av",
        "disse",
        "grunn",
        "t\u00f8rre",
        "Utenriksdepartementet",
        "be",
        "tilsvarsfrist",
        "for-",
        "\n",
        "lenge",
        "till",
        "$.",
        "mei",
        "i",
        "\u00e5r",
        "$.",
        "$\"",
        "frist",
        "bli",
        "sen",
        "forlenge",
        "till",
        "$,",
        "juli",
        "\ne",
        "s\u00e5",
        "i",
        "skrive",
        "av",
        "14",
        "$,",
        "som",
        "$,",
        "anmode",
        "regjeringsadvokat",
        "om",
        "at",
        "frist",
        "for",
        "\n",
        "innlevering",
        "av",
        "tilsvar",
        "utsatte",
        "til",
        "etter",
        "Lunde",
        "avh\u00f8ring",
        "$,",
        "som",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "\n",
        "av",
        "hans",
        "frav\u00e6r",
        "i",
        "USA",
        "f\u00f8rst",
        "kunne",
        "finne",
        "sted",
        "\u00e5",
        "september",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "utvalg",
        "m\u00f8te",
        "den",
        "12.",
        "september",
        "1949",
        "bli",
        "ambassader\u00e5d",
        "Lunde",
        "\n",
        "avh\u00f8re",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "en",
        "av",
        "han",
        "utarbeide",
        "dokument",
        "$,",
        "datere",
        "8.",
        "septem-",
        "\n",
        "be",
        "1949",
        "$:",
        "bemerkning",
        "til",
        "advokat",
        "schj\u00f8dts",
        "brev",
        "av",
        "5.",
        "februar",
        "1949",
        "\n",
        "til",
        "granskingsnemnda",
        "samt",
        "til",
        "minister",
        "Maseng",
        "redegj\u00f8relse",
        "av",
        "20.",
        "jan-",
        "\n",
        "uar",
        "1949",
        "med",
        "tilh\u00f8re",
        "bilag",
        "1",
        "$-",
        "VG",
        "\n\n",
        "etter",
        "avh\u00f8ringe",
        "tilskrev",
        "utvalg",
        "formann",
        "den",
        "13.",
        "september",
        "\n",
        "1949",
        "regjeringsadvokat",
        "s\u00e5ledes",
        "$:",
        "$\"",
        "i",
        "Utenriksdepartementet",
        "skriv",
        "\n",
        "av",
        "25.",
        "ar.gusi",
        "1948",
        "til",
        "jeg",
        "$,",
        "anmode",
        "Nemda",
        "om",
        "\u00e5",
        "avgi",
        "en",
        "uttalelse",
        "om",
        "\n",
        "Herr",
        "Maseng",
        "forhold",
        "i",
        "sin",
        "alminnelighet",
        "i",
        "tid",
        "etter",
        "okkupasjon",
        "\n"
    ]
}