{
    "urnid": "db60044923000309",
    "img_path": "./images/db60044923000309.jpg",
    "raw_ocr_text": "14. '\n\n(Men neppe s\u00e6rbestemmelsen i lovens $ 20 annet\n\nE ledd). Eller en kunne ha g\u00e5tt til ansetting p\u00e5 &\nm\u00e5l, om en ikke hadde valgt embetsformen, jfr.\ninr. 736/46-E. Endelig kunne en muligf\u00f8s under\nbibehold av embetsformen ha bestemt at embetet -\nsom je er en toppstilling i sentraladministrasjonen\n- skulle likestilles med de embeter Grunnlovens\n$ 22 f\u00f6rste ledd nevner,\n\nOm en derfor vil hevde at den valgte konstitu-\nsjonsform i det forelagte tilfelle set i misklang\nmed Grunnlovens system, f\u00f6lger ug den kon=\nstituerte generaldirekt\u00f6r m\u00e5 behandles som en fast |\nutnevnt embetsmann. Man har valgt en formelkt -/\nuheldig framgangsm\u00e5te for \u00e5 oppn\u00e5 noe en kunne ha\nn\u00e5dd p\u00e5 annet fullt uklanderlig vis. Og den kon-\n\n| stituerte er varslet 1 forbindelse med konstitu-\n| sjonen, s\u00e5 omsynet til hans private interesser\n: spiller ikke inn. Jfr. ovennevnte h.r.d. i Rt.\nF 1918 s. 646, som mulig\u00f8es ikke ville bli under- |\n| skrevet fullt ut av H\u00f6yesterett idag, men som like-\nvel framieis m\u00e5 antas \u00e5 ha gyldighet for s\u00e5 vidt |\nang\u00e5r mnkmkuksx embeter som Kongen n\u00e5r som helst\np\u00e5 egen h\u00e5nd kan omdanne til stillinger av annen\nart. Et annet sp\u00f6rsm\u00e5l er hva som EG ville\nbli antatt med omsyn til andre varige embeter mer\nj fast forankret i Grunnlovens system og densforut-\nsetning om at visse viktigere statsstilligger skal\nv\u00e6re organisert som embeter. I slike tilfelle er\ndet n\u00e6rliggende \u00e5 tro at BLE ikke lenger\nvill. nekte en konstituert tjenestkmann \u00e5 f\u00e5 grunn- E\n| lovsmessigheten pr\u00f6vek ved de ordin\u00e6re domstoler,\n",
    "corrected_ocr_text": "14. '\n\nMen neppe s\u00e6rbestemmelsen i lovens \u00a7 20 annet\n\nE ledd). Eller en kunne ha g\u00e5tt til avsetting p\u00e5 &\nm\u00e5l, om en ikke hadde valgt embetsformen, jfr.\ninn. 736/46-E. Endelig kunne en muligens under\nbibehold av embetsformen ha bestemt at embetet -\nsom je er en toppstilling i sentraladministrasjonen\n- skulle likestilles med de embeter Grunnlovens\n\u00a7 22 f\u00f6rste ledd nevner,\n\nOm en derfor vil hevde at den valgte konstitu-\nsjonsform i det forelagte tilfelle set i milelang\nmed Grunnlovens system, f\u00f8lger ug den kone\nstatuerte generaldirekt\u00f8r m\u00e5 behandles som en fast i\nutnevnt embetsmann. Man har valgt en formelt -/\nuheldig framgangsm\u00e5te for \u00e5 oppn\u00e5 noe en kunne ha\nn\u00e5dd p\u00e5 annet fullt uklanderlig vis. Og den kon-\n\n|stituerte er varslet 1 forbindelse med konstitu-\n|sjonen, s\u00e5 omsynet til hans private interesser\n: spiller ikke inn. Jfr. ovennevnte hard. i Rt.\nF 1918 s 646, som muliges ikke ville bli under-|\n|skrevet fullt ut av H\u00f8yesterett idag, men som like-\nvel framleis m\u00e5 antas \u00e5 ha gyldighet for s\u00e5 vidt i\nang\u00e5r mnkmkuksx embeter som Kongen n\u00e5r som helst\np\u00e5 egen h\u00e5nd kan omdanne til stillinger av annen\nart. Et annet sp\u00f6rsm\u00e5l er hva som EG ville\nbli antatt med omsyn til andre varige embeter mer\nj fast forankret i Grunnlovens system og enforut-\nsetning om at visse viktigere statsstillinger skal\nv\u00e6re organisert som embeter. I slike tilfelle er\ndet n\u00e6rliggende \u00e5 tro at BLE ikke lenger\nvill. nekte en konstituert tjenestemann \u00e5 f\u00e5 grunn-\ni lovmessigheten pr\u00f6ver ved de ordin\u00e6re domstoler,\n",
    "tokens": [
        "14.",
        "'",
        "\n\n",
        "Men",
        "neppe",
        "s\u00e6rbestemmelsen",
        "i",
        "lovens",
        "\u00a7",
        "20",
        "annet",
        "\n\n",
        "E",
        "ledd",
        ")",
        ".",
        "Eller",
        "en",
        "kunne",
        "ha",
        "g\u00e5tt",
        "til",
        "avsetting",
        "p\u00e5",
        "&",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        ",",
        "om",
        "en",
        "ikke",
        "hadde",
        "valgt",
        "embetsformen",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "\n",
        "inn",
        ".",
        "736/46-E.",
        "Endelig",
        "kunne",
        "en",
        "muligens",
        "under",
        "\n",
        "bibehold",
        "av",
        "embetsformen",
        "ha",
        "bestemt",
        "at",
        "embetet",
        "-",
        "\n",
        "som",
        "je",
        "er",
        "en",
        "toppstilling",
        "i",
        "sentraladministrasjonen",
        "\n",
        "-",
        "skulle",
        "likestilles",
        "med",
        "de",
        "embeter",
        "Grunnlovens",
        "\n",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f6rste",
        "ledd",
        "nevner",
        ",",
        "\n\n",
        "Om",
        "en",
        "derfor",
        "vil",
        "hevde",
        "at",
        "den",
        "valgte",
        "konstitu-",
        "\n",
        "sjonsform",
        "i",
        "det",
        "forelagte",
        "tilfelle",
        "set",
        "i",
        "milelang",
        "\n",
        "med",
        "Grunnlovens",
        "system",
        ",",
        "f\u00f8lger",
        "ug",
        "den",
        "kone",
        "\n",
        "statuerte",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "m\u00e5",
        "behandles",
        "som",
        "en",
        "fast",
        "i",
        "\n",
        "utnevnt",
        "embetsmann",
        ".",
        "Man",
        "har",
        "valgt",
        "en",
        "formelt",
        "-/",
        "\n",
        "uheldig",
        "framgangsm\u00e5te",
        "for",
        "\u00e5",
        "oppn\u00e5",
        "noe",
        "en",
        "kunne",
        "ha",
        "\n",
        "n\u00e5dd",
        "p\u00e5",
        "annet",
        "fullt",
        "uklanderlig",
        "vis",
        ".",
        "Og",
        "den",
        "kon-",
        "\n\n",
        "|stituerte",
        "er",
        "varslet",
        "1",
        "forbindelse",
        "med",
        "konstitu-",
        "\n",
        "|sjonen",
        ",",
        "s\u00e5",
        "omsynet",
        "til",
        "hans",
        "private",
        "interesser",
        "\n",
        ":",
        "spiller",
        "ikke",
        "inn",
        ".",
        "Jfr",
        ".",
        "ovennevnte",
        "hard",
        ".",
        "i",
        "Rt",
        ".",
        "\n",
        "F",
        "1918",
        "s",
        "646",
        ",",
        "som",
        "muliges",
        "ikke",
        "ville",
        "bli",
        "under-|",
        "\n",
        "|skrevet",
        "fullt",
        "ut",
        "av",
        "H\u00f8yesterett",
        "idag",
        ",",
        "men",
        "som",
        "like-",
        "\n",
        "vel",
        "framleis",
        "m\u00e5",
        "antas",
        "\u00e5",
        "ha",
        "gyldighet",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "i",
        "\n",
        "ang\u00e5r",
        "mnkmkuksx",
        "embeter",
        "som",
        "Kongen",
        "n\u00e5r",
        "som",
        "helst",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "egen",
        "h\u00e5nd",
        "kan",
        "omdanne",
        "til",
        "stillinger",
        "av",
        "annen",
        "\n",
        "art",
        ".",
        "Et",
        "annet",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "er",
        "hva",
        "som",
        "EG",
        "ville",
        "\n",
        "bli",
        "antatt",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "andre",
        "varige",
        "embeter",
        "mer",
        "\n",
        "j",
        "fast",
        "forankret",
        "i",
        "Grunnlovens",
        "system",
        "og",
        "enforut-",
        "\n",
        "setning",
        "om",
        "at",
        "visse",
        "viktigere",
        "statsstillinger",
        "skal",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "organisert",
        "som",
        "embeter",
        ".",
        "I",
        "slike",
        "tilfelle",
        "er",
        "\n",
        "det",
        "n\u00e6rliggende",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "BLE",
        "ikke",
        "lenger",
        "\n",
        "vill",
        ".",
        "nekte",
        "en",
        "konstituert",
        "tjenestemann",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "grunn-",
        "\n",
        "i",
        "lovmessigheten",
        "pr\u00f6ver",
        "ved",
        "de",
        "ordin\u00e6re",
        "domstoler",
        ",",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "14.",
        "$'",
        "\n\n",
        "men",
        "neppe",
        "s\u00e6rbestemmelse",
        "i",
        "lov",
        "\u00a7",
        "20",
        "annen",
        "\n\n",
        "E",
        "ledd",
        "$)",
        "$.",
        "eller",
        "en",
        "kunne",
        "ha",
        "g\u00e5",
        "til",
        "avsetting",
        "p\u00e5",
        "&",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        "$,",
        "om",
        "en",
        "ikke",
        "ha",
        "velge",
        "embetsformen",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "\n",
        "inn",
        "$.",
        "736/46-E.",
        "endelig",
        "kunne",
        "en",
        "muligens",
        "under",
        "\n",
        "bibehold",
        "av",
        "embetsformen",
        "ha",
        "bestemme",
        "at",
        "embet",
        "$-",
        "\n",
        "som",
        "je",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "toppstilling",
        "i",
        "sentraladministrasjon",
        "\n",
        "$-",
        "skulle",
        "likestille",
        "med",
        "de",
        "embete",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f6rst",
        "ledd",
        "nevne",
        "$,",
        "\n\n",
        "om",
        "en",
        "derfor",
        "ville",
        "hevde",
        "at",
        "den",
        "velge",
        "konstitu-",
        "\n",
        "sjonsform",
        "i",
        "det",
        "forelagt",
        "tilfelle",
        "set",
        "i",
        "milelang",
        "\n",
        "med",
        "Grunnloven",
        "system",
        "$,",
        "f\u00f8lge",
        "ug",
        "den",
        "kone",
        "\n",
        "statuert",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "m\u00e5tte",
        "behandle",
        "som",
        "en",
        "fast",
        "i",
        "\n",
        "utnevne",
        "embetsmann",
        "$.",
        "man",
        "ha",
        "velge",
        "en",
        "formell",
        "-/",
        "\n",
        "uheldig",
        "framgangsm\u00e5te",
        "for",
        "\u00e5",
        "oppn\u00e5",
        "noe",
        "en",
        "kunne",
        "ha",
        "\n",
        "n\u00e5",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "full",
        "uklanderlig",
        "vis",
        "$.",
        "og",
        "den",
        "kon-",
        "\n\n",
        "|stituerte",
        "v\u00e6re",
        "varsle",
        "1",
        "forbindelse",
        "med",
        "konstitu-",
        "\n",
        "|sjon",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "omsyn",
        "til",
        "hans",
        "privat",
        "interesse",
        "\n",
        "$:",
        "spille",
        "ikke",
        "inn",
        "$.",
        "Jfr",
        "$.",
        "ovennevnt",
        "hard",
        "$.",
        "i",
        "Rt",
        "$.",
        "\n",
        "F",
        "1918",
        "s.",
        "646",
        "$,",
        "som",
        "mulige",
        "ikke",
        "ville",
        "bli",
        "under-|",
        "\n",
        "|skrev",
        "full",
        "ut",
        "av",
        "H\u00f8yesterett",
        "idag",
        "$,",
        "men",
        "som",
        "like-",
        "\n",
        "vel",
        "framleis",
        "m\u00e5tte",
        "anta",
        "\u00e5",
        "ha",
        "gyldighet",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "i",
        "\n",
        "ang\u00e5",
        "Mnkmkuksx",
        "embete",
        "som",
        "Kongen",
        "n\u00e5r",
        "som",
        "helst",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "egen",
        "h\u00e5nd",
        "kunne",
        "omdanne",
        "til",
        "stilling",
        "av",
        "annen",
        "\n",
        "art",
        "$.",
        "en",
        "annen",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "v\u00e6re",
        "hva",
        "som",
        "EG",
        "ville",
        "\n",
        "bli",
        "anta",
        "med",
        "omsyn",
        "til",
        "annen",
        "varig",
        "embete",
        "mye",
        "\n",
        "j",
        "fast",
        "forankre",
        "i",
        "Grunnloven",
        "system",
        "og",
        "enforut-",
        "\n",
        "setning",
        "om",
        "at",
        "viss",
        "viktig",
        "statsstilling",
        "skulle",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "organisere",
        "som",
        "embete",
        "$.",
        "i",
        "slik",
        "tilfelle",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "det",
        "n\u00e6rliggende",
        "\u00e5",
        "tro",
        "at",
        "BLE",
        "ikke",
        "lenge",
        "\n",
        "vill",
        "$.",
        "nekte",
        "en",
        "konstituere",
        "tjenestemann",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "grunn-",
        "\n",
        "i",
        "lovmessighet",
        "pr\u00f6v",
        "ved",
        "de",
        "ordin\u00e6r",
        "domstol",
        "$,",
        "\n"
    ]
}