{
    "urnid": "db60044923000544",
    "img_path": "./images/db60044923000544.jpg",
    "raw_ocr_text": "TG g | levg\u00e5 vaLngsnaktens beslutning om av \u00e5e $unkonne arstet-\nPoe 00 minger Akko bare skulle brukes 451 fordeling p\u00e5 \u00e5s erstate: |\nEE n\u00e5ngsbenettig\u00e9de, d.v.s fra vedtakelsen av Lov av Gsdunt:\n2947 om seknjoget utgifter \u00a3 saaband mot herkgaskatenppe. >\nGE gj\u00f8re Free or EE\n\u2014 Antar man at kravet g\u00e5r inn under for\u00e9laelses\u00bb\nbi tovend regler, ar fog enig med professor Ananms \u00e5 et det\n; Ja antakelig m\u00e5tte bli den vanlige 10ken frist som dn skulde 4\nHOR \u00e5 anvendes. or DUE\nLJ E I s\u00e5tt brev'av 15.3uni 1950 ti1'dette departemmt\n5 skriver XD:1 forbindelse med! foreldelsessp\u00f8rsm\u00e5let bl.ner\nGO 000\" n\u00f8pbr\u00f8mkket om hvilken fonsl\u00e5elsestridt som her >>\nGE Fekanen saetile mete dar sok m\u00e5 omnetege VIL forkigeke >\nHe Ke v\u00e6re inntr\u00e5dt G.Juni d.\u00e5. og det oppst\u00e5r \u00e5a ren FAA\nBo Ene sen ektte Dil aufagt art oetpen umeret on\nsea saken tidligere or blitt anlegb mot den Aivekte skade-\n\nEO PRE veldey, men \u00f6nnu ikke avgjort\". EEE\nE ve Det synes som ED har g\u00e5tt ut fra 3 vsrrinten > 9\nRE :\u2014 ereldejsesloven. I s\u00e5 fall blir foreldslsesfristen 3 \u00e5r\n\u00c5 fra kravets s\u00f6rrallefag som f\u00f6rst kan regnes fra et vidg\u00bb i E\nSG 5 punkt det ble truffet vedtak om anvendelsen av \u00e5s sankonne\nGe \u00e5 \u2014 srstatnilnger, d.v.s. fra Zoven ut 6ugunt 2947 om dekning g\noe 000 av utgifter \u00a3 samband med krfgeskndsoppgjdret ble vestatt;\n% \u00c5 & Fe Penne forel\u00e5slsesregel kan otter min mening $kke\nkomme til anvendelse. 4\nEE 2 \u2014\u2014 Sp\u00f6rsm\u00e5let om staten i tilfelle skil p\u00e5vereps veg \u00c5\nEG foreldelse kan imidlertid bli aktuelt ogs\u00e5 om on g\u00e5r ut  *\nme Kr fra den 15sning Jeg mener or Gen Fiktige, menlfig at kravene\nPt tilfelle foreldes mm 4 5 \u00e5r etter reglene i srLdkrle \u00e5\ner $ 28. Au 3\npe Dot kan v\u00e6re tvilsomt n\u00e5r skadelidte kan sen \u00e5\nvn v\u00e6re bl\u00e5tt *vidende om Muaden og om fen for. samme sAneE-\nEr \u2014 dk. De som har r\u00f8l\u00f8v sak dere m\u00f8t de ALrokte skadeve ev\n",
    "corrected_ocr_text": "TG g i lenge vaLngsnaktens beslutning om av \u00e5e $unkonne arstet-\nPoe 00 minner Akko bare skulle brukes 451 fordeling p\u00e5 \u00e5s erstate: i\nEE n\u00e5ngsbenettig\u00e9de, dvs fra vedtakelsen av Lov av sunt:\n2947 om seknjoget utgifter i samband mot herkgaskatenppe. i\nGE gj\u00f8re Free or EE\n\u2014 Antar man at kravet g\u00e5r inn under for\u00e9laelses\u00bb\nbi loven regler, ar fog enig med professor Anands \u00e5 et det\n; Ja antakelig m\u00e5tte bli den vanlige 10ken frist som dn skulde 4\nNOR \u00e5 anvendes. or DUE\nLJ E I s\u00e5tt breva 15.3uni 1950 ti1'dette departement\n5 skriver XD:1 forbindelse med! foreldelsessp\u00f8rsm\u00e5let bl\u00e5ner\nGO 000\" n\u00f8pbr\u00f8mkket om hvilken fonsl\u00e5elsestridt som her i\nGE dekanen samtale mete dar sok m\u00e5 omnetege VIL forrigeuke i\nHe Ke v\u00e6re inntr\u00e5dt Juni d\u00e5. og det oppst\u00e5r \u00e5a ren FAA\nBo Ene sen ekte Dil anlagt art retten umerket on\nsea saken tidligere or blitt anlegg mot den direkte skade-\n\nr PRE velde, men ennu ikke avgjort\". EEE\nE ve Det synes som ED har g\u00e5tt ut fra 3 sprinten i 9\nRE :\u2014 ereldejsesloven. I s\u00e5 fall blir foreldelsesfristen 3 \u00e5r\n\u00c5 fra kravets s\u00f6rrallefag som f\u00f6rst kan regnes fra et vidt i E\nSG 5 punkt det ble truffet vedtak om anvendelsen av \u00e5s ankomne\nGe \u00e5 \u2014 erstatninger, dvs. fra loven ut 6ugunt 2947 om dekning g\noe 000 av utgifter i samband med krfgeskndsoppgjdret ble vedtatt\n% \u00c5 & Fe Penne foreldelsesregel kan otter min mening ikke\nkomme til anvendelse. 4\nEE 2 \u2014\u2014 Sp\u00f8rsm\u00e5let om staten i tilfelle skil p\u00e5vereps veg \u00c5\nEG foreldelse kan imidlertid bli aktuelt ogs\u00e5 om on g\u00e5r ut  *\nme Kr fra den 15sning Jeg mener or Gen viktige, menlig at kravene\nPt tilfelle foreldes mm 4 5 \u00e5r etter reglene i srLdkrle \u00e5\ner \u00a7 28. Au 3\npe Dot kan v\u00e6re tvilsomt n\u00e5r skadelidte kan sen \u00e5\nvn v\u00e6re bl\u00e5tt uvidende om Mladen og om fen for. samme sAneE-\nEr \u2014 dk. De som har s\u00f8lv sak dere m\u00f8t de ALrokte skadene ev\n",
    "tokens": [
        "TG",
        "g",
        "i",
        "lenge",
        "vaLngsnaktens",
        "beslutning",
        "om",
        "av",
        "\u00e5e",
        "$unkonne",
        "arstet-",
        "\n",
        "Poe",
        "00",
        "minner",
        "Akko",
        "bare",
        "skulle",
        "brukes",
        "451",
        "fordeling",
        "p\u00e5",
        "\u00e5s",
        "erstate",
        ":",
        "i",
        "\n",
        "EE",
        "n\u00e5ngsbenettig\u00e9de",
        ",",
        "dvs",
        "fra",
        "vedtakelsen",
        "av",
        "Lov",
        "av",
        "sunt",
        ":",
        "\n",
        "2947",
        "om",
        "seknjoget",
        "utgifter",
        "i",
        "samband",
        "mot",
        "herkgaskatenppe",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "GE",
        "gj\u00f8re",
        "Free",
        "or",
        "EE",
        "\n",
        "\u2014",
        "Antar",
        "man",
        "at",
        "kravet",
        "g\u00e5r",
        "inn",
        "under",
        "for\u00e9laelses\u00bb",
        "\n",
        "bi",
        "loven",
        "regler",
        ",",
        "ar",
        "fog",
        "enig",
        "med",
        "professor",
        "Anands",
        "\u00e5",
        "et",
        "det",
        "\n",
        ";",
        "Ja",
        "antakelig",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "den",
        "vanlige",
        "10ken",
        "frist",
        "som",
        "dn",
        "skulde",
        "4",
        "\n",
        "NOR",
        "\u00e5",
        "anvendes",
        ".",
        "or",
        "DUE",
        "\n",
        "LJ",
        "E",
        "I",
        "s\u00e5tt",
        "breva",
        "15.3uni",
        "1950",
        "ti1'dette",
        "departement",
        "\n",
        "5",
        "skriver",
        "XD:1",
        "forbindelse",
        "med",
        "!",
        "foreldelsessp\u00f8rsm\u00e5let",
        "bl\u00e5ner",
        "\n",
        "GO",
        "000\"",
        "n\u00f8pbr\u00f8mkket",
        "om",
        "hvilken",
        "fonsl\u00e5elsestridt",
        "som",
        "her",
        "i",
        "\n",
        "GE",
        "dekanen",
        "samtale",
        "mete",
        "dar",
        "sok",
        "m\u00e5",
        "omnetege",
        "VIL",
        "forrigeuke",
        "i",
        "\n",
        "He",
        "Ke",
        "v\u00e6re",
        "inntr\u00e5dt",
        "Juni",
        "d\u00e5",
        ".",
        "og",
        "det",
        "oppst\u00e5r",
        "\u00e5a",
        "ren",
        "FAA",
        "\n",
        "Bo",
        "Ene",
        "sen",
        "ekte",
        "Dil",
        "anlagt",
        "art",
        "retten",
        "umerket",
        "on",
        "\n",
        "sea",
        "saken",
        "tidligere",
        "or",
        "blitt",
        "anlegg",
        "mot",
        "den",
        "direkte",
        "skade-",
        "\n\n",
        "r",
        "PRE",
        "velde",
        ",",
        "men",
        "ennu",
        "ikke",
        "avgjort",
        "\"",
        ".",
        "EEE",
        "\n",
        "E",
        "ve",
        "Det",
        "synes",
        "som",
        "ED",
        "har",
        "g\u00e5tt",
        "ut",
        "fra",
        "3",
        "sprinten",
        "i",
        "9",
        "\n",
        "RE",
        ":\u2014",
        "ereldejsesloven",
        ".",
        "I",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "blir",
        "foreldelsesfristen",
        "3",
        "\u00e5r",
        "\n",
        "\u00c5",
        "fra",
        "kravets",
        "s\u00f6rrallefag",
        "som",
        "f\u00f6rst",
        "kan",
        "regnes",
        "fra",
        "et",
        "vidt",
        "i",
        "E",
        "\n",
        "SG",
        "5",
        "punkt",
        "det",
        "ble",
        "truffet",
        "vedtak",
        "om",
        "anvendelsen",
        "av",
        "\u00e5s",
        "ankomne",
        "\n",
        "Ge",
        "\u00e5",
        "\u2014",
        "erstatninger",
        ",",
        "dvs.",
        "fra",
        "loven",
        "ut",
        "6ugunt",
        "2947",
        "om",
        "dekning",
        "g",
        "\n",
        "oe",
        "000",
        "av",
        "utgifter",
        "i",
        "samband",
        "med",
        "krfgeskndsoppgjdret",
        "ble",
        "vedtatt",
        "\n",
        "%",
        "\u00c5",
        "&",
        "Fe",
        "Penne",
        "foreldelsesregel",
        "kan",
        "otter",
        "min",
        "mening",
        "ikke",
        "\n",
        "komme",
        "til",
        "anvendelse",
        ".",
        "4",
        "\n",
        "EE",
        "2",
        "\u2014\u2014",
        "Sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "staten",
        "i",
        "tilfelle",
        "skil",
        "p\u00e5vereps",
        "veg",
        "\u00c5",
        "\n",
        "EG",
        "foreldelse",
        "kan",
        "imidlertid",
        "bli",
        "aktuelt",
        "ogs\u00e5",
        "om",
        "on",
        "g\u00e5r",
        "ut",
        " ",
        "*",
        "\n",
        "me",
        "Kr",
        "fra",
        "den",
        "15sning",
        "Jeg",
        "mener",
        "or",
        "Gen",
        "viktige",
        ",",
        "menlig",
        "at",
        "kravene",
        "\n",
        "Pt",
        "tilfelle",
        "foreldes",
        "mm",
        "4",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "reglene",
        "i",
        "srLdkrle",
        "\u00e5",
        "\n",
        "er",
        "\u00a7",
        "28.",
        "Au",
        "3",
        "\n",
        "pe",
        "Dot",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "tvilsomt",
        "n\u00e5r",
        "skadelidte",
        "kan",
        "sen",
        "\u00e5",
        "\n",
        "vn",
        "v\u00e6re",
        "bl\u00e5tt",
        "uvidende",
        "om",
        "Mladen",
        "og",
        "om",
        "fen",
        "for",
        ".",
        "samme",
        "sAneE-",
        "\n",
        "Er",
        "\u2014",
        "dk",
        ".",
        "De",
        "som",
        "har",
        "s\u00f8lv",
        "sak",
        "dere",
        "m\u00f8t",
        "de",
        "ALrokte",
        "skadene",
        "ev",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "TG",
        "g.",
        "i",
        "lenge",
        "vaLngsnakt",
        "beslutning",
        "om",
        "av",
        "\u00e5e",
        "$unkonne",
        "arstet-",
        "\n",
        "Poe",
        "00",
        "minne",
        "Akko",
        "bare",
        "skulle",
        "bruke",
        "451",
        "fordeling",
        "p\u00e5",
        "\u00e5s",
        "erstate",
        "$:",
        "i",
        "\n",
        "EE",
        "n\u00e5ngsbenettig\u00e9de",
        "$,",
        "dvs.",
        "fra",
        "vedtakels",
        "av",
        "Lov",
        "av",
        "sunn",
        "$:",
        "\n",
        "2947",
        "om",
        "seknjog",
        "utgift",
        "i",
        "samband",
        "mot",
        "herkgaskatenpp",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "GE",
        "gj\u00f8re",
        "Free",
        "or",
        "EE",
        "\n",
        "$\u2014",
        "Antar",
        "man",
        "at",
        "krav",
        "g\u00e5",
        "inn",
        "under",
        "for\u00e9laelses\u00bb",
        "\n",
        "bi",
        "lov",
        "regel",
        "$,",
        "ar",
        "fog",
        "enig",
        "med",
        "professor",
        "Anand",
        "\u00e5",
        "en",
        "det",
        "\n",
        "$;",
        "ja",
        "antakelig",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "den",
        "vanlig",
        "10k",
        "frist",
        "som",
        "dn",
        "skulde",
        "4",
        "\n",
        "NOR",
        "\u00e5",
        "anvende",
        "$.",
        "or",
        "DUE",
        "\n",
        "LJ",
        "E",
        "i",
        "s\u00e5",
        "breva",
        "15.3uni",
        "1950",
        "ti1'dette",
        "departement",
        "\n",
        "5",
        "skrive",
        "XD:1",
        "forbindelse",
        "med",
        "$!",
        "foreldelsessp\u00f8rsm\u00e5l",
        "bl\u00e5ne",
        "\n",
        "GO",
        "000\"",
        "n\u00f8pbr\u00f8mkk",
        "om",
        "hvilken",
        "fonsl\u00e5elsestridt",
        "som",
        "her",
        "i",
        "\n",
        "GE",
        "dekan",
        "samtale",
        "mete",
        "dar",
        "sok",
        "m\u00e5tte",
        "omnetege",
        "VIL",
        "forrigeuke",
        "i",
        "\n",
        "He",
        "Ke",
        "v\u00e6re",
        "inntre",
        "Juni",
        "d\u00e5",
        "$.",
        "og",
        "det",
        "oppst\u00e5",
        "\u00e5a",
        "ren",
        "FAA",
        "\n",
        "Bo",
        "Ene",
        "sen",
        "ekte",
        "Dil",
        "anlegge",
        "art",
        "rett",
        "umerket",
        "on",
        "\n",
        "sea",
        "sak",
        "tidlig",
        "or",
        "bli",
        "anlegg",
        "mot",
        "den",
        "direkte",
        "skade-",
        "\n\n",
        "r",
        "PRE",
        "velde",
        "$,",
        "men",
        "ennu",
        "ikke",
        "avgjore",
        "$\"",
        "$.",
        "EEE",
        "\n",
        "E",
        "ve",
        "det",
        "synes",
        "som",
        "ED",
        "ha",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "3",
        "sprinte",
        "i",
        "9",
        "\n",
        "RE",
        ":\u2014",
        "ereldejseslov",
        "$.",
        "i",
        "s\u00e5",
        "fall",
        "bli",
        "foreldelsesfrist",
        "3",
        "\u00e5r",
        "\n",
        "\u00e5",
        "fra",
        "krav",
        "s\u00f6rrallefag",
        "som",
        "f\u00f6rst",
        "kunne",
        "regne",
        "fra",
        "en",
        "vid",
        "i",
        "E",
        "\n",
        "SG",
        "5",
        "punkt",
        "det",
        "bli",
        "treffe",
        "vedtak",
        "om",
        "anvendels",
        "av",
        "\u00e5s",
        "ankommen",
        "\n",
        "Ge",
        "\u00e5",
        "$\u2014",
        "erstatning",
        "$,",
        "dvs.",
        "fra",
        "lov",
        "ut",
        "6ugunt",
        "2947",
        "om",
        "dekning",
        "g.",
        "\n",
        "oe",
        "000",
        "av",
        "utgift",
        "i",
        "samband",
        "med",
        "krfgeskndsoppgjdre",
        "bli",
        "vedta",
        "\n",
        "%",
        "\u00c5",
        "&",
        "Fe",
        "Penne",
        "foreldelsesregel",
        "kunne",
        "otte",
        "min",
        "mening",
        "ikke",
        "\n",
        "komme",
        "til",
        "anvendelse",
        "$.",
        "4",
        "\n",
        "EE",
        "2",
        "$\u2014\u2014",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "stat",
        "i",
        "tilfelle",
        "skil",
        "p\u00e5vereps",
        "veg",
        "\u00e5",
        "\n",
        "EG",
        "foreldelse",
        "kunne",
        "imidlertid",
        "bli",
        "aktuell",
        "ogs\u00e5",
        "om",
        "on",
        "g\u00e5",
        "ut",
        " ",
        "*",
        "\n",
        "me",
        "Kr",
        "fra",
        "den",
        "15sning",
        "jeg",
        "mene",
        "or",
        "Gen",
        "viktig",
        "$,",
        "menlig",
        "at",
        "krav",
        "\n",
        "Pt",
        "tilfelle",
        "forelde",
        "mm",
        "4",
        "5",
        "\u00e5r",
        "etter",
        "regel",
        "i",
        "srLdkrle",
        "\u00e5",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "\u00a7",
        "28.",
        "Au",
        "3",
        "\n",
        "pe",
        "Dot",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "tvilsom",
        "n\u00e5r",
        "skadelidt",
        "kunne",
        "sen",
        "\u00e5",
        "\n",
        "vn",
        "v\u00e6re",
        "bl\u00e5",
        "uvidende",
        "om",
        "Mladen",
        "og",
        "om",
        "fen",
        "for",
        "$.",
        "samme",
        "sAneE-",
        "\n",
        "v\u00e6rE",
        "$\u2014",
        "dk",
        "$.",
        "de",
        "som",
        "ha",
        "s\u00f8lv",
        "sak",
        "dere",
        "m\u00f8t",
        "de",
        "ALrokte",
        "skade",
        "ev",
        "\n"
    ]
}