{
    "urnid": "db60044923000177",
    "img_path": "./images/db60044923000177.jpg",
    "raw_ocr_text": "Ard var per er korrekt, jfr. s\u00e6rtrykket 3. 10, nederst. Han\ndte er ENG har rett i at Haaland av lagm.retten er d\u00f8mt for\nal h\u00f8n Auke entre\npg ml. % rs RD medl.skap fra 6/12.40 til frigj.\nkrtd tvert I rente I tredje avsnitt p\u00e5 side 174 uttaler\nod Ne. 1 f\u00f8re medi * 8\n\n- medal:\ndr hann for ans HH tak ad\nKG Oprnrilig \"I sitt foredrag kom Justisministeren inn\nAE limbuispat. p\u00e5 den foman p\u00e5 side 121-122 nevnte prov.an. av\nam\u00c5te al rammen 22. jan. ME Han sa \u00e5 oe skapetg brer\nhet etter denne anor\u00e5n: \"er ikke tt trukket\nmd ktte NN or ril. Hertil oe Aitk \u00e5 banerke. m\u00f8r Get f\u00f8re\n\u00e5a m\u00f8thrird. non *\u201der anordningen etter rikbig rettsoppfatning ugyl-\n\u00f8 \u00e5 ban 9 kle mdlg, fordi den strider mot grunnloven. For det\nut annet ble den utrykkelig spp ee 15. des. 1944\nkuyinnar JR. mera da landssvikan. ble gitt. Endelig er det etter\nfolkeretten tvilsomt om en fordrevet monerk kan\na.\u00e5. gi lover for et okkupert omr\u00e5de\".\nF)\nVA Ard frtt verd, l\u00f8p Statsr\u00e5den uttalte ifl. s\u00e6rtrykket ( s.\nut\nbalet ji mor bei me 11, 3. avsnitt):\nbeikm it \u00e5 frr hotell og det \", ,Sjkkert er det imidl. at medl.skapets\nfer av Lita? \u20ac straffbarhet etter den prov, an. av 22. jan 1948.\nt pi: vad audllumr. fra det tidspunkt den tr\u00e5dte i kraft ikke er blitt\n\nPA tra trukket i tvil - jeg ser da bort fra de konstitu-\n\nkr fart ses. V\n\nAl dear\" Y NG sjonelle og folkerettsligtsp\u00f8rsm\u00e5l vedr. selve an-\n\nDV + Ptafa \u00e5a\u00bb Ordningsmyndighetens rekkevidde som alle anord-\nar bent pvmne b\u00f8y Ningene reiste\".\n\nPR \u00e5 \u00c5h lyre: rede beg (sitering)\n\nGr ille bi def Jor mane Smedals uttalelse.p\u00e5 dette punkt kan vel\nVa lang frr 2 leppe v\u00e6re annet en b\u00e5visst uriktig.\u201d\n\n8. 174: (siste avsnitt): Smedal siterer her etter\nNationen statsr\u00e5dens uttalelse ang. passivt medl.=\nskap etter unntagelsestilstanden i Oslo m.v. Sme-\ndal skriver:\n\n\"\"For meg st\u00e5r det slik\", sa han, (stats-\nr\u00e5den, EH) \"at medl.skap etter denmx tiden var en\n\nPvisstnok aktiv handling\", Denne oppfatning er justisminis-\nterenfalene om. Den er i et hvert fall ikke H\u00f8ye-\nateretts. . \"\n\nI Nationens referat som er i samsvar med\ns\u00e6rtrykket (s. 14, nederst) heter det:\n\n\" . . .For meg st\u00e5r det s\u00e5 at et medlems-\nskap etter den tiden var en aktiv handling selv om\ndt: bartel de sta ii Altman var medlem, betalte kon-\ntingent og var kjent som landssviker\".\n",
    "corrected_ocr_text": "Ard var per er korrekt, jfr. s\u00e6rtrykket 3. 10, nederst. Han\ndte er ENG har rett i at Haaland av lagretten er d\u00f8mt for\nal h\u00f8n Auke entre\npg ml. % rs RD medlemskap fra 6/12.40 til frigi.\nkred tvert I rente I tredje avsnitt p\u00e5 side 174 uttaler\nod Ne. 1 f\u00f8re medi * 8\n\n- medal:\ndr hann for ans HH tak ad\nKG Oprnrilig II sitt foredrag kom Justisministeren inn\nAE limbuispat. p\u00e5 den foran p\u00e5 side 121-122 nevnte propan. av\nm\u00f8te al rammen 22. jan ME Han sa \u00e5 oe skapet brer\nhet etter denne snoren: er ikke tt trukket\nmd \u00e5tte NN or ril. Hertil oe Ait \u00e5 ranerne. m\u00f8r Get f\u00f8re\n\u00e5a m\u00f8thrird. non er anordningen etter riktig rettsoppfatning ugle-\n \u00e5 ban 9 kle mulg, fordi den strider mot grunnloven. for det\nut annet ble den utrykkelig spp ee 15. des 1944\nGuynnar JR. mera da landssvik. ble gitt. Endelig er det etter\nfolkeretten tvilsomt om en fordrevet monark kan\nav\u00e5. gi lover for et okkupert omr\u00e5de\".\nF)\nVA Ard f\u00e5tt verd, l\u00f8p Statsr\u00e5den uttalte if. s\u00e6rtrykket ( s\nut\nbalet ji mor bei me 11, 3. avsnitt):\nbeina it \u00e5 frr hotell og det \", Sikkert er det imid. at medlemskapets\nfer av Lita? i straffbarhet etter den prov, an. av 22. jan 1948.\nt pi: vad audllumr. fra det tidspunkt den tr\u00e5dte i kraft ikke er blitt\n\nPA tra trukket i tvil - jeg ser da bort fra de konstitu-\n\ner fart ses. V\n\nAl dear Y NG sjonelle og folkerettsligtsp\u00f8rsm\u00e5l vedr selve an-\n\n i Stafa \u00e5a Ordningsmyndighetens rekkevidde som alle anode-\nr bent evne b\u00f8y tingene reiste\".\n\nPR \u00e5 \u00c5h lyre: rede beg (sitering)\n\nGr ille bi def Jor mane Smedals uttalelse.p\u00e5 dette punkt kan vel\nVa lang frr 2 leppe v\u00e6re annet en bevisst uriktig\n\n8. 174: siste avsnitt): Smedal siterer her etter\nNationen statsr\u00e5dens uttalelse ang. passivt medlem\nskap etter unntagelsestilstanden i Oslo mv Sme-\ndal skriver:\n\nSKFor meg st\u00e5r det slik\", sa han, (stats-\nr\u00e5den, EH) at medlemskap etter denm tiden var en\n\nvisstnok aktiv handling\", Denne oppfatning er justisminis-\nterenfalene om. en er i et hvert fall ikke H\u00f8ye-\nsteretts. . \"\n\nI Nationens referat som er i samsvar med\ns\u00e6rtrykket (s 14, nederst) heter det:\n\n\" . . LFor meg st\u00e5r det s\u00e5 at et medlems-\nskap etter den tiden var en aktiv handling selv om\ndt: barten de sta ii Altman var medlem, betalte kon-\ntingent og var kjent som landssviker\".\n",
    "tokens": [
        "Ard",
        "var",
        "per",
        "er",
        "korrekt",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "s\u00e6rtrykket",
        "3.",
        "10",
        ",",
        "nederst",
        ".",
        "Han",
        "\n",
        "dte",
        "er",
        "ENG",
        "har",
        "rett",
        "i",
        "at",
        "Haaland",
        "av",
        "lagretten",
        "er",
        "d\u00f8mt",
        "for",
        "\n",
        "al",
        "h\u00f8n",
        "Auke",
        "entre",
        "\n",
        "pg",
        "ml",
        ".",
        "%",
        "rs",
        "RD",
        "medlemskap",
        "fra",
        "6/12.40",
        "til",
        "frigi",
        ".",
        "\n",
        "kred",
        "tvert",
        "I",
        "rente",
        "I",
        "tredje",
        "avsnitt",
        "p\u00e5",
        "side",
        "174",
        "uttaler",
        "\n",
        "od",
        "Ne",
        ".",
        "1",
        "f\u00f8re",
        "medi",
        "*",
        "8",
        "\n\n",
        "-",
        "medal",
        ":",
        "\n",
        "dr",
        "hann",
        "for",
        "ans",
        "HH",
        "tak",
        "ad",
        "\n",
        "KG",
        "Oprnrilig",
        "II",
        "sitt",
        "foredrag",
        "kom",
        "Justisministeren",
        "inn",
        "\n",
        "AE",
        "limbuispat",
        ".",
        "p\u00e5",
        "den",
        "foran",
        "p\u00e5",
        "side",
        "121-122",
        "nevnte",
        "propan",
        ".",
        "av",
        "\n",
        "m\u00f8te",
        "al",
        "rammen",
        "22.",
        "jan",
        "ME",
        "Han",
        "sa",
        "\u00e5",
        "oe",
        "skapet",
        "brer",
        "\n",
        "het",
        "etter",
        "denne",
        "snoren",
        ":",
        "er",
        "ikke",
        "tt",
        "trukket",
        "\n",
        "md",
        "\u00e5tte",
        "NN",
        "or",
        "ril",
        ".",
        "Hertil",
        "oe",
        "Ait",
        "\u00e5",
        "ranerne",
        ".",
        "m\u00f8r",
        "Get",
        "f\u00f8re",
        "\n",
        "\u00e5a",
        "m\u00f8thrird",
        ".",
        "non",
        "er",
        "anordningen",
        "etter",
        "riktig",
        "rettsoppfatning",
        "ugle-",
        "\n ",
        "\u00e5",
        "ban",
        "9",
        "kle",
        "mulg",
        ",",
        "fordi",
        "den",
        "strider",
        "mot",
        "grunnloven",
        ".",
        "for",
        "det",
        "\n",
        "ut",
        "annet",
        "ble",
        "den",
        "utrykkelig",
        "spp",
        "ee",
        "15.",
        "des",
        "1944",
        "\n",
        "Guynnar",
        "JR",
        ".",
        "mera",
        "da",
        "landssvik",
        ".",
        "ble",
        "gitt",
        ".",
        "Endelig",
        "er",
        "det",
        "etter",
        "\n",
        "folkeretten",
        "tvilsomt",
        "om",
        "en",
        "fordrevet",
        "monark",
        "kan",
        "\n",
        "av\u00e5",
        ".",
        "gi",
        "lover",
        "for",
        "et",
        "okkupert",
        "omr\u00e5de",
        "\"",
        ".",
        "\n",
        "F",
        ")",
        "\n",
        "VA",
        "Ard",
        "f\u00e5tt",
        "verd",
        ",",
        "l\u00f8p",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttalte",
        "if",
        ".",
        "s\u00e6rtrykket",
        "(",
        "s",
        "\n",
        "ut",
        "\n",
        "balet",
        "ji",
        "mor",
        "bei",
        "me",
        "11",
        ",",
        "3.",
        "avsnitt",
        "):",
        "\n",
        "beina",
        "it",
        "\u00e5",
        "frr",
        "hotell",
        "og",
        "det",
        "\"",
        ",",
        "Sikkert",
        "er",
        "det",
        "imid",
        ".",
        "at",
        "medlemskapets",
        "\n",
        "fer",
        "av",
        "Lita",
        "?",
        "i",
        "straffbarhet",
        "etter",
        "den",
        "prov",
        ",",
        "an",
        ".",
        "av",
        "22.",
        "jan",
        "1948.",
        "\n",
        "t",
        "pi",
        ":",
        "vad",
        "audllumr",
        ".",
        "fra",
        "det",
        "tidspunkt",
        "den",
        "tr\u00e5dte",
        "i",
        "kraft",
        "ikke",
        "er",
        "blitt",
        "\n\n",
        "PA",
        "tra",
        "trukket",
        "i",
        "tvil",
        "-",
        "jeg",
        "ser",
        "da",
        "bort",
        "fra",
        "de",
        "konstitu-",
        "\n\n",
        "er",
        "fart",
        "ses",
        ".",
        "V",
        "\n\n",
        "Al",
        "dear",
        "Y",
        "NG",
        "sjonelle",
        "og",
        "folkerettsligtsp\u00f8rsm\u00e5l",
        "vedr",
        "selve",
        "an-",
        "\n\n ",
        "i",
        "Stafa",
        "\u00e5a",
        "Ordningsmyndighetens",
        "rekkevidde",
        "som",
        "alle",
        "anode-",
        "\n",
        "r",
        "bent",
        "evne",
        "b\u00f8y",
        "tingene",
        "reiste",
        "\"",
        ".",
        "\n\n",
        "PR",
        "\u00e5",
        "\u00c5h",
        "lyre",
        ":",
        "rede",
        "beg",
        "(",
        "sitering",
        ")",
        "\n\n",
        "Gr",
        "ille",
        "bi",
        "def",
        "Jor",
        "mane",
        "Smedals",
        "uttalelse.p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "kan",
        "vel",
        "\n",
        "Va",
        "lang",
        "frr",
        "2",
        "leppe",
        "v\u00e6re",
        "annet",
        "en",
        "bevisst",
        "uriktig",
        "\n\n",
        "8.",
        "174",
        ":",
        "siste",
        "avsnitt",
        "):",
        "Smedal",
        "siterer",
        "her",
        "etter",
        "\n",
        "Nationen",
        "statsr\u00e5dens",
        "uttalelse",
        "ang",
        ".",
        "passivt",
        "medlem",
        "\n",
        "skap",
        "etter",
        "unntagelsestilstanden",
        "i",
        "Oslo",
        "mv",
        "Sme-",
        "\n",
        "dal",
        "skriver",
        ":",
        "\n\n",
        "SKFor",
        "meg",
        "st\u00e5r",
        "det",
        "slik",
        "\"",
        ",",
        "sa",
        "han",
        ",",
        "(",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5den",
        ",",
        "EH",
        ")",
        "at",
        "medlemskap",
        "etter",
        "denm",
        "tiden",
        "var",
        "en",
        "\n\n",
        "visstnok",
        "aktiv",
        "handling\"",
        ",",
        "Denne",
        "oppfatning",
        "er",
        "justisminis-",
        "\n",
        "terenfalene",
        "om",
        ".",
        "en",
        "er",
        "i",
        "et",
        "hvert",
        "fall",
        "ikke",
        "H\u00f8ye-",
        "\n",
        "steretts",
        ".",
        ".",
        "\"",
        "\n\n",
        "I",
        "Nationens",
        "referat",
        "som",
        "er",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "\n",
        "s\u00e6rtrykket",
        "(",
        "s",
        "14",
        ",",
        "nederst",
        ")",
        "heter",
        "det",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        ".",
        ".",
        "LFor",
        "meg",
        "st\u00e5r",
        "det",
        "s\u00e5",
        "at",
        "et",
        "medlems-",
        "\n",
        "skap",
        "etter",
        "den",
        "tiden",
        "var",
        "en",
        "aktiv",
        "handling",
        "selv",
        "om",
        "\n",
        "dt",
        ":",
        "barten",
        "de",
        "sta",
        "ii",
        "Altman",
        "var",
        "medlem",
        ",",
        "betalte",
        "kon-",
        "\n",
        "tingent",
        "og",
        "var",
        "kjent",
        "som",
        "landssviker",
        "\"",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Ard",
        "v\u00e6re",
        "per",
        "v\u00e6re",
        "korrekt",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "s\u00e6rtrykke",
        "3.",
        "10",
        "$,",
        "nederst",
        "$.",
        "han",
        "\n",
        "dte",
        "v\u00e6re",
        "ENG",
        "ha",
        "rett",
        "i",
        "at",
        "Haaland",
        "av",
        "lagrett",
        "v\u00e6re",
        "d\u00f8mme",
        "for",
        "\n",
        "al",
        "h\u00f8n",
        "Auke",
        "entre",
        "\n",
        "pg",
        "ml",
        "$.",
        "%",
        "rs.",
        "RD",
        "medlemskap",
        "fra",
        "6/12.40",
        "til",
        "frigi",
        "$.",
        "\n",
        "kred",
        "tvert",
        "i",
        "rente",
        "i",
        "tredje",
        "avsnitt",
        "p\u00e5",
        "side",
        "174",
        "uttale",
        "\n",
        "od",
        "Ne",
        "$.",
        "1",
        "f\u00f8re",
        "medi",
        "*",
        "8",
        "\n\n",
        "$-",
        "medal",
        "$:",
        "\n",
        "dr",
        "hann",
        "for",
        "ans",
        "HH",
        "tak",
        "ad",
        "\n",
        "KG",
        "Oprnrilig",
        "II",
        "sin",
        "foredrag",
        "komme",
        "Justisministeren",
        "inn",
        "\n",
        "AE",
        "limbuispat",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "den",
        "foran",
        "p\u00e5",
        "side",
        "121-122",
        "nevne",
        "propan",
        "$.",
        "av",
        "\n",
        "m\u00f8te",
        "al",
        "ramme",
        "22.",
        "Jan",
        "ME",
        "han",
        "si",
        "\u00e5",
        "oe",
        "skap",
        "bre",
        "\n",
        "hete",
        "etter",
        "denne",
        "snor",
        "$:",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "tt.",
        "trekke",
        "\n",
        "md",
        "\u00e5tte",
        "NN",
        "or",
        "ril",
        "$.",
        "hertil",
        "oe",
        "Ait",
        "\u00e5",
        "raner",
        "$.",
        "m\u00f8r",
        "Get",
        "f\u00f8re",
        "\n",
        "\u00e5a",
        "m\u00f8thrird",
        "$.",
        "non",
        "v\u00e6re",
        "anordning",
        "etter",
        "riktig",
        "rettsoppfatning",
        "ugle-",
        "\n ",
        "\u00e5",
        "ban",
        "9",
        "kle",
        "mulg",
        "$,",
        "fordi",
        "den",
        "stride",
        "mot",
        "Grunnloven",
        "$.",
        "for",
        "det",
        "\n",
        "ut",
        "annen",
        "bli",
        "den",
        "utrykkelig",
        "spp",
        "ee",
        "15.",
        "des",
        "1944",
        "\n",
        "Guynnar",
        "JR",
        "$.",
        "mera",
        "da",
        "landssvik",
        "$.",
        "bli",
        "gi",
        "$.",
        "endelig",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "etter",
        "\n",
        "folkerett",
        "tvilsom",
        "om",
        "en",
        "fordreve",
        "monark",
        "kunne",
        "\n",
        "av\u00e5",
        "$.",
        "gi",
        "lov",
        "for",
        "en",
        "okkupere",
        "omr\u00e5de",
        "$\"",
        "$.",
        "\n",
        "F",
        "$)",
        "\n",
        "VA",
        "Ard",
        "f\u00e5",
        "verd",
        "$,",
        "l\u00f8pe",
        "Statsr\u00e5den",
        "uttale",
        "if",
        "$.",
        "s\u00e6rtrykk",
        "$(",
        "s",
        "\n",
        "ut",
        "\n",
        "bal",
        "ji",
        "mor",
        "bei",
        "me",
        "11",
        "$,",
        "3.",
        "avsnitt",
        "):",
        "\n",
        "bein",
        "it",
        "\u00e5",
        "frr",
        "hotell",
        "og",
        "det",
        "$\"",
        "$,",
        "sikker",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "imide",
        "$.",
        "at",
        "medlemskap",
        "\n",
        "fer",
        "av",
        "Lita",
        "$?",
        "i",
        "straffbarhet",
        "etter",
        "den",
        "prov",
        "$,",
        "an",
        "$.",
        "av",
        "22.",
        "jan",
        "1948.",
        "\n",
        "t",
        "pi.",
        "$:",
        "vad",
        "audllumr",
        "$.",
        "fra",
        "det",
        "tidspunkt",
        "den",
        "tre",
        "i",
        "kraft",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "\n\n",
        "PA",
        "tra",
        "trekke",
        "i",
        "tvil",
        "$-",
        "jeg",
        "se",
        "da",
        "bort",
        "fra",
        "de",
        "konstitu-",
        "\n\n",
        "v\u00e6re",
        "fart",
        "ses",
        "$.",
        "V",
        "\n\n",
        "Al",
        "dear",
        "Y",
        "NG",
        "sjonelle",
        "og",
        "folkerettsligtsp\u00f8rsm\u00e5l",
        "vedr",
        "selve",
        "an-",
        "\n\n ",
        "i",
        "Stafa",
        "\u00e5a",
        "Ordningsmyndigheten",
        "rekkevidde",
        "som",
        "all",
        "anode-",
        "\n",
        "r",
        "bent",
        "evne",
        "b\u00f8y",
        "ting",
        "reise",
        "$\"",
        "$.",
        "\n\n",
        "PR",
        "\u00e5",
        "\u00c5h",
        "lyre",
        "$:",
        "rede",
        "beg",
        "$(",
        "sitering",
        "$)",
        "\n\n",
        "Gr",
        "ille",
        "bi",
        "def",
        "Jor",
        "mane",
        "Smedal",
        "uttalelse.p\u00e5.",
        "dette",
        "punkt",
        "kunne",
        "vel",
        "\n",
        "Va",
        "lang",
        "frr",
        "2",
        "leppe",
        "v\u00e6re",
        "annen",
        "en",
        "bevisst",
        "uriktig",
        "\n\n",
        "8.",
        "174",
        "$:",
        "sist",
        "avsnitt",
        "$):",
        "Smedal",
        "sitere",
        "her",
        "etter",
        "\n",
        "Nationen",
        "statsr\u00e5d",
        "uttalelse",
        "ang",
        "$.",
        "passiv",
        "medlem",
        "\n",
        "skap",
        "etter",
        "unntagelsestilstand",
        "i",
        "Oslo",
        "mv",
        "sme-",
        "\n",
        "dal",
        "skrive",
        "$:",
        "\n\n",
        "SKFor",
        "jeg",
        "st\u00e5",
        "det",
        "slik",
        "$\"",
        "$,",
        "si",
        "han",
        "$,",
        "$(",
        "stats-",
        "\n",
        "r\u00e5de",
        "$,",
        "EH",
        "$)",
        "at",
        "medlemskap",
        "etter",
        "denm",
        "tid",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "\n\n",
        "visstnok",
        "aktiv",
        "handling\"",
        "$,",
        "denne",
        "oppfatning",
        "v\u00e6re",
        "justisminis-",
        "\n",
        "terenfal",
        "om",
        "$.",
        "en",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "en",
        "hver",
        "fall",
        "ikke",
        "H\u00f8ye-",
        "\n",
        "steretts",
        "$.",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "i",
        "Nationen",
        "referat",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "samsvar",
        "med",
        "\n",
        "s\u00e6rtrykk",
        "$(",
        "s.",
        "14",
        "$,",
        "nederst",
        "$)",
        "hete",
        "det",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "$.",
        "$.",
        "LForre",
        "jeg",
        "st\u00e5",
        "det",
        "s\u00e5",
        "at",
        "en",
        "medlems-",
        "\n",
        "skap",
        "etter",
        "den",
        "tid",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "aktiv",
        "handling",
        "selv",
        "om",
        "\n",
        "dt.",
        "$:",
        "bart",
        "de",
        "sta",
        "ii",
        "Altman",
        "v\u00e6re",
        "medlem",
        "$,",
        "betale",
        "kon-",
        "\n",
        "tingent",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "kjent",
        "som",
        "landssviker",
        "$\"",
        "$.",
        "\n"
    ]
}