{
    "urnid": "db60044923000243",
    "img_path": "./images/db60044923000243.jpg",
    "raw_ocr_text": "1 \u00d8 43 \u00c6 e '\nenn man oppn\u00e5r, dersom man bara skal kunne avrkjedigs Jen sur <v 3-\nskikket til \u00e5 inneha sin stilling.\"\n\nEtter verdenskrigen har sp\u00f8rsm\u00e5let v\u00e6rt oppe i den s\u00e5kelte\nHelseth-sak\u00bb Under denne saks behandling i Stortinget den 24. juni\n1948 uttalte Justisministerer mellom annet: (Stortinssforh. 1946 s.\n1650-51): \"Hr, Sundt var inne p\u00e5 en tidligere sak hvor Justisdepert--\nmentet hadde uttalt seg noks\u00e5 restriktivt om forst\u00e5elsen av Grunn-\nlovens $ 22. Professor Castberg polemiserte mot Justisdepartemen&e'\u00bb\n\n| snevre fortolkning av bestemmelsen, og jeg tror han har ret.\"\n\nN\u00e5r det gjelder sp\u00f8rsm\u00e5let om regjeringen var berettiget til \u00e5\navskjedige Maseng p\u00e5 grunn av telegrammerkjennelsen er det ikke enir-\nhet innen utvalget:\n\nFlertallet - utvalgets medlemmer dommerne Thrap og Schei -\nbemerker:\n\nSelv om det - som tidligere fremholdt - er grunn til \u00e5 reise\nkritikk mot Maseng fordi han svarte p\u00e5 tolegrammet, gir dette forhold?\nikke grunnlag for \u00e5 anse Maseng som uskikket icr stillingen. Hensett\ntil Masengs mening med erkjennelsen og til de forhold sem forei\u00e5, %:.-\ntar flertallet at det ikke ville v\u00e6re berettiget \u00e5 se hans feilvvr-\ndering som utslag av egenskaper som skulle gj\u00f8re ham uskikket %11 \u00e5\nfortsette \u00e5 embedet. Etter den fortolkning av \u00f8rl. $ 22, 1. ledd som\ndepartementet har fulgt i Omsted - og Johannessen sakene skulle far -\nholdet s\u00e5ledes ikke kunne begrunne avskjed atter denne bestemmelse.\nFleztallat kan heller ikke finne et Justisministerens uttelelsa \u00e5\nHelsatb-saken gir vilstrekkslig boliepunkt for \u00e5 arta at regjer*ngeu\nn\u00e5 har et vesentlig ammet syr v\u00e5 forst\u00e5eisnen av gri. $ 22 enn tid-\n",
    "corrected_ocr_text": "1 \u00d8 43 \u00c6 e '\nenn man oppn\u00e5r, dersom man bara skal kunne avskjedige Jen sur av 3-\nskikket til \u00e5 inneha sin stilling\n\nEtter verdenskrigen har sp\u00f8rsm\u00e5let v\u00e6rt oppe i den s\u00e5kalte\nHelseth-sak\u00bb under denne saks behandling i Stortinget den 24. juni\n1948 uttalte Justisministeren mellom annet: (Stortinssforh. 1946 s\n1650-51): \"Hr, Sundt var inne p\u00e5 en tidligere sak hvor Justisdepart-\nmentet hadde uttalt seg noks\u00e5 restriktivt om forst\u00e5elsen av Grunn-\nlovens \u00a7 22. Professor Castberg polemiserte mot Justisdepartemen&e'\u00bb\n\ni snevre fortolkning av bestemmelsen, og jeg tror han har rett\n\nN\u00e5r det gjelder sp\u00f8rsm\u00e5let om regjeringen var berettiget til \u00e5\navskjedige Maseng p\u00e5 grunn av telegrammerkjennelsen er det ikke enig-\nhet innen utvalget:\n\nFlertallet - utvalgets medlemmer dommerne Thrap og Schei -\nbemerker:\n\nSelv om det - som tidligere fremholdt - er grunn til \u00e5 reise\nkritikk mot Maseng fordi han svarte p\u00e5 telegrammet, gir dette forhold?\nikke grunnlag for \u00e5 anse Maseng som uskikket i\u00e5r stillingen. hensett\ntil Masengs mening med erkjennelsen og til de forhold sem foreg\u00e5, %:.-\ntar flertallet at det ikke ville v\u00e6re berettiget \u00e5 se hans feilvur-\ndering som utslag av egenskaper som skulle gj\u00f8re ham uskikket %11 \u00e5\nfortsette \u00e5 embedet. Etter den fortolkning av \u00f8re. \u00a7 22, 1. ledd som\ndepartementet har fulgt i Omsted - og Johannessen sakene skulle far -\nholdet s\u00e5ledes ikke kunne begrunne avskjed atter denne bestemmelse.\nFlertallet kan heller ikke finne et Justisministerens uttalelse \u00e5\nHelsatb-saken gir tilstrekkelig holdepunkt for \u00e5 arta at regjeringen\nn\u00e5 har et vesentlig ammet syr v\u00e5 forst\u00e5elsen av gri. \u00a7 22 enn tid-\n",
    "tokens": [
        "1",
        "\u00d8",
        "43",
        "\u00c6",
        "e",
        "'",
        "\n",
        "enn",
        "man",
        "oppn\u00e5r",
        ",",
        "dersom",
        "man",
        "bara",
        "skal",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "Jen",
        "sur",
        "av",
        "3-",
        "\n",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sin",
        "stilling",
        "\n\n",
        "Etter",
        "verdenskrigen",
        "har",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "v\u00e6rt",
        "oppe",
        "i",
        "den",
        "s\u00e5kalte",
        "\n",
        "Helseth-sak\u00bb",
        "under",
        "denne",
        "saks",
        "behandling",
        "i",
        "Stortinget",
        "den",
        "24.",
        "juni",
        "\n",
        "1948",
        "uttalte",
        "Justisministeren",
        "mellom",
        "annet",
        ":",
        "(",
        "Stortinssforh",
        ".",
        "1946",
        "s",
        "\n",
        "1650-51",
        "):",
        "\"",
        "Hr",
        ",",
        "Sundt",
        "var",
        "inne",
        "p\u00e5",
        "en",
        "tidligere",
        "sak",
        "hvor",
        "Justisdepart-",
        "\n",
        "mentet",
        "hadde",
        "uttalt",
        "seg",
        "noks\u00e5",
        "restriktivt",
        "om",
        "forst\u00e5elsen",
        "av",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lovens",
        "\u00a7",
        "22.",
        "Professor",
        "Castberg",
        "polemiserte",
        "mot",
        "Justisdepartemen&e'\u00bb",
        "\n\n",
        "i",
        "snevre",
        "fortolkning",
        "av",
        "bestemmelsen",
        ",",
        "og",
        "jeg",
        "tror",
        "han",
        "har",
        "rett",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "regjeringen",
        "var",
        "berettiget",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "avskjedige",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "telegrammerkjennelsen",
        "er",
        "det",
        "ikke",
        "enig-",
        "\n",
        "het",
        "innen",
        "utvalget",
        ":",
        "\n\n",
        "Flertallet",
        "-",
        "utvalgets",
        "medlemmer",
        "dommerne",
        "Thrap",
        "og",
        "Schei",
        "-",
        "\n",
        "bemerker",
        ":",
        "\n\n",
        "Selv",
        "om",
        "det",
        "-",
        "som",
        "tidligere",
        "fremholdt",
        "-",
        "er",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "reise",
        "\n",
        "kritikk",
        "mot",
        "Maseng",
        "fordi",
        "han",
        "svarte",
        "p\u00e5",
        "telegrammet",
        ",",
        "gir",
        "dette",
        "forhold",
        "?",
        "\n",
        "ikke",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "anse",
        "Maseng",
        "som",
        "uskikket",
        "i\u00e5r",
        "stillingen",
        ".",
        "hensett",
        "\n",
        "til",
        "Masengs",
        "mening",
        "med",
        "erkjennelsen",
        "og",
        "til",
        "de",
        "forhold",
        "sem",
        "foreg\u00e5",
        ",",
        "%",
        ":",
        ".-",
        "\n",
        "tar",
        "flertallet",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "berettiget",
        "\u00e5",
        "se",
        "hans",
        "feilvur-",
        "\n",
        "dering",
        "som",
        "utslag",
        "av",
        "egenskaper",
        "som",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "ham",
        "uskikket",
        "%11",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fortsette",
        "\u00e5",
        "embedet",
        ".",
        "Etter",
        "den",
        "fortolkning",
        "av",
        "\u00f8re",
        ".",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "ledd",
        "som",
        "\n",
        "departementet",
        "har",
        "fulgt",
        "i",
        "Omsted",
        "-",
        "og",
        "Johannessen",
        "sakene",
        "skulle",
        "far",
        "-",
        "\n",
        "holdet",
        "s\u00e5ledes",
        "ikke",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "atter",
        "denne",
        "bestemmelse",
        ".",
        "\n",
        "Flertallet",
        "kan",
        "heller",
        "ikke",
        "finne",
        "et",
        "Justisministerens",
        "uttalelse",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Helsatb-saken",
        "gir",
        "tilstrekkelig",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\u00e5",
        "arta",
        "at",
        "regjeringen",
        "\n",
        "n\u00e5",
        "har",
        "et",
        "vesentlig",
        "ammet",
        "syr",
        "v\u00e5",
        "forst\u00e5elsen",
        "av",
        "gri",
        ".",
        "\u00a7",
        "22",
        "enn",
        "tid-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "1",
        "\u00d8",
        "43",
        "\u00c6",
        "e",
        "$'",
        "\n",
        "enn",
        "man",
        "oppn\u00e5",
        "$,",
        "dersom",
        "man",
        "bara",
        "skulle",
        "kunne",
        "avskjedig",
        "Jen",
        "sur",
        "av",
        "3-",
        "\n",
        "skikket",
        "til",
        "\u00e5",
        "inneha",
        "sin",
        "stilling",
        "\n\n",
        "etter",
        "verdenskrig",
        "ha",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "v\u00e6re",
        "oppe",
        "i",
        "den",
        "s\u00e5kalt",
        "\n",
        "Helseth-sak\u00bb",
        "under",
        "denne",
        "sak",
        "behandling",
        "i",
        "Stortinget",
        "den",
        "24.",
        "juni",
        "\n",
        "1948",
        "uttale",
        "Justisministeren",
        "mellom",
        "annen",
        "$:",
        "$(",
        "stortinssforh",
        "$.",
        "1946",
        "s.",
        "\n",
        "1650-51",
        "):",
        "$\"",
        "Hr",
        "$,",
        "Sundt",
        "v\u00e6re",
        "inne",
        "p\u00e5",
        "en",
        "tidlig",
        "sak",
        "hvor",
        "Justisdepart-",
        "\n",
        "ment",
        "ha",
        "uttale",
        "seg",
        "noks\u00e5",
        "restriktiv",
        "om",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "Grunn-",
        "\n",
        "lov",
        "\u00a7",
        "22.",
        "Professor",
        "Castberg",
        "polemisere",
        "mot",
        "Justisdepartemen&e'\u00bb",
        "\n\n",
        "i",
        "snevre",
        "fortolkning",
        "av",
        "bestemmelse",
        "$,",
        "og",
        "jeg",
        "tro",
        "han",
        "ha",
        "rett",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "Regjeringen",
        "v\u00e6re",
        "berettige",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "avskjedig",
        "Maseng",
        "p\u00e5",
        "grunn",
        "av",
        "telegrammerkjennelse",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "ikke",
        "enig-",
        "\n",
        "hete",
        "innen",
        "utvalg",
        "$:",
        "\n\n",
        "Flertallet",
        "$-",
        "utvalg",
        "medlem",
        "dommer",
        "Thrap",
        "og",
        "Schei",
        "$-",
        "\n",
        "bemerke",
        "$:",
        "\n\n",
        "selv",
        "om",
        "det",
        "$-",
        "som",
        "tidlig",
        "fremholde",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "reise",
        "\n",
        "kritikk",
        "mot",
        "Maseng",
        "fordi",
        "han",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "telegramm",
        "$,",
        "gi",
        "dette",
        "forhold",
        "$?",
        "\n",
        "ikke",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "anse",
        "Maseng",
        "som",
        "uskikke",
        "i\u00e5r",
        "stilling",
        "$.",
        "hensett",
        "\n",
        "til",
        "Maseng",
        "mening",
        "med",
        "erkjennelse",
        "og",
        "til",
        "de",
        "forhold",
        "sem",
        "foreg\u00e5",
        "$,",
        "%",
        "$:",
        ".-",
        "\n",
        "ta",
        "flertall",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "berettige",
        "\u00e5",
        "se",
        "hans",
        "feilvur-",
        "\n",
        "dering",
        "som",
        "utslag",
        "av",
        "egenskap",
        "som",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "han",
        "uskikke",
        "%11",
        "\u00e5",
        "\n",
        "fortsette",
        "\u00e5",
        "embede",
        "$.",
        "etter",
        "den",
        "fortolkning",
        "av",
        "\u00f8re",
        "$.",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "ledd",
        "som",
        "\n",
        "departement",
        "ha",
        "f\u00f8lge",
        "i",
        "Omsted",
        "$-",
        "og",
        "Johannessen",
        "sak",
        "skulle",
        "far",
        "$-",
        "\n",
        "hold",
        "s\u00e5ledes",
        "ikke",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "atter",
        "denne",
        "bestemmelse",
        "$.",
        "\n",
        "flertall",
        "kunne",
        "heller",
        "ikke",
        "finne",
        "en",
        "Justisministeren",
        "uttalelse",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Helsatb-sak",
        "gi",
        "tilstrekkelig",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\u00e5",
        "arte",
        "at",
        "regjering",
        "\n",
        "n\u00e5",
        "ha",
        "en",
        "vesentlig",
        "amme",
        "sy",
        "v\u00e5",
        "forst\u00e5else",
        "av",
        "gri",
        "$.",
        "\u00a7",
        "22",
        "enn",
        "tid-",
        "\n"
    ]
}