{
    "urnid": "db60044923000290",
    "img_path": "./images/db60044923000290.jpg",
    "raw_ocr_text": "\u00e5 v\u20140t \u00e5 AT , oa\nry PDANI 011p |\n| 5 1950 EG el\n\nDET KONGELIGE JED LNM 011 p\nKIRKE- OG UNDERVISNINGSDEPARTEMENT 1950\nTnr.6503-A-1949 Oslo 3. januar 1950.\nDet kongelige Justisdepartement.\nSokneprest Georg Flognfeldt.\n\nEtter foranledning av Hamar biskop har departementet\nfunnet \u00e5 m\u00e5tte ta opp sp\u00f6rsm\u00e5let om \u00e5 s\u00f6ke sokneprest Georg\nFlognfeldt fjernet fra sitt embete som sokneprest i Storelvdal.\n\no/\u00e5 En viser til vedlagte dokumenter (etter Fobsgneles) og til et\nv/ p\u00e5begyndt foredrag som bl. a. inneholder en uttalelse fra regje-\nringsadvokat Henning B\u00f6dtker av 26. september 1949 (8. 9 - 11).\nEn senere uttalelse fra regjeringsadvokaten av 10. desember 1949\n05 legges ved i avskrift.\nI tilslutning til Hamer biskop og regjeringsadvokaten\n| antar departementet at det foreligger grunnlag for \u00e5 s\u00f6ke sokne-\npresten fjernet fra sitt embete, og at avgj\u00f6rende hensyn tilsier\nat en forf\u00f6yning i denne retning blir truffet meget snart.\n\nSom p\u00e5pekt av Hamer biskop ville det v\u00e6re \u00f6nskelig, bl. &\nav hensyn til forholdene i menigheten og bygden, om en kunne unng\u00e5\nrettssak. Da det ikke er noen utsikt til at soknepresten \u00f6nsker \u00e5\nmedvirke til noen minneligl\u00f8sning, jfr. brev av 28. november 1949\nfra overrettssakf\u00f6rer Haakon Stendal, vil det formentlig m\u00e5tte bli\nsp\u00f6rsm\u00e5l om:\n\n: a) \u00e5 reise s\u00f6ksm\u00e5l etter straffelovens ikrafttredelseslov $ 10,\njfr. grunnnlovens $ 22, ,\ny\n",
    "corrected_ocr_text": "\u00e5 v\u20140t \u00e5 AT , oa\nry DANI 011p i\ni 5 1950 EG el\n\nDET KONGELIGE MED LNM 011 p\nKIRKE- UNDERVISNINGSDEPARTEMENT 1950\nTnr.6503-A-1949 Oslo 3. januar 1950.\nDet kongelige Justisdepartement.\nSokneprest Georg Flognfeldt.\n\nEtter foranledning av Hamar biskop har departementet\nfunnet \u00e5 m\u00e5tte ta opp sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5 s\u00f6ke sokneprest Georg\nFlognfeldt fjernet fra sitt embete som sokneprest i Storelvdal.\n\nog\u00e5 En viser til vedlagte dokumenter etter Fobsgneles) og til et\nvi p\u00e5begynt foredrag som bl. a inneholder en uttalelse fra regje-\nringsadvokat Henning B\u00f8dtker av 26. september 1949 (8. 9 - 11).\nEn senere uttalelse fra regjeringsadvokaten av 10. desember 1949\n05 legges ved i avskrift.\nI tilslutning til Hamer biskop og regjeringsadvokaten\ni antar departementet at det foreligger grunnlag for \u00e5 s\u00f6ke sokne-\npresten fjernet fra sitt embete, og at avgj\u00f6rende hensyn tilsier\nat en forf\u00f8yning i denne retning blir truffet meget snart.\n\nSom p\u00e5pekt av Hamer biskop ville det v\u00e6re \u00f8nskelig, bl. &\nav hensyn til forholdene i menigheten og bygden, om en kunne unng\u00e5\nrettssak. Da det ikke er noen utsikt til at soknepresten \u00f6nsker \u00e5\nmedvirke til noen minneligl\u00f8sning, jfr. brev av 28. november 1949\nfra overrettssakf\u00f8rer Haakon Stendal, vil det formentlig m\u00e5tte bli\nsp\u00f6rsm\u00e5l om:\n\n: a) \u00e5 reise s\u00f8ksm\u00e5l etter straffelovens ikrafttredelseslov \u00a7 10,\njfr. grunnlovens \u00a7 22, ,\ny\n",
    "tokens": [
        "\u00e5",
        "v\u20140t",
        "\u00e5",
        "AT",
        ",",
        "oa",
        "\n",
        "ry",
        "DANI",
        "011p",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "5",
        "1950",
        "EG",
        "el",
        "\n\n",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "MED",
        "LNM",
        "011",
        "p",
        "\n",
        "KIRKE-",
        "UNDERVISNINGSDEPARTEMENT",
        "1950",
        "\n",
        "Tnr.6503-A-1949",
        "Oslo",
        "3.",
        "januar",
        "1950.",
        "\n",
        "Det",
        "kongelige",
        "Justisdepartement",
        ".",
        "\n",
        "Sokneprest",
        "Georg",
        "Flognfeldt",
        ".",
        "\n\n",
        "Etter",
        "foranledning",
        "av",
        "Hamar",
        "biskop",
        "har",
        "departementet",
        "\n",
        "funnet",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "opp",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "sokneprest",
        "Georg",
        "\n",
        "Flognfeldt",
        "fjernet",
        "fra",
        "sitt",
        "embete",
        "som",
        "sokneprest",
        "i",
        "Storelvdal",
        ".",
        "\n\n",
        "og\u00e5",
        "En",
        "viser",
        "til",
        "vedlagte",
        "dokumenter",
        "etter",
        "Fobsgneles",
        ")",
        "og",
        "til",
        "et",
        "\n",
        "vi",
        "p\u00e5begynt",
        "foredrag",
        "som",
        "bl",
        ".",
        "a",
        "inneholder",
        "en",
        "uttalelse",
        "fra",
        "regje-",
        "\n",
        "ringsadvokat",
        "Henning",
        "B\u00f8dtker",
        "av",
        "26.",
        "september",
        "1949",
        "(",
        "8.",
        "9",
        "-",
        "11",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "En",
        "senere",
        "uttalelse",
        "fra",
        "regjeringsadvokaten",
        "av",
        "10.",
        "desember",
        "1949",
        "\n",
        "05",
        "legges",
        "ved",
        "i",
        "avskrift",
        ".",
        "\n",
        "I",
        "tilslutning",
        "til",
        "Hamer",
        "biskop",
        "og",
        "regjeringsadvokaten",
        "\n",
        "i",
        "antar",
        "departementet",
        "at",
        "det",
        "foreligger",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "sokne-",
        "\n",
        "presten",
        "fjernet",
        "fra",
        "sitt",
        "embete",
        ",",
        "og",
        "at",
        "avgj\u00f6rende",
        "hensyn",
        "tilsier",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "forf\u00f8yning",
        "i",
        "denne",
        "retning",
        "blir",
        "truffet",
        "meget",
        "snart",
        ".",
        "\n\n",
        "Som",
        "p\u00e5pekt",
        "av",
        "Hamer",
        "biskop",
        "ville",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\u00f8nskelig",
        ",",
        "bl",
        ".",
        "&",
        "\n",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "forholdene",
        "i",
        "menigheten",
        "og",
        "bygden",
        ",",
        "om",
        "en",
        "kunne",
        "unng\u00e5",
        "\n",
        "rettssak",
        ".",
        "Da",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "noen",
        "utsikt",
        "til",
        "at",
        "soknepresten",
        "\u00f6nsker",
        "\u00e5",
        "\n",
        "medvirke",
        "til",
        "noen",
        "minneligl\u00f8sning",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "brev",
        "av",
        "28.",
        "november",
        "1949",
        "\n",
        "fra",
        "overrettssakf\u00f8rer",
        "Haakon",
        "Stendal",
        ",",
        "vil",
        "det",
        "formentlig",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        ":",
        "\n\n",
        ":",
        "a",
        ")",
        "\u00e5",
        "reise",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "etter",
        "straffelovens",
        "ikrafttredelseslov",
        "\u00a7",
        "10",
        ",",
        "\n",
        "jfr",
        ".",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        ",",
        "\n",
        "y",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "\u00e5",
        "v\u20140t",
        "\u00e5",
        "AT",
        "$,",
        "oa",
        "\n",
        "ry",
        "DANI",
        "011p",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "5",
        "1950",
        "EG",
        "el",
        "\n\n",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "MED",
        "lNM",
        "011",
        "p.",
        "\n",
        "KIRKE-",
        "UNDERVISNINGSDEPARTEMENT",
        "1950",
        "\n",
        "Tnr.6503-A-1949",
        "Oslo",
        "3.",
        "januar",
        "1950.",
        "\n",
        "det",
        "kongelig",
        "Justisdepartement",
        "$.",
        "\n",
        "sokneprest",
        "Georg",
        "Flognfeldt",
        "$.",
        "\n\n",
        "etter",
        "foranledning",
        "av",
        "Hamar",
        "biskop",
        "ha",
        "departement",
        "\n",
        "finne",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "ta",
        "opp",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "sokneprest",
        "Georg",
        "\n",
        "Flognfeldt",
        "fjerne",
        "fra",
        "sin",
        "embete",
        "som",
        "sokneprest",
        "i",
        "Storelvdal",
        "$.",
        "\n\n",
        "og\u00e5",
        "en",
        "vise",
        "til",
        "vedlagt",
        "dokument",
        "etter",
        "Fobsgneles",
        "$)",
        "og",
        "til",
        "en",
        "\n",
        "vi",
        "p\u00e5begynt",
        "foredrag",
        "som",
        "bl.",
        "$.",
        "a",
        "inneholde",
        "en",
        "uttalelse",
        "fra",
        "regje-",
        "\n",
        "ringsadvokat",
        "Henning",
        "B\u00f8dtker",
        "av",
        "26.",
        "september",
        "1949",
        "$(",
        "8.",
        "9",
        "$-",
        "11",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "sen",
        "uttalelse",
        "fra",
        "regjeringsadvokat",
        "av",
        "10.",
        "desember",
        "1949",
        "\n",
        "05",
        "legge",
        "ved",
        "i",
        "avskrift",
        "$.",
        "\n",
        "i",
        "tilslutning",
        "til",
        "Hamer",
        "biskop",
        "og",
        "regjeringsadvokat",
        "\n",
        "i",
        "anta",
        "departement",
        "at",
        "det",
        "foreligge",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "s\u00f6ke",
        "sokne-",
        "\n",
        "prest",
        "fjerne",
        "fra",
        "sin",
        "embete",
        "$,",
        "og",
        "at",
        "avgj\u00f6re",
        "hensyn",
        "tilsi",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "forf\u00f8yning",
        "i",
        "denne",
        "retning",
        "bli",
        "treffe",
        "meget",
        "snar",
        "$.",
        "\n\n",
        "som",
        "p\u00e5peke",
        "av",
        "Hamer",
        "biskop",
        "ville",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "\u00f8nskelig",
        "$,",
        "bl",
        "$.",
        "&",
        "\n",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "forhold",
        "i",
        "menighet",
        "og",
        "bygde",
        "$,",
        "om",
        "en",
        "kunne",
        "unng\u00e5",
        "\n",
        "rettssak",
        "$.",
        "da",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "noen",
        "utsikt",
        "til",
        "at",
        "sokneprest",
        "\u00f6nske",
        "\u00e5",
        "\n",
        "medvirke",
        "til",
        "noen",
        "minneligl\u00f8sning",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "brev",
        "av",
        "28.",
        "november",
        "1949",
        "\n",
        "fra",
        "overrettssakf\u00f8rer",
        "Haakon",
        "Stendal",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "formentlig",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "\n",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "om",
        "$:",
        "\n\n",
        "$:",
        "a",
        "$)",
        "\u00e5",
        "reise",
        "s\u00f8ksm\u00e5l",
        "etter",
        "straffelov",
        "ikrafttredelseslov",
        "\u00a7",
        "10",
        "$,",
        "\n",
        "jfr",
        "$.",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "$,",
        "\n",
        "y",
        "\n"
    ]
}