{
    "urnid": "db60044923000284",
    "img_path": "./images/db60044923000284.jpg",
    "raw_ocr_text": "S\u00e6rlig i tidel med skarpe politiske motsetrings-\nforhold vil am ratt for den ut\u00f6venrde makt til *\nTiota vmbndsmann derss funksjonar raproasentare or\n\u00ablvorli: fare for omladsmanmanes vivher rishat.\n(irkams og skolens embedsmenn, videnskapsmern\nmete VEN Torb valt nn ungar mindre skikket fer\nanbodetg og 09 fleste mennesker som batyr noe.\ner i siddalse nov slvidb mange rarsorlig> uvanre\nner, at dat lar sog xkutffnx skaffe bevi\u00e5nelseyfor\nt deres sf er av dan or at de rens\u00e5er 2a\nparsonlig= forutsotringer for \u00e5 nyde den aktelse\nog tillid som -embed+t kraver,\nmn\n9. Ratten til \u00e5 fretab\u00d8emboadsmannam hans\nfunksjoner r\u00e5 antas kun * bli benyttat \u00e5 de til-\nPalle hvor men rogror med at domstolene vil komme\nLAL \u00c5 eder danna OG Grev om svale? stjtr. bl den)\n- den ru foraslagte sak og Tollinspekt\u00f6rsaken fra\n2839, 5t.Forh. 1839 IV s.19-22). Dan administra-\ntive ber\u00f6velsa av omb-dets funksjoner or \u00e5\nr\u00e5rkelighoten om tilsidesettaLse av domstolene,\ni strid mad forutsotning-wi Grl. $ 22.\nI de tidlire rer or 1] ber\u00f6rt sr\u00f6rsm\u00e5let\nom den tjenastemarn som er blitt ber\u00f6vat sine\narbedsfurksijonar ved ot aaministrativt vedtak. ka\nr\u00e5 pr\u00f6vot vedtalrets gyldighet vad domstolene. At\nSorem\u00e5l 2 evnene > forf\u00f6vrinsen\nan pr\u00f6vas av domstoglere m\u00e5 v\u00e6re selvsagt, derimot\n1 jat val tvilsomt hvorvidt domstolene\nSinger 8 grurnlovforst\u00e5alse som dat der oppr-\nrares mad - gka] ! roen som Lals? 15 \"\u00e5 111 8\nskj\u00f6mnsmessige =lde. -\n",
    "corrected_ocr_text": "S\u00e6rlig i tidel med skarpe politiske motsetnings-\nforhold vil am ratt for den ut\u00f8vende makt til *\nTista embedsmann deres funksjonar raproasentare or\n\u00abalvorli: fare for omladsmanmanes viser Nishat.\nkirkas og skolens embedsmenn, videnskapsmenn\nmete EN Tore valt nn ungar mindre skikket fer\nanbodet og 09 fleste mennesker som betyr noe.\ner i giddal\u00f8se nov s\u00e5vidt mange rarsorlig> uvante\nner, at dat lar sog xkutffnx skaffe bevi\u00e5nelseyfor\nt deres sf er av dan or at de renser 2a\npersonlig forutsetninger for \u00e5 nyde den aktelse\nog tillid som embedet kraver,\nmn\n9. Ratten til \u00e5 fretab\u00d8emboadsmannam hans\nfunksjoner r\u00e5 antas kun * bli benyttet \u00e5 de til-\nkalle hvor men gror med at domstolene vil komme\nLAL \u00c5 eder danna OG Grev om svale? stjer. bl den)\n- den ru forslagte sak og Tollinspekt\u00f6rsaken fra\n2839, 5t.Ford. 1839 IV s.19-22). Dan administra-\ntive ber\u00f8velse av ombudets funksjoner or \u00e5\nr\u00e5rkelighoten om tilsidesettelse av domstolene,\ni strid mad forutsotning-wi Grl \u00a7 22.\nI de tidlige rer or 1] ber\u00f8rt sp\u00f8rsm\u00e5let\nom den tjenestemann som er blitt ber\u00f8vet sine\narbedsfurksijonar ved ot administrativt vedtak. ka\nr\u00e5 privat vedtakets gyldighet vad domstolene. At\nborem\u00e5l 2 evnene i forf\u00f6vrinsen\nan privat av domstolene m\u00e5 v\u00e6re selvsagt, derimot\n1 jat val tvilsomt hvorvidt domstolene\nSinger 8 grurnlovforst\u00e5alse som dat der oppk-\nlares mad - kan ! roen som Lals? 15 p\u00e5 111 8\nskj\u00f8nnsmessige ide. -\n",
    "tokens": [
        "S\u00e6rlig",
        "i",
        "tidel",
        "med",
        "skarpe",
        "politiske",
        "motsetnings-",
        "\n",
        "forhold",
        "vil",
        "am",
        "ratt",
        "for",
        "den",
        "ut\u00f8vende",
        "makt",
        "til",
        "*",
        "\n",
        "Tista",
        "embedsmann",
        "deres",
        "funksjonar",
        "raproasentare",
        "or",
        "\n",
        "\u00ab",
        "alvorli",
        ":",
        "fare",
        "for",
        "omladsmanmanes",
        "viser",
        "Nishat",
        ".",
        "\n",
        "kirkas",
        "og",
        "skolens",
        "embedsmenn",
        ",",
        "videnskapsmenn",
        "\n",
        "mete",
        "EN",
        "Tore",
        "valt",
        "nn",
        "ungar",
        "mindre",
        "skikket",
        "fer",
        "\n",
        "anbodet",
        "og",
        "09",
        "fleste",
        "mennesker",
        "som",
        "betyr",
        "noe",
        ".",
        "\n",
        "er",
        "i",
        "giddal\u00f8se",
        "nov",
        "s\u00e5vidt",
        "mange",
        "rarsorlig>",
        "uvante",
        "\n",
        "ner",
        ",",
        "at",
        "dat",
        "lar",
        "sog",
        "xkutffnx",
        "skaffe",
        "bevi\u00e5nelseyfor",
        "\n",
        "t",
        "deres",
        "sf",
        "er",
        "av",
        "dan",
        "or",
        "at",
        "de",
        "renser",
        "2a",
        "\n",
        "personlig",
        "forutsetninger",
        "for",
        "\u00e5",
        "nyde",
        "den",
        "aktelse",
        "\n",
        "og",
        "tillid",
        "som",
        "embedet",
        "kraver",
        ",",
        "\n",
        "mn",
        "\n",
        "9.",
        "Ratten",
        "til",
        "\u00e5",
        "fretab\u00d8emboadsmannam",
        "hans",
        "\n",
        "funksjoner",
        "r\u00e5",
        "antas",
        "kun",
        "*",
        "bli",
        "benyttet",
        "\u00e5",
        "de",
        "til-",
        "\n",
        "kalle",
        "hvor",
        "men",
        "gror",
        "med",
        "at",
        "domstolene",
        "vil",
        "komme",
        "\n",
        "LAL",
        "\u00c5",
        "eder",
        "danna",
        "OG",
        "Grev",
        "om",
        "svale",
        "?",
        "stjer",
        ".",
        "bl",
        "den",
        ")",
        "\n",
        "-",
        "den",
        "ru",
        "forslagte",
        "sak",
        "og",
        "Tollinspekt\u00f6rsaken",
        "fra",
        "\n",
        "2839",
        ",",
        "5t",
        ".",
        "Ford",
        ".",
        "1839",
        "IV",
        "s.19-22",
        ")",
        ".",
        "Dan",
        "administra-",
        "\n",
        "tive",
        "ber\u00f8velse",
        "av",
        "ombudets",
        "funksjoner",
        "or",
        "\u00e5",
        "\n",
        "r\u00e5rkelighoten",
        "om",
        "tilsidesettelse",
        "av",
        "domstolene",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "strid",
        "mad",
        "forutsotning-wi",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n",
        "I",
        "de",
        "tidlige",
        "rer",
        "or",
        "1]",
        "ber\u00f8rt",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "\n",
        "om",
        "den",
        "tjenestemann",
        "som",
        "er",
        "blitt",
        "ber\u00f8vet",
        "sine",
        "\n",
        "arbedsfurksijonar",
        "ved",
        "ot",
        "administrativt",
        "vedtak",
        ".",
        "ka",
        "\n",
        "r\u00e5",
        "privat",
        "vedtakets",
        "gyldighet",
        "vad",
        "domstolene",
        ".",
        "At",
        "\n",
        "borem\u00e5l",
        "2",
        "evnene",
        "i",
        "forf\u00f6vrinsen",
        "\n",
        "an",
        "privat",
        "av",
        "domstolene",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "selvsagt",
        ",",
        "derimot",
        "\n",
        "1",
        "jat",
        "val",
        "tvilsomt",
        "hvorvidt",
        "domstolene",
        "\n",
        "Singer",
        "8",
        "grurnlovforst\u00e5alse",
        "som",
        "dat",
        "der",
        "oppk-",
        "\n",
        "lares",
        "mad",
        "-",
        "kan",
        "!",
        "roen",
        "som",
        "Lals",
        "?",
        "15",
        "p\u00e5",
        "111",
        "8",
        "\n",
        "skj\u00f8nnsmessige",
        "ide",
        ".",
        "-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "s\u00e6rlig",
        "i",
        "tidel",
        "med",
        "skarp",
        "politisk",
        "motsetnings-",
        "\n",
        "forhold",
        "ville",
        "am",
        "ratt",
        "for",
        "den",
        "ut\u00f8vende",
        "makt",
        "til",
        "*",
        "\n",
        "Tista",
        "embedsmann",
        "deres",
        "funksjonar",
        "Raproasentare",
        "or",
        "\n",
        "$\"",
        "alvorli",
        "$:",
        "fare",
        "for",
        "omladsmanma",
        "vise",
        "Nishat",
        "$.",
        "\n",
        "kirkas",
        "og",
        "skole",
        "embedsmann",
        "$,",
        "videnskapsmenn",
        "\n",
        "mete",
        "EN",
        "Tore",
        "val",
        "nn",
        "ungar",
        "liten",
        "skikket",
        "fer",
        "\n",
        "anbod",
        "og",
        "09",
        "mange",
        "menneske",
        "som",
        "bety",
        "noe",
        "$.",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "giddal\u00f8s",
        "nov",
        "s\u00e5vidt",
        "mange",
        "rarsorlig>",
        "uvant",
        "\n",
        "ner",
        "$,",
        "at",
        "dat",
        "la",
        "Sog",
        "xkutffnx",
        "skaffe",
        "bevi\u00e5nelseyfor",
        "\n",
        "t",
        "deres",
        "sf",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "dan",
        "or",
        "at",
        "de",
        "rense",
        "2a",
        "\n",
        "personlig",
        "forutsetning",
        "for",
        "\u00e5",
        "nyde",
        "den",
        "aktelse",
        "\n",
        "og",
        "tillid",
        "som",
        "embede",
        "krav",
        "$,",
        "\n",
        "mn",
        "\n",
        "9.",
        "ratt",
        "til",
        "\u00e5",
        "fretab\u00d8emboadsmannam",
        "hans",
        "\n",
        "funksjon",
        "r\u00e5",
        "anta",
        "kun",
        "*",
        "bli",
        "benytte",
        "\u00e5",
        "de",
        "til-",
        "\n",
        "kalle",
        "hvor",
        "men",
        "gro",
        "med",
        "at",
        "domstol",
        "ville",
        "komme",
        "\n",
        "lAL",
        "\u00e5",
        "eder",
        "danne",
        "OG",
        "Grev",
        "om",
        "svale",
        "$?",
        "stjer",
        "$.",
        "bl",
        "den",
        "$)",
        "\n",
        "$-",
        "den",
        "ru",
        "forslagte",
        "sak",
        "og",
        "Tollinspekt\u00f6rsaken",
        "fra",
        "\n",
        "2839",
        "$,",
        "5t",
        "$.",
        "Ford",
        "$.",
        "1839",
        "IV",
        "s.19-22",
        "$)",
        "$.",
        "Dan",
        "administra-",
        "\n",
        "tiv",
        "ber\u00f8velse",
        "av",
        "ombud",
        "funksjon",
        "or",
        "\u00e5",
        "\n",
        "r\u00e5rkelighot",
        "om",
        "tilsidesettelse",
        "av",
        "domstol",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "strid",
        "mad",
        "forutsotning-wi",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22.",
        "\n",
        "i",
        "de",
        "tidlig",
        "r",
        "or",
        "1]",
        "ber\u00f8re",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "\n",
        "om",
        "den",
        "tjenestemann",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "ber\u00f8ve",
        "sin",
        "\n",
        "Arbedsfurksijonar",
        "ved",
        "ot",
        "administrativ",
        "vedtak",
        "$.",
        "ka",
        "\n",
        "r\u00e5",
        "privat",
        "vedtak",
        "gyldighet",
        "vad",
        "domstol",
        "$.",
        "at",
        "\n",
        "borem\u00e5l",
        "2",
        "evn",
        "i",
        "forf\u00f6vrinse",
        "\n",
        "an",
        "privat",
        "av",
        "domstol",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "selvsagt",
        "$,",
        "derimot",
        "\n",
        "1",
        "jat",
        "val",
        "tvilsom",
        "hvorvidt",
        "domstol",
        "\n",
        "Singer",
        "8",
        "grurnlovforst\u00e5alse",
        "som",
        "dat",
        "der",
        "oppk-",
        "\n",
        "lares",
        "mad",
        "$-",
        "kunne",
        "$!",
        "ro",
        "som",
        "Lals",
        "$?",
        "15",
        "p\u00e5",
        "111",
        "8",
        "\n",
        "skj\u00f8nnsmessig",
        "ide",
        "$.",
        "$-",
        "\ne"
    ]
}