{
    "urnid": "db60044923000737",
    "img_path": "./images/db60044923000737.jpg",
    "raw_ocr_text": "E \u00c5 v AG Danke 109. s\u00f8n for Korthets skyld betegnes som \"evalsalverloven\" JG\nheter \u00a3$ 5: \"Den som ikke ov norek loge 6ljer tannleg\u00e9 og sen\n\u00e5 & \u2014 dae har oppholdt sog het \u00e5 Landet \u00e5 10-*r \u00f8kler som har ut \u00c5\n2 st\u00e5tt frimetsstraft her eller I utlandet, m\u00e5 ikke ta syke \u00e5\n\u00e5 - nr. Det sanne gjelder omstreifer.\u201d Ver et \u00e9ventuelt nytt SG\nKG pentke av Preenal ville vi derfor vtvilaset Ma m\u00e5ttet henlede\nEN politiske oppmerksomhet p\u00e5 at denne side ved hane virksemmet\nEE etter v\u00e5r \u00e5ening koser inn under begrepet \u00e5 ta syke \u00c5 kur.\nNE Hva her Sranhan ang\u00e5r har vi festet oss veg en brosjyre 1\nvr - som ble oversatt til norsk og solgt \u00e5 tiden f\u00f8r hans amkenst.\nPO et viser sog/08 v\u00f8re dranhan I ganske serlig prod beskjeftiger\nK seg ned halbredelse av kreft. Vi hadde ogs\u00e5 grann til \u00e5 agte\nK P\u00e5 at herr Sranhan p\u00e5 sa:M6 adire hon herr Fr\u00f8omen hadde +11 hensikt\n1 Ata ayke enkeltindivider under p\u00e5virkning eller bemmsling slik\n\n\u00e5 Er BR \"por ovenfor nevnt. Dette er blitt bekreftet etter herr Branhenn \u00c5\nVe: 8 ; spkonst hit. Kreft er en av de sykdomuer som etter den ovenfor\n| \u00e5 nevnte lots \u00c5 4 ovorhodet ikk\u00e9 kan tas til behandling av den R\n\u00c5 0 som Sikke or utdannet lege. \u00e5 ;\nR\u00e5 090 \u2014 Tr det protestskriv som or innsendt til Regjarinsen av 4\n0 et stort entall r\u00f8presentanter for statskirken og forskjelltge\np\u00e5 \u2014 sekter. h\u00f8ter det bl.a. at det or enighet om det prinsipp an\n| n kjonper for. Rselvon synet p\u00e5. fremgangsr\u00e5ter Og detaljer skifter \u00e5\nSF 1 \u00e5e forskjellige forsamlinger og 1and.* \u00c5 |\nkb R\u00f8lsemyn\u00e5ighetene kan ikke ta denne sax s\u00e5 lett. V\u00e5r \u2014 \u00e5\nET oppgave er \u00c5 bankytte dyhe, svake og lidende sennekser mot \u00c5\n\u2014 direkte skadelig p\u00e5viltiing og behandling innenfor rammen av\n\nDE \u2014 dv lever Stortinget -p\u00e5 demokratisk vis har vedtatt for vist \u2014\n\u2014 aan. Men nettopp 1 denne forbinnelse blir sp\u00f6rsn\u00e5let og R\n",
    "corrected_ocr_text": "E \u00c5 v AG Danke 109. s\u00f8n for korthets skyld betegnes som \"evalsalverloven\" JG\nheter i 5: CDen som ikke ov norsk loge 6ljer tannlege og sen\n\u00e5 & \u2014 de har oppholdt sog het \u00e5 Landet \u00e5 10-*r \u00f8ker som har ut \u00c5\n2 st\u00e5tt frihetsstraff her eller I utlandet, m\u00e5 ikke ta syke \u00e5\n\u00e5 - nr Det sanne gjelder omstreifere Ver et eventuelt nytt SG\nKG mente av Arsenal ville vi derfor stilaset Ma m\u00e5ttet henlede\nEN politiske oppmerksomhet p\u00e5 at denne side ved hane virksomhet\nEE etter v\u00e5r mening koser inn under begrepet \u00e5 ta syke \u00c5 kur.\nNE Hva her Strachan ang\u00e5r har vi festet oss veg en brosjyre 1\nvr - som ble oversatt til norsk og solgt \u00e5 tiden f\u00f8r hans menst.\nPO et viser sog/08 v\u00f8re Granan I ganske serlig prod beskjeftiger\nK seg ned helbredelse av kreft. i hadde ogs\u00e5 grann til \u00e5 agte\nK P\u00e5 at herr Strachan p\u00e5 sa:M6 adre hon herr dr\u00f8mmen hadde +11 hensikt\n1 Ata syke enkeltindivider under p\u00e5virkning eller bemmaning slik\n\n\u00e5 Er BR spor ovenfor nevnt. dette er blitt bekreftet etter herr Brannen \u00c5\nVe: 8 ; sponset hit. Kreft er en av de sykdommer som etter den ovenfor\ni \u00e5 nevnte lots \u00c5 4 overhodet ikke kan tas til behandling av den R\n\u00c5 0 som Sikke or utdannet lege. \u00e5 ;\nR\u00e5 090 \u2014 Tr det protestskriv som or innsendt til Regjeringen av 4\n0 et stort entall representanter for statskirken og forskjellige\np\u00e5 \u2014 sekter. heter det bla at det or enighet om det prinsipp an\ni n kjoeper for. selvom synet p\u00e5. fremgangsm\u00e5ter Og detaljer skifter \u00e5\nSF 1 \u00e5e forskjellige forsamlinger og 1and.* \u00c5 i\nkb R\u00f8lsemyn\u00e5ighetene kan ikke ta denne sax s\u00e5 lett. V\u00e5r \u2014 \u00e5\nET oppgave er \u00c5 bankbytte dyre, svake og lidende mennekser mot \u00c5\n\u2014 direkte skadelig p\u00e5viltiing og behandling innenfor rammen av\n\nDE \u2014 dv lever Stortinget p\u00e5 demokratisk vis har vedtatt for vist \u2014\n\u2014 aan. Men nettopp 1 denne forbinnelse blir sp\u00f8rsm\u00e5let og R\n",
    "tokens": [
        "E",
        "\u00c5",
        "v",
        "AG",
        "Danke",
        "109.",
        "s\u00f8n",
        "for",
        "korthets",
        "skyld",
        "betegnes",
        "som",
        "\"evalsalverloven\"",
        "JG",
        "\n",
        "heter",
        "i",
        "5",
        ":",
        "CDen",
        "som",
        "ikke",
        "ov",
        "norsk",
        "loge",
        "6ljer",
        "tannlege",
        "og",
        "sen",
        "\n",
        "\u00e5",
        "&",
        "\u2014",
        "de",
        "har",
        "oppholdt",
        "sog",
        "het",
        "\u00e5",
        "Landet",
        "\u00e5",
        "10-*r",
        "\u00f8ker",
        "som",
        "har",
        "ut",
        "\u00c5",
        "\n",
        "2",
        "st\u00e5tt",
        "frihetsstraff",
        "her",
        "eller",
        "I",
        "utlandet",
        ",",
        "m\u00e5",
        "ikke",
        "ta",
        "syke",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "-",
        "nr",
        "Det",
        "sanne",
        "gjelder",
        "omstreifere",
        "Ver",
        "et",
        "eventuelt",
        "nytt",
        "SG",
        "\n",
        "KG",
        "mente",
        "av",
        "Arsenal",
        "ville",
        "vi",
        "derfor",
        "stilaset",
        "Ma",
        "m\u00e5ttet",
        "henlede",
        "\n",
        "EN",
        "politiske",
        "oppmerksomhet",
        "p\u00e5",
        "at",
        "denne",
        "side",
        "ved",
        "hane",
        "virksomhet",
        "\n",
        "EE",
        "etter",
        "v\u00e5r",
        "mening",
        "koser",
        "inn",
        "under",
        "begrepet",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "\u00c5",
        "kur",
        ".",
        "\n",
        "NE",
        "Hva",
        "her",
        "Strachan",
        "ang\u00e5r",
        "har",
        "vi",
        "festet",
        "oss",
        "veg",
        "en",
        "brosjyre",
        "1",
        "\n",
        "vr",
        "-",
        "som",
        "ble",
        "oversatt",
        "til",
        "norsk",
        "og",
        "solgt",
        "\u00e5",
        "tiden",
        "f\u00f8r",
        "hans",
        "menst",
        ".",
        "\n",
        "PO",
        "et",
        "viser",
        "sog/08",
        "v\u00f8re",
        "Granan",
        "I",
        "ganske",
        "serlig",
        "prod",
        "beskjeftiger",
        "\n",
        "K",
        "seg",
        "ned",
        "helbredelse",
        "av",
        "kreft",
        ".",
        "i",
        "hadde",
        "ogs\u00e5",
        "grann",
        "til",
        "\u00e5",
        "agte",
        "\n",
        "K",
        "P\u00e5",
        "at",
        "herr",
        "Strachan",
        "p\u00e5",
        "sa:M6",
        "adre",
        "hon",
        "herr",
        "dr\u00f8mmen",
        "hadde",
        "+11",
        "hensikt",
        "\n",
        "1",
        "Ata",
        "syke",
        "enkeltindivider",
        "under",
        "p\u00e5virkning",
        "eller",
        "bemmaning",
        "slik",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "Er",
        "BR",
        "spor",
        "ovenfor",
        "nevnt",
        ".",
        "dette",
        "er",
        "blitt",
        "bekreftet",
        "etter",
        "herr",
        "Brannen",
        "\u00c5",
        "\n",
        "Ve",
        ":",
        "8",
        ";",
        "sponset",
        "hit",
        ".",
        "Kreft",
        "er",
        "en",
        "av",
        "de",
        "sykdommer",
        "som",
        "etter",
        "den",
        "ovenfor",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "nevnte",
        "lots",
        "\u00c5",
        "4",
        "overhodet",
        "ikke",
        "kan",
        "tas",
        "til",
        "behandling",
        "av",
        "den",
        "R",
        "\n",
        "\u00c5",
        "0",
        "som",
        "Sikke",
        "or",
        "utdannet",
        "lege",
        ".",
        "\u00e5",
        ";",
        "\n",
        "R\u00e5",
        "090",
        "\u2014",
        "Tr",
        "det",
        "protestskriv",
        "som",
        "or",
        "innsendt",
        "til",
        "Regjeringen",
        "av",
        "4",
        "\n",
        "0",
        "et",
        "stort",
        "entall",
        "representanter",
        "for",
        "statskirken",
        "og",
        "forskjellige",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "\u2014",
        "sekter",
        ".",
        "heter",
        "det",
        "bla",
        "at",
        "det",
        "or",
        "enighet",
        "om",
        "det",
        "prinsipp",
        "an",
        "\n",
        "i",
        "n",
        "kjoeper",
        "for",
        ".",
        "selvom",
        "synet",
        "p\u00e5",
        ".",
        "fremgangsm\u00e5ter",
        "Og",
        "detaljer",
        "skifter",
        "\u00e5",
        "\n",
        "SF",
        "1",
        "\u00e5e",
        "forskjellige",
        "forsamlinger",
        "og",
        "1and.*",
        "\u00c5",
        "i",
        "\n",
        "kb",
        "R\u00f8lsemyn\u00e5ighetene",
        "kan",
        "ikke",
        "ta",
        "denne",
        "sax",
        "s\u00e5",
        "lett",
        ".",
        "V\u00e5r",
        "\u2014",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ET",
        "oppgave",
        "er",
        "\u00c5",
        "bankbytte",
        "dyre",
        ",",
        "svake",
        "og",
        "lidende",
        "mennekser",
        "mot",
        "\u00c5",
        "\n",
        "\u2014",
        "direkte",
        "skadelig",
        "p\u00e5viltiing",
        "og",
        "behandling",
        "innenfor",
        "rammen",
        "av",
        "\n\n",
        "DE",
        "\u2014",
        "dv",
        "lever",
        "Stortinget",
        "p\u00e5",
        "demokratisk",
        "vis",
        "har",
        "vedtatt",
        "for",
        "vist",
        "\u2014",
        "\n",
        "\u2014",
        "aan",
        ".",
        "Men",
        "nettopp",
        "1",
        "denne",
        "forbinnelse",
        "blir",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "og",
        "R",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "E",
        "\u00e5",
        "v.",
        "AG",
        "Danke",
        "109.",
        "s\u00f8n",
        "for",
        "korth",
        "skyld",
        "betegne",
        "som",
        "\"evalsalverloven\"",
        "JG",
        "\n",
        "hete",
        "i",
        "5",
        "$:",
        "CDen",
        "som",
        "ikke",
        "ov",
        "norsk",
        "loge",
        "6lje",
        "tannlege",
        "og",
        "sen",
        "\n",
        "\u00e5",
        "&",
        "$\u2014",
        "de",
        "ha",
        "oppholde",
        "sog",
        "hete",
        "\u00e5",
        "Landet",
        "\u00e5",
        "10-*r",
        "\u00f8ke",
        "som",
        "ha",
        "ut",
        "\u00e5",
        "\n",
        "2",
        "st\u00e5",
        "frihetsstraff",
        "her",
        "eller",
        "i",
        "utland",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "ikke",
        "ta",
        "syk",
        "\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "$-",
        "nr.",
        "det",
        "sann",
        "gjelde",
        "omstreifer",
        "ver",
        "en",
        "eventuell",
        "ny",
        "SG",
        "\n",
        "KG",
        "mene",
        "av",
        "Arsenal",
        "ville",
        "vi",
        "derfor",
        "stilas",
        "Ma",
        "m\u00e5tte",
        "henlede",
        "\n",
        "EN",
        "politisk",
        "oppmerksomhet",
        "p\u00e5",
        "at",
        "denne",
        "side",
        "ved",
        "hane",
        "virksomhet",
        "\n",
        "EE",
        "etter",
        "v\u00e5r",
        "mening",
        "kose",
        "inn",
        "under",
        "begrep",
        "\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "\u00e5",
        "kur",
        "$.",
        "\n",
        "NE",
        "hva",
        "her",
        "Strachan",
        "ang\u00e5",
        "ha",
        "vi",
        "feste",
        "vi",
        "veg",
        "en",
        "brosjyre",
        "1",
        "\n",
        "vr",
        "$-",
        "som",
        "bli",
        "oversette",
        "til",
        "norsk",
        "og",
        "selge",
        "\u00e5",
        "tid",
        "f\u00f8r",
        "hans",
        "menst",
        "$.",
        "\n",
        "PO",
        "en",
        "vise",
        "sog/08",
        "v\u00f8re",
        "Granan",
        "i",
        "ganske",
        "serlig",
        "prod",
        "beskjeftiger",
        "\n",
        "K",
        "seg",
        "ned",
        "helbredelse",
        "av",
        "kreft",
        "$.",
        "i",
        "ha",
        "ogs\u00e5",
        "grann",
        "til",
        "\u00e5",
        "agte",
        "\n",
        "K",
        "p\u00e5",
        "at",
        "herr",
        "Strachan",
        "p\u00e5",
        "sa:M6",
        "adre",
        "hon",
        "Herr",
        "dr\u00f8m",
        "ha",
        "+11",
        "hensikt",
        "\n",
        "1",
        "Ata",
        "syk",
        "enkeltindivid",
        "under",
        "p\u00e5virkning",
        "eller",
        "bemmaning",
        "slik",
        "\n\n",
        "\u00e5",
        "v\u00e6rE",
        "BR",
        "spor",
        "ovenfor",
        "nevne",
        "$.",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "bekrefte",
        "etter",
        "herr",
        "Brannen",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Ve",
        "$:",
        "8",
        "$;",
        "sponse",
        "hit",
        "$.",
        "kreft",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "av",
        "de",
        "sykdom",
        "som",
        "etter",
        "den",
        "ovenfor",
        "\n",
        "i",
        "\u00e5",
        "nevne",
        "lots",
        "\u00e5",
        "4",
        "overhodet",
        "ikke",
        "kunne",
        "ta",
        "til",
        "behandling",
        "av",
        "den",
        "R",
        "\n",
        "\u00e5",
        "0",
        "som",
        "Sikke",
        "or",
        "utdanne",
        "lege",
        "$.",
        "\u00e5",
        "$;",
        "\n",
        "R\u00e5",
        "090",
        "$\u2014",
        "Tr",
        "det",
        "protestskriv",
        "som",
        "or",
        "innsende",
        "til",
        "Regjeringen",
        "av",
        "4",
        "\n",
        "0",
        "en",
        "stor",
        "entall",
        "representant",
        "for",
        "statskirke",
        "og",
        "forskjellig",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "$\u2014",
        "sekt",
        "$.",
        "hete",
        "det",
        "bla",
        "at",
        "det",
        "or",
        "enighet",
        "om",
        "det",
        "prinsipp",
        "an",
        "\n",
        "i",
        "n",
        "kjoep",
        "for",
        "$.",
        "selvom",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "$.",
        "fremgangsm\u00e5t",
        "og",
        "detalj",
        "skifte",
        "\u00e5",
        "\n",
        "SF",
        "1",
        "\u00e5e",
        "forskjellig",
        "forsamling",
        "og",
        "1and.*",
        "\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "kb",
        "R\u00f8lsemyn\u00e5ighetene",
        "kunne",
        "ikke",
        "ta",
        "denne",
        "sax",
        "s\u00e5",
        "lett",
        "$.",
        "v\u00e5r",
        "$\u2014",
        "\u00e5",
        "\n",
        "ET",
        "oppgave",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "bankbytte",
        "dyr",
        "$,",
        "svak",
        "og",
        "lidende",
        "mennekse",
        "mot",
        "\u00e5",
        "\n",
        "$\u2014",
        "direkte",
        "skadelig",
        "p\u00e5viltiing",
        "og",
        "behandling",
        "innenfor",
        "ramme",
        "av",
        "\n\n",
        "DE",
        "$\u2014",
        "dv",
        "leve",
        "Stortinget",
        "p\u00e5",
        "demokratisk",
        "vis",
        "ha",
        "vedta",
        "for",
        "vise",
        "$\u2014",
        "\n",
        "$\u2014",
        "aan",
        "$.",
        "men",
        "nettopp",
        "1",
        "denne",
        "forbinnelse",
        "bli",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "og",
        "R",
        "\n"
    ]
}