{
    "urnid": "db60044923000188",
    "img_path": "./images/db60044923000188.jpg",
    "raw_ocr_text": "j tig 2\nI = ikke kunnet finne i v\u00e5rt arkiv. Eksp.sjef Gl\u00f8ersen og\n] -- byr\u00e5sjef Fjogstad antar at Suornnepneee dad fe\n| rap E\n4 konsipert at Kristian Hansson og Segklek\u00f6 ? Th\u00e6\u00e6p ).\n7 I nevnte jnr. 883-48-E har eksp.sjefen\ngjort gjeldende at den meningsforskjell som synes \u00e5\nforeligge me.lom teorien, s\u00e6riig reprsentert ved\nCastberg og Anden\u00e6s, p\u00e5 den ene side og Lovavdelingens\nformu.ering p\u00e5 den annen side, er mer tilsynelatende enn\n\u00e5 virkelig, idet det oppstilte avskjedsvilk\u00e5r \"uskikket\n3 = til vedk. embote\" por forst\u00e5s slik at ikke vare rent\nfaglige kvalifikasjoner kan tas i betraktning. Wizgungzus\n\u00e5 \"Utgangspunktet m\u00e5 v\u00e6re full frihet for Regjeringen innenfor\n\u00e5 rammen av det som er form\u00e5let me\u00e5 Grl, $ 22 f\u00f8rste ledd,\nN\u00e5r det etter Regjeringens skj\u00f8nn er p\u00e5krev\u00e5 \u00e5 fjerne\nen av dens n\u00e6rmest medhjeipere av hensyn til det\n; \"friksjonsfri samarbeid\", er en avskjed saklig begrunnet\nuten hensyn til embetsmannens st\u00f8rre eller mindre dyktig-\nhet, samvittigketsfullhet osv. Regjeringens skj\u00f8nn kan\nselvsagt kritiseres, men det kan ikke; y\u00e6re grunnlag for\n\u00e5 hevde at den har overtr\u00e5\u00e5t Grunnlov\u00f8kt Annerledes hvis\nRegjeringen har utnyttet sin stilling etter Grl, $ 22\nf\u00f8rste ledd enten til & fremme helt forkastelige form\u00e5l\n(f.eks. personforf\u00f8lgelse) eller til \u00e5 freume form\u00e5l \u00e5\nN som i. og for seg kan v\u00e6re aktver\u00e5ige nok (f.eks.\nbudsjettbespareiser), men som ikke er ment tilgodesett\nRi ved den omhandlede unntaksbestemrelse i Grunnloven,\"\n\"----embetsmannen er beskyttet mot maktmisbruk ( inn=-\nsparing av embetet, \u00f8nske om \u00e5 plasere en protesje' i\n; stil\u00e5ingen, risn\u00f8ye med embetsmannens alminnelige\npolitiske innstilling 0.1.), derimot ikke n\u00e5r fjernelsen\ner saklig begrunnet i forhold som bevirker at han etter\n| E Regjeringens skj\u00f8nn ikke kan skj\u00f8tte sitt verv p\u00e5 den -\nm\u00e5te det bar skj\u00f8ttes.\" . \u00e5\n| pe f Med denne oppfatning av de motiver som kan\nEN begrunne avskjed etter Gri. $ 22 I, sp\u00f8rs det om det ikke\nE er misvisende og uheldig \u00e5 opprettholde den formulering\n| at \"uskikkethet\" er et vilk*\u201dr for avskjedigelse.\nE E for det farste er dette uttrykk da egnet til\nj \u00e5 foranledige \"misforst\u00e5else\" m.0.t. hvilke avskjeds-\n1 . grunner som anerkjennes, jfr$ t.a. Castbergs raaksjon.\n, For det annet er \u00e5et n\u00e6rliggende \u00e5 oppfatte\n3 4 uttrykket alik at det betggner de forhold som b\u00f8r med-\n",
    "corrected_ocr_text": "j tig 2\nI i ikke kunnet finne i v\u00e5rt arkiv. Eksp.sjef Gl\u00f8ersen og\n] -- byr\u00e5sjef Fjogstad antar at Suornnepneee dad fe\ni rap E\n4 konsipert at Kristian Hansson og Segklek\u00f6 ? Thorp ).\n7 I nevnte jnr. 883-48-E har ekssjefen\ngjort gjeldende at den meningsforskjell som synes \u00e5\nforeligge mellom teorien, s\u00e6rlig reprsentert ved\nCastberg og Anden\u00e6s, p\u00e5 den ene side og Lovavdelingens\nformulering p\u00e5 den annen side, er mer tilsynelatende enn\n\u00e5 virkelig, idet det oppstilte avskjedsvilk\u00e5r uskikket\n3 i til vedk embetet por forst\u00e5s slik at ikke vare rent\nfaglige kvalifikasjoner kan tas i betraktning. Wizgungzus\n\u00e5 Utgangspunktet m\u00e5 v\u00e6re full frihet for Regjeringen innenfor\n\u00e5 rammen av det som er form\u00e5let med Grl, \u00a7 22 f\u00f8rste ledd,\nN\u00e5r det etter Regjeringens skj\u00f8nn er p\u00e5krevd \u00e5 fjerne\nen av dens n\u00e6rmest medhjelpere av hensyn til det\n; friksjonsfri samarbeid\", er en avskjed saklig begrunnet\nuten hensyn til embetsmannens st\u00f8rre eller mindre dyktig-\nhet, samvittighetsfullhet osv Regjeringens skj\u00f8nn kan\nselvsagt kritiseres, men det kan ikke v\u00e6re grunnlag for\n\u00e5 hevde at den har overtr\u00e5dt Grunnlov\u00f8kt Annerledes hvis\nRegjeringen har utnyttet sin stilling etter Grl, \u00a7 22\nf\u00f8rste ledd enten til & fremme helt forkastelige form\u00e5l\n(feks personforf\u00f8lgelse) eller til \u00e5 fremme form\u00e5l \u00e5\nN som i og for seg kan v\u00e6re aktverdige nok (feks\nbudsjettbesparelser), men som ikke er ment tilgodesett\nRi ved den omhandlede unntaksbestemmelse i Grunnloven\n\"----embetsmannen er beskyttet mot maktmisbruk ( inn-\nsparing av embetet, \u00f8nske om \u00e5 plasere en protesje i\n; stillingen, misn\u00f8ye med embetsmannens alminnelige\npolitiske innstilling 0.1.), derimot ikke n\u00e5r fjernelsen\ner saklig begrunnet i forhold som bevirker at han etter\ni E Regjeringens skj\u00f8nn ikke kan skj\u00f8tte sitt verv p\u00e5 den -\nm\u00e5te det bar skj\u00f8ttes . \u00e5\ni pe f Med denne oppfatning av de motiver som kan\nEN begrunne avskjed etter Gri. \u00a7 22 I, sp\u00f8rs det om det ikke\nE er misvisende og uheldig \u00e5 opprettholde den formulering\ni at uskikkethet er et vilk\u00e5r for avskjedigelse.\nE E for det f\u00f8rste er dette uttrykk da egnet til\nj \u00e5 foranledige misforst\u00e5else m.0.t. hvilke avskjeds-\n . grunner som anerkjennes, jfr ta. Castbergs reaksjon.\n, for det annet er \u00e5et n\u00e6rliggende \u00e5 oppfatte\n3 4 uttrykket slik at det betegner de forhold som b\u00f8r med-\n",
    "tokens": [
        "j",
        "tig",
        "2",
        "\n",
        "I",
        "i",
        "ikke",
        "kunnet",
        "finne",
        "i",
        "v\u00e5rt",
        "arkiv",
        ".",
        "Eksp.sjef",
        "Gl\u00f8ersen",
        "og",
        "\n",
        "]",
        "--",
        "byr\u00e5sjef",
        "Fjogstad",
        "antar",
        "at",
        "Suornnepneee",
        "dad",
        "fe",
        "\n",
        "i",
        "rap",
        "E",
        "\n",
        "4",
        "konsipert",
        "at",
        "Kristian",
        "Hansson",
        "og",
        "Segklek\u00f6",
        "?",
        "Thorp",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "7",
        "I",
        "nevnte",
        "jnr",
        ".",
        "883-48-E",
        "har",
        "ekssjefen",
        "\n",
        "gjort",
        "gjeldende",
        "at",
        "den",
        "meningsforskjell",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "\n",
        "foreligge",
        "mellom",
        "teorien",
        ",",
        "s\u00e6rlig",
        "reprsentert",
        "ved",
        "\n",
        "Castberg",
        "og",
        "Anden\u00e6s",
        ",",
        "p\u00e5",
        "den",
        "ene",
        "side",
        "og",
        "Lovavdelingens",
        "\n",
        "formulering",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        ",",
        "er",
        "mer",
        "tilsynelatende",
        "enn",
        "\n",
        "\u00e5",
        "virkelig",
        ",",
        "idet",
        "det",
        "oppstilte",
        "avskjedsvilk\u00e5r",
        "uskikket",
        "\n",
        "3",
        "i",
        "til",
        "vedk",
        "embetet",
        "por",
        "forst\u00e5s",
        "slik",
        "at",
        "ikke",
        "vare",
        "rent",
        "\n",
        "faglige",
        "kvalifikasjoner",
        "kan",
        "tas",
        "i",
        "betraktning",
        ".",
        "Wizgungzus",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Utgangspunktet",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "full",
        "frihet",
        "for",
        "Regjeringen",
        "innenfor",
        "\n",
        "\u00e5",
        "rammen",
        "av",
        "det",
        "som",
        "er",
        "form\u00e5let",
        "med",
        "Grl",
        ",",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        ",",
        "\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "etter",
        "Regjeringens",
        "skj\u00f8nn",
        "er",
        "p\u00e5krevd",
        "\u00e5",
        "fjerne",
        "\n",
        "en",
        "av",
        "dens",
        "n\u00e6rmest",
        "medhjelpere",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "det",
        "\n",
        ";",
        "friksjonsfri",
        "samarbeid",
        "\"",
        ",",
        "er",
        "en",
        "avskjed",
        "saklig",
        "begrunnet",
        "\n",
        "uten",
        "hensyn",
        "til",
        "embetsmannens",
        "st\u00f8rre",
        "eller",
        "mindre",
        "dyktig-",
        "\n",
        "het",
        ",",
        "samvittighetsfullhet",
        "osv",
        "Regjeringens",
        "skj\u00f8nn",
        "kan",
        "\n",
        "selvsagt",
        "kritiseres",
        ",",
        "men",
        "det",
        "kan",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunnlag",
        "for",
        "\n",
        "\u00e5",
        "hevde",
        "at",
        "den",
        "har",
        "overtr\u00e5dt",
        "Grunnlov\u00f8kt",
        "Annerledes",
        "hvis",
        "\n",
        "Regjeringen",
        "har",
        "utnyttet",
        "sin",
        "stilling",
        "etter",
        "Grl",
        ",",
        "\u00a7",
        "22",
        "\n",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "enten",
        "til",
        "&",
        "fremme",
        "helt",
        "forkastelige",
        "form\u00e5l",
        "\n",
        "(",
        "feks",
        "personforf\u00f8lgelse",
        ")",
        "eller",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "form\u00e5l",
        "\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "som",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "aktverdige",
        "nok",
        "(",
        "feks",
        "\n",
        "budsjettbesparelser",
        ")",
        ",",
        "men",
        "som",
        "ikke",
        "er",
        "ment",
        "tilgodesett",
        "\n",
        "Ri",
        "ved",
        "den",
        "omhandlede",
        "unntaksbestemmelse",
        "i",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "\"----embetsmannen",
        "er",
        "beskyttet",
        "mot",
        "maktmisbruk",
        "(",
        "inn-",
        "\n",
        "sparing",
        "av",
        "embetet",
        ",",
        "\u00f8nske",
        "om",
        "\u00e5",
        "plasere",
        "en",
        "protesje",
        "i",
        "\n",
        ";",
        "stillingen",
        ",",
        "misn\u00f8ye",
        "med",
        "embetsmannens",
        "alminnelige",
        "\n",
        "politiske",
        "innstilling",
        "0.1.",
        ")",
        ",",
        "derimot",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "fjernelsen",
        "\n",
        "er",
        "saklig",
        "begrunnet",
        "i",
        "forhold",
        "som",
        "bevirker",
        "at",
        "han",
        "etter",
        "\n",
        "i",
        "E",
        "Regjeringens",
        "skj\u00f8nn",
        "ikke",
        "kan",
        "skj\u00f8tte",
        "sitt",
        "verv",
        "p\u00e5",
        "den",
        "-",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "det",
        "bar",
        "skj\u00f8ttes",
        ".",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "pe",
        "f",
        "Med",
        "denne",
        "oppfatning",
        "av",
        "de",
        "motiver",
        "som",
        "kan",
        "\n",
        "EN",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "Gri",
        ".",
        "\u00a7",
        "22",
        "I",
        ",",
        "sp\u00f8rs",
        "det",
        "om",
        "det",
        "ikke",
        "\n",
        "E",
        "er",
        "misvisende",
        "og",
        "uheldig",
        "\u00e5",
        "opprettholde",
        "den",
        "formulering",
        "\n",
        "i",
        "at",
        "uskikkethet",
        "er",
        "et",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "avskjedigelse",
        ".",
        "\n",
        "E",
        "E",
        "for",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "er",
        "dette",
        "uttrykk",
        "da",
        "egnet",
        "til",
        "\n",
        "j",
        "\u00e5",
        "foranledige",
        "misforst\u00e5else",
        "m.0.t",
        ".",
        "hvilke",
        "avskjeds-",
        "\n ",
        ".",
        "grunner",
        "som",
        "anerkjennes",
        ",",
        "jfr",
        "ta",
        ".",
        "Castbergs",
        "reaksjon",
        ".",
        "\n",
        ",",
        "for",
        "det",
        "annet",
        "er",
        "\u00e5et",
        "n\u00e6rliggende",
        "\u00e5",
        "oppfatte",
        "\n",
        "3",
        "4",
        "uttrykket",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "betegner",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "b\u00f8r",
        "med-",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "j.",
        "tig",
        "2",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "ikke",
        "kunne",
        "finne",
        "i",
        "v\u00e5r",
        "arkiv",
        "$.",
        "Eksp.sjef",
        "Gl\u00f8ersen",
        "og",
        "\n",
        "$]",
        "$--",
        "byr\u00e5sjef",
        "Fjogstad",
        "anta",
        "at",
        "Suornnepneee",
        "dad",
        "fe",
        "\n",
        "i",
        "rap",
        "E",
        "\n",
        "4",
        "konsipere",
        "at",
        "Kristian",
        "Hansson",
        "og",
        "Segklek\u00f6",
        "$?",
        "Thorp",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "7",
        "i",
        "nevne",
        "jnr",
        "$.",
        "883-48-E",
        "ha",
        "ekssjef",
        "\n",
        "gj\u00f8re",
        "gjeldende",
        "at",
        "den",
        "meningsforskjell",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "\n",
        "foreligge",
        "mellom",
        "teori",
        "$,",
        "s\u00e6rlig",
        "reprsentere",
        "ved",
        "\n",
        "Castberg",
        "og",
        "Anden\u00e6s",
        "$,",
        "p\u00e5",
        "den",
        "ene",
        "side",
        "og",
        "Lovavdelingen",
        "\n",
        "formulering",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "mye",
        "tilsynelatende",
        "enn",
        "\n",
        "\u00e5",
        "virkelig",
        "$,",
        "idet",
        "det",
        "oppstile",
        "avskjedsvilk\u00e5r",
        "uskikke",
        "\n",
        "3",
        "i",
        "til",
        "vedk",
        "embete",
        "por",
        "forst\u00e5",
        "slik",
        "at",
        "ikke",
        "vare",
        "ren",
        "\n",
        "faglig",
        "kvalifikasjon",
        "kunne",
        "ta",
        "i",
        "betraktning",
        "$.",
        "Wizgungzus",
        "\n",
        "\u00e5",
        "Utgangspunkt",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "full",
        "frihet",
        "for",
        "Regjeringen",
        "innenfor",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ramme",
        "av",
        "det",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "form\u00e5l",
        "med",
        "Grl",
        "$,",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "$,",
        "\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "etter",
        "Regjeringen",
        "skj\u00f8nn",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5krevd",
        "\u00e5",
        "fjerne",
        "\n",
        "en",
        "av",
        "den",
        "n\u00e6r",
        "medhjelper",
        "av",
        "hensyn",
        "til",
        "det",
        "\n",
        "$;",
        "friksjonsfri",
        "samarbeid",
        "$\"",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "avskjed",
        "saklig",
        "begrunne",
        "\n",
        "uten",
        "hensyn",
        "til",
        "embetsmann",
        "stor",
        "eller",
        "liten",
        "dyktig-",
        "\n",
        "hete",
        "$,",
        "samvittighetsfullhet",
        "osv.",
        "Regjeringen",
        "skj\u00f8nn",
        "kunne",
        "\n",
        "selvsagt",
        "kritisere",
        "$,",
        "men",
        "det",
        "kunne",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunnlag",
        "for",
        "\n",
        "\u00e5",
        "hevde",
        "at",
        "den",
        "ha",
        "overtr\u00e5dt",
        "Grunnlov\u00f8kt",
        "Annerledes",
        "hvis",
        "\n",
        "Regjeringen",
        "ha",
        "utnytte",
        "sin",
        "stilling",
        "etter",
        "Grl",
        "$,",
        "\u00a7",
        "22",
        "\n",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "enten",
        "til",
        "&",
        "fremme",
        "hel",
        "forkastelig",
        "form\u00e5l",
        "\n",
        "$(",
        "feks",
        "personforf\u00f8lgelse",
        "$)",
        "eller",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "form\u00e5l",
        "\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "som",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "aktverdig",
        "nok",
        "$(",
        "feks",
        "\n",
        "budsjettbesparelser",
        "$)",
        "$,",
        "men",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "mene",
        "tilgodese",
        "\n",
        "Ri",
        "ved",
        "den",
        "omhandlede",
        "unntaksbestemmelse",
        "i",
        "Grunnloven",
        "\n",
        "\"----embetsmann",
        "v\u00e6re",
        "beskytte",
        "mot",
        "maktmisbruk",
        "$(",
        "inn-",
        "\n",
        "sparing",
        "av",
        "embet",
        "$,",
        "\u00f8nske",
        "om",
        "\u00e5",
        "plasere",
        "en",
        "protesje",
        "i",
        "\n",
        "$;",
        "stilling",
        "$,",
        "misn\u00f8ye",
        "med",
        "embetsmanne",
        "alminnelig",
        "\n",
        "politisk",
        "innstilling",
        "0.1.",
        "$)",
        "$,",
        "derimot",
        "ikke",
        "n\u00e5r",
        "fjernels",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "saklig",
        "begrunne",
        "i",
        "forhold",
        "som",
        "bevirke",
        "at",
        "han",
        "etter",
        "\n",
        "i",
        "E",
        "Regjeringen",
        "skj\u00f8nn",
        "ikke",
        "kunne",
        "skj\u00f8tte",
        "sin",
        "verv",
        "p\u00e5",
        "den",
        "$-",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "det",
        "b\u00e6re",
        "skj\u00f8tte",
        "$.",
        "\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "pe",
        "f",
        "med",
        "denne",
        "oppfatning",
        "av",
        "de",
        "motiv",
        "som",
        "kunne",
        "\n",
        "EN",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "Gri",
        "$.",
        "\u00a7",
        "22",
        "i",
        "$,",
        "sp\u00f8rs",
        "det",
        "om",
        "det",
        "ikke",
        "\n",
        "E",
        "v\u00e6re",
        "misvisende",
        "og",
        "uheldig",
        "\u00e5",
        "opprettholde",
        "den",
        "formulering",
        "\n",
        "i",
        "at",
        "uskikkethet",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "vilk\u00e5r",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "$.",
        "\n",
        "E",
        "E",
        "for",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "v\u00e6re",
        "dette",
        "uttrykk",
        "da",
        "egne",
        "til",
        "\n",
        "j",
        "\u00e5",
        "foranledige",
        "misforst\u00e5else",
        "m.0.t",
        "$.",
        "hvilken",
        "avskjeds-",
        "\n ",
        "$.",
        "grunn",
        "som",
        "anerkjenne",
        "$,",
        "jfr",
        "ta",
        "$.",
        "Castberg",
        "reaksjon",
        "$.",
        "\n",
        "$,",
        "for",
        "det",
        "annen",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5et",
        "n\u00e6rliggende",
        "\u00e5",
        "oppfatte",
        "\n",
        "3",
        "4",
        "uttrykk",
        "slik",
        "at",
        "det",
        "betegne",
        "de",
        "forhold",
        "som",
        "burde",
        "med-",
        "\n"
    ]
}