{
    "urnid": "db60044923000311",
    "img_path": "./images/db60044923000311.jpg",
    "raw_ocr_text": "2\nNe -\nad fe\n(Aapad lt gem. ode |\n| DET KONGELIGE\nINDUSTRI-, H\u00c5NDVERK- OG SKIPSFARTSDEPARTEMENT\n| ETT ny, l)|arstkbestter, Jotek dd 2\nMY are bike -\n2) mgg. Heer bara,\nJustisdepartementet. VA or\u201d 97 tl) KE 7 A \u00c5\nBesettelse av embete ved konstitusjon.\nVed Stortingets beslutning av 15. mars 1920 ble Hovedstyr-\net for Vassdrags- og Blektrisitetsvesenet opprettet (jfr. innst. 8.\nVI B, 1920), og ved Stortingets beslutning av lo. mars 1921 ble n\u00e6r-\nmere instruks og administrasjonsor\u00e5ning for hovedstyret fastsatt.(jfr.\nst. prp. nr. 209, 1920, og innst. S VI, 1921).\nIf\u00f8lge Stortingets vedtak skal hovedstyret best\u00e5 av en\ngeneraldirekt\u00f8r og et bestemt antall andre medlemmer. Generaldirekt\u00f8\n, \u00e5 Te seli N 2\nen ansettes ved kongelig Koni sjon, veg kongelig resolusjon av\nJu\u00e5i 1921 er generaldirekt\u00f8rembetety:jeldende rangreglements 3. klassd\njfr. det \u00e6rede departements skrivelse &il Arbeidsdepartementet av. 3.\nausust s.\u00e5. \u2014 3240 - 21 c.\nI samsvar hermed er b\u00e5de den n\u00e5v\u00e6rende genraldirekt\u00f8r og\nhans f\u00f6rgjengere ansatt ved kongelig kmstitusjon med vanlig forbehold |\n\u00d8 rvfeyy-Ded hensyn til \"de endringer som m\u00e5tte bli foretatt med stillingen\nae) og de forretninger som er tillagt den, samt de bestemmelser som m\u00e5tte\nKA bli truffet om pensjonsordning og aldersgrense.\"\nPELLE Det sp\u00f8rsm\u00e5l er n\u00e5 reist om en slik kongelig konstitusjon 4\nrat embetet er like definitiv og gir embetsmannen samme rettigheter og\nplikter som han ville hatt, hvis besettelsen var skjedd ved utnevnelse\n! . Dette derartement har v\u00e6rt av den mening at det for et\nvarig embete som n\u00e6rv\u00e6rende ikke er av noen praktisk betydning enten\nbesettelsen skjer ved korgelig konstitusjon eller ved utnevnelse.\nEn tillater seg \u00e5 be meddelt det \u00e6rede departements uttal-\nelse.\nOslo, deny\u00f82l. desember 1949.\nEt\u00f8\u00f8r :\nett\nJPD. ;finn Hellum. N\nNAT) VP ae + 73773777 \u2014\u2014\u00c4 \u2014 ao\nJN207005G. \u00c5l ok anten.\nEee e f.Giverholt-Hynssen.\n1949 \u00e5 \u00e5\n",
    "corrected_ocr_text": "2\nNe -\nad fe\nArpad lt gem. ode i\ni DET KONGELIGE\nINDUSTRI-,H\u00c5NDVERK- SKIPSFARTSDEPARTEMENT\ni ETT ny, l)|arstkbestter, Joten dd 2\nMY are bike -\n2) meg. Heer bara,\nJustisdepartementet. VA ord 97 tl) KE 7 A \u00c5\nBesettelse av embete ved konstitusjon.\nVed Stortingets beslutning av 15. mars 1920 ble Hovedstyr-\net for Vassdrags-og elektrisitetsvesenet opprettet (jfr. innst. 8.\nVI B, 1920), og ved Stortingets beslutning av lo. mars 1921 ble n\u00e6r-\nmere instruks og administrasjonsordning for hovedstyret fastsatt.(jfr.\nst prp. nr 209, 1920, og innst. S VI, 1921).\nIf\u00f8lge Stortingets vedtak skal hovedstyret best\u00e5 av en\ngeneraldirekt\u00f8r og et bestemt antall andre medlemmer. Generaldirekt\u00f8r\n, \u00e5 Te selv N 2\nen ansettes ved kongelig Koni sjon, veg kongelig resolusjon av\nJuni 1921 er generaldirekt\u00f8rembetety:jeldende rangreglements 3. klasse\njfr. det \u00e6rede departements skrivelse til Arbeidsdepartementet av. 3.\naugust s\u00e5 \u2014 3240 - 21 c\nI samsvar hermed er b\u00e5de den n\u00e5v\u00e6rende genraldirekt\u00f8r og\nhans forgjengere ansatt ved kongelig institusjon med vanlig forbehold i\n\u00d8 rvfeyy-Ded hensyn til de endringer som m\u00e5tte bli foretatt med stillingen\nae) og de forretninger som er tillagt den, samt de bestemmelser som m\u00e5tte\nKA bli truffet om pensjonsordning og aldersgrense\nPELLE Det sp\u00f8rsm\u00e5l er n\u00e5 reist om en slik kongelig konstitusjon 4\nrat embetet er like definitiv og gir embetsmannen samme rettigheter og\nplikter som han ville hatt, hvis besettelsen var skjedd ved utnevnelse\n! . dette departement har v\u00e6rt av den mening at det for et\nvarig embete som n\u00e6rv\u00e6rende ikke er av noen praktisk betydning enten\nbesettelsen skjer ved kongelig konstitusjon eller ved utnevnelse.\nEn tillater seg \u00e5 be meddelt det \u00e6rede departements uttal-\nelse.\nOslo, deny\u00f82l. desember 1949.\nt\u00f8r :\nett\nJPD. finn Hellum. N\nNAT) VP ae i 73773777 \u00c4 \u2014 ao\nJN207005G. \u00c5l ok anten.\nEee e fGiverholtHanssen.\n1949 \u00e5 \u00e5\n",
    "tokens": [
        "2",
        "\n",
        "Ne",
        "-",
        "\n",
        "ad",
        "fe",
        "\n",
        "Arpad",
        "lt",
        "gem",
        ".",
        "ode",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "\n",
        "INDUSTRI-,H\u00c5NDVERK-",
        "SKIPSFARTSDEPARTEMENT",
        "\n",
        "i",
        "ETT",
        "ny",
        ",",
        "l)|arstkbestter",
        ",",
        "Joten",
        "dd",
        "2",
        "\n",
        "MY",
        "are",
        "bike",
        "-",
        "\n",
        "2",
        ")",
        "meg",
        ".",
        "Heer",
        "bara",
        ",",
        "\n",
        "Justisdepartementet",
        ".",
        "VA",
        "ord",
        "97",
        "tl",
        ")",
        "KE",
        "7",
        "A",
        "\u00c5",
        "\n",
        "Besettelse",
        "av",
        "embete",
        "ved",
        "konstitusjon",
        ".",
        "\n",
        "Ved",
        "Stortingets",
        "beslutning",
        "av",
        "15.",
        "mars",
        "1920",
        "ble",
        "Hovedstyr-",
        "\n",
        "et",
        "for",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesenet",
        "opprettet",
        "(",
        "jfr",
        ".",
        "innst",
        ".",
        "8.",
        "\n",
        "VI",
        "B",
        ",",
        "1920",
        ")",
        ",",
        "og",
        "ved",
        "Stortingets",
        "beslutning",
        "av",
        "lo",
        ".",
        "mars",
        "1921",
        "ble",
        "n\u00e6r-",
        "\n",
        "mere",
        "instruks",
        "og",
        "administrasjonsordning",
        "for",
        "hovedstyret",
        "fastsatt.(jfr",
        ".",
        "\n",
        "st",
        "prp",
        ".",
        "nr",
        "209",
        ",",
        "1920",
        ",",
        "og",
        "innst",
        ".",
        "S",
        "VI",
        ",",
        "1921",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "If\u00f8lge",
        "Stortingets",
        "vedtak",
        "skal",
        "hovedstyret",
        "best\u00e5",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "og",
        "et",
        "bestemt",
        "antall",
        "andre",
        "medlemmer",
        ".",
        "Generaldirekt\u00f8r",
        "\n",
        ",",
        "\u00e5",
        "Te",
        "selv",
        "N",
        "2",
        "\n",
        "en",
        "ansettes",
        "ved",
        "kongelig",
        "Koni",
        "sjon",
        ",",
        "veg",
        "kongelig",
        "resolusjon",
        "av",
        "\n",
        "Juni",
        "1921",
        "er",
        "generaldirekt\u00f8rembetety:jeldende",
        "rangreglements",
        "3.",
        "klasse",
        "\n",
        "jfr",
        ".",
        "det",
        "\u00e6rede",
        "departements",
        "skrivelse",
        "til",
        "Arbeidsdepartementet",
        "av",
        ".",
        "3.",
        "\n",
        "august",
        "s\u00e5",
        "\u2014",
        "3240",
        "-",
        "21",
        "c",
        "\n",
        "I",
        "samsvar",
        "hermed",
        "er",
        "b\u00e5de",
        "den",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "genraldirekt\u00f8r",
        "og",
        "\n",
        "hans",
        "forgjengere",
        "ansatt",
        "ved",
        "kongelig",
        "institusjon",
        "med",
        "vanlig",
        "forbehold",
        "i",
        "\n",
        "\u00d8",
        "rvfeyy-Ded",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "endringer",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "foretatt",
        "med",
        "stillingen",
        "\n",
        "ae",
        ")",
        "og",
        "de",
        "forretninger",
        "som",
        "er",
        "tillagt",
        "den",
        ",",
        "samt",
        "de",
        "bestemmelser",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "KA",
        "bli",
        "truffet",
        "om",
        "pensjonsordning",
        "og",
        "aldersgrense",
        "\n",
        "PELLE",
        "Det",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "er",
        "n\u00e5",
        "reist",
        "om",
        "en",
        "slik",
        "kongelig",
        "konstitusjon",
        "4",
        "\n",
        "rat",
        "embetet",
        "er",
        "like",
        "definitiv",
        "og",
        "gir",
        "embetsmannen",
        "samme",
        "rettigheter",
        "og",
        "\n",
        "plikter",
        "som",
        "han",
        "ville",
        "hatt",
        ",",
        "hvis",
        "besettelsen",
        "var",
        "skjedd",
        "ved",
        "utnevnelse",
        "\n",
        "!",
        ".",
        "dette",
        "departement",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "av",
        "den",
        "mening",
        "at",
        "det",
        "for",
        "et",
        "\n",
        "varig",
        "embete",
        "som",
        "n\u00e6rv\u00e6rende",
        "ikke",
        "er",
        "av",
        "noen",
        "praktisk",
        "betydning",
        "enten",
        "\n",
        "besettelsen",
        "skjer",
        "ved",
        "kongelig",
        "konstitusjon",
        "eller",
        "ved",
        "utnevnelse",
        ".",
        "\n",
        "En",
        "tillater",
        "seg",
        "\u00e5",
        "be",
        "meddelt",
        "det",
        "\u00e6rede",
        "departements",
        "uttal-",
        "\n",
        "else",
        ".",
        "\n",
        "Oslo",
        ",",
        "deny\u00f82l",
        ".",
        "desember",
        "1949.",
        "\n",
        "t\u00f8r",
        ":",
        "\n",
        "ett",
        "\n",
        "JPD",
        ".",
        "finn",
        "Hellum",
        ".",
        "N",
        "\n",
        "NAT",
        ")",
        "VP",
        "ae",
        "i",
        "73773777",
        "\u00c4",
        "\u2014",
        "ao",
        "\n",
        "JN207005G.",
        "\u00c5l",
        "ok",
        "anten",
        ".",
        "\n",
        "Eee",
        "e",
        "fGiverholtHanssen",
        ".",
        "\n",
        "1949",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "2",
        "\n",
        "Ne",
        "$-",
        "\n",
        "ad",
        "fe",
        "\n",
        "Arpad",
        "lt",
        "gem",
        "$.",
        "ode",
        "i",
        "\n",
        "i",
        "DET",
        "KONGELIGE",
        "\n",
        "INDUSTRI-,H\u00c5NDVERK-",
        "SKIPSFARTSDEPARTEMENT",
        "\n",
        "i",
        "ETT",
        "ny",
        "$,",
        "l)|arstkbestte",
        "$,",
        "Joten",
        "dd.",
        "2",
        "\n",
        "MY",
        "are",
        "bike",
        "$-",
        "\n",
        "2",
        "$)",
        "jeg",
        "$.",
        "Heer",
        "bara",
        "$,",
        "\n",
        "Justisdepartementet",
        "$.",
        "VA",
        "ord",
        "97",
        "tl.",
        "$)",
        "KE",
        "7",
        "A",
        "\u00e5",
        "\n",
        "Besettelse",
        "av",
        "embete",
        "ved",
        "konstitusjon",
        "$.",
        "\n",
        "ved",
        "Stortinget",
        "beslutning",
        "av",
        "15.",
        "mars",
        "1920",
        "bli",
        "Hovedstyr-",
        "\n",
        "en",
        "for",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesene",
        "opprette",
        "$(",
        "jfr",
        "$.",
        "innst",
        "$.",
        "8.",
        "\n",
        "VI",
        "B",
        "$,",
        "1920",
        "$)",
        "$,",
        "og",
        "ved",
        "Stortinget",
        "beslutning",
        "av",
        "lo",
        "$.",
        "mars",
        "1921",
        "bli",
        "n\u00e6r-",
        "\n",
        "mere",
        "instruks",
        "og",
        "administrasjonsordning",
        "for",
        "hovedstyre",
        "fastsatt.(jfr",
        "$.",
        "\n",
        "st.",
        "prp",
        "$.",
        "nr.",
        "209",
        "$,",
        "1920",
        "$,",
        "og",
        "innst",
        "$.",
        "S",
        "VI",
        "$,",
        "1921",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "if\u00f8lge",
        "Stortinget",
        "vedtak",
        "skulle",
        "hovedstyre",
        "best\u00e5",
        "av",
        "en",
        "\n",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "og",
        "en",
        "bestemt",
        "antall",
        "annen",
        "medlem",
        "$.",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "\n",
        "$,",
        "\u00e5",
        "Te",
        "selv",
        "N",
        "2",
        "\n",
        "en",
        "ansette",
        "ved",
        "kongelig",
        "Koni",
        "sjon",
        "$,",
        "veg",
        "kongelig",
        "resolusjon",
        "av",
        "\n",
        "Juni",
        "1921",
        "v\u00e6re",
        "generaldirekt\u00f8rembetety:jeldende",
        "rangreglement",
        "3.",
        "klasse",
        "\n",
        "jfr",
        "$.",
        "det",
        "\u00e6ret",
        "departement",
        "skrivelse",
        "til",
        "Arbeidsdepartementet",
        "av",
        "$.",
        "3.",
        "\n",
        "august",
        "s\u00e5",
        "$\u2014",
        "3240",
        "$-",
        "21",
        "c",
        "\n",
        "i",
        "samsvar",
        "hermed",
        "v\u00e6re",
        "b\u00e5de",
        "den",
        "n\u00e5v\u00e6rende",
        "genraldirekt\u00f8r",
        "og",
        "\n",
        "hans",
        "forgjenger",
        "ansette",
        "ved",
        "kongelig",
        "institusjon",
        "med",
        "vanlig",
        "forbehold",
        "i",
        "\n",
        "\u00d8",
        "rvfeyy-Ded",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "endring",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "foreta",
        "med",
        "stilling",
        "\n",
        "ae",
        "$)",
        "og",
        "de",
        "forretning",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "tillegge",
        "den",
        "$,",
        "samt",
        "de",
        "bestemmelse",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "\n",
        "KA",
        "bli",
        "treffe",
        "om",
        "pensjonsordning",
        "og",
        "aldersgrense",
        "\n",
        "PELLE",
        "det",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "v\u00e6re",
        "n\u00e5",
        "reise",
        "om",
        "en",
        "slik",
        "kongelig",
        "konstitusjon",
        "4",
        "\n",
        "rat",
        "embet",
        "v\u00e6re",
        "like",
        "definitiv",
        "og",
        "gi",
        "embetsmann",
        "samme",
        "rettighet",
        "og",
        "\n",
        "plikt",
        "som",
        "han",
        "ville",
        "ha",
        "$,",
        "hvis",
        "besettelse",
        "v\u00e6re",
        "skje",
        "ved",
        "utnevnelse",
        "\n",
        "$!",
        "$.",
        "dette",
        "departement",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "den",
        "mening",
        "at",
        "det",
        "for",
        "en",
        "\n",
        "varig",
        "embete",
        "som",
        "n\u00e6rv\u00e6re",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "av",
        "noen",
        "praktisk",
        "betydning",
        "enten",
        "\n",
        "besettelse",
        "skje",
        "ved",
        "kongelig",
        "konstitusjon",
        "eller",
        "ved",
        "utnevnelse",
        "$.",
        "\n",
        "en",
        "tillate",
        "seg",
        "\u00e5",
        "be",
        "meddele",
        "det",
        "\u00e6re",
        "departement",
        "uttal-",
        "\n",
        "else",
        "$.",
        "\n",
        "Oslo",
        "$,",
        "deny\u00f82l",
        "$.",
        "desember",
        "1949.",
        "\n",
        "t\u00f8rre",
        "$:",
        "\n",
        "\u00e9n",
        "\n",
        "JPD",
        "$.",
        "finne",
        "Hellum",
        "$.",
        "N",
        "\n",
        "NAT",
        "$)",
        "VP",
        "ae",
        "i",
        "73773777",
        "\u00c4",
        "$\u2014",
        "ao",
        "\n",
        "JN207005G.",
        "\u00c5l",
        "ok",
        "ant",
        "$.",
        "\n",
        "Eee",
        "e",
        "fGiverholtHansse",
        "$.",
        "\n",
        "1949",
        "\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n"
    ]
}