{
    "urnid": "db60044923000748",
    "img_path": "./images/db60044923000748.jpg",
    "raw_ocr_text": "-5-\nlandet. Elen lk\nEn kan sp\u00f6rre: ken det ikkeVgis en eksakt og utt\u00f6m-\nmende fortolkning av begrepet \"\u00e5 ta syke i kur\"? Nei, det tror\njeg ikke er mulig - ikke p\u00e5 annen m\u00e5te enn ved \u00e5 \u00e5r\u00f6fte igjen-\nnom en lang rekke konkrete eksempler, og det f\u00e5r vi ikke tid\ntil i en debatt som denne. Jeg f\u00e5r n\u00f6ye meg med \u00e5 henvise til\ndet jeg sa i mitt sver p\u00e5 hf. Christies sp\u00f6rsm\u00e5l og de spredte\nbemerkninger jeg har gjort n\u00e5, Men jeg vil gjerne legge til at\np\u00e5 deite omr\u00e5de b\u00f6r rettsmyndighetene vise stor varsomhet slik\n7 3 at det fremfor alt m\u00e5 v\u00e6re klart at loven ikke retter seg mot\ndd Mr, bre A le ET\nK noens &r0, men bare mot handlingsry og irjen+ bere not hand-\noe DYTT udalanm un (Ul kg TT\nl\u00e5ngeb\u2014pom or-s\u00e5=ferkk\u00f8e, for den enkelte eller for samBunnet,\nat det er et p\u00e5trengende behov for \u00e5 gripe inn.\n* P\u00e5 denne bakgrunn m\u00e5 jeg s\u00e5 p\u00e5ny g\u00e5 si et par ord\ndet\nom Branham-saken. Jeg gj\u00f6r det fordi/jeg hittil har sagt f\u00e5r\nen klarere mening n\u00e5r det anvendes p\u00e5 denne konkrete sak og\nfordi det enn\u00e5 kan v\u00e6re misforbt\u00e5elser \u00e5 rydde opp 1. N\u00e5 er\ndet i virkeligheten umulig \u00e5 dr\u00f6fte den saken uten at man har\nlest den beskrivelse av hans virksomhet og hans metode som\nBranham selv har gitt i sin brosjyre \"med r\u00e5d og vink - som det\nheter -\u00bb til den som s\u00f6ker helbredelse vedantro\". Det er ikke\ntilfredsstillende bare \u00e5 sitere utdrag, for bokk&n er full av\nuklarhet og selvmotsigelser og kommer noen med ett utdrag vil\nbyuns & madfrim did older\nandre komme med et annet som tllspuelatenge motsi\u00f8r det. Jeg\nlager i stedet selv et konsentrat av det jeg oppfatter som hans\nsykdomsl\u00e6re og hans metode:\nPredikanten gir en forklaring p\u00e5 at visse farlise\nsykdommer kan oppst\u00e5, nemlig at onde \u00e5nder sl\u00e5r seg ned i oss.\nHan stiller sykdommens diagnoser, ved \u00e5 avl&e vf\u00f8brasjoner i sin\nkrmdiytlypelse of\nvenstre arm. \u00c5ndene utdrives vedVb\u00f6nn. Men metoden kan v\u00e6re\n",
    "corrected_ocr_text": "-5-\nlandet. Elen lk\nEn kan sp\u00f8rre: ken det ikkeVgis en eksakt og utt\u00f8m-\nmende fortolkning av begrepet p\u00e5 ta syke i kurs? Nei, det tror\njeg ikke er mulig - ikke p\u00e5 annen m\u00e5te enn ved \u00e5 dr\u00f8fte igjen-\nnom en lang rekke konkrete eksempler, og det f\u00e5r vi ikke tid\ntil i en debatt som denne. Jeg f\u00e5r nye meg med \u00e5 henvise til\ndet jeg sa i mitt sver p\u00e5 hf. Christies sp\u00f6rsm\u00e5l og de spredte\nbemerkninger jeg har gjort n\u00e5, Men jeg vil gjerne legge til at\np\u00e5 deite omr\u00e5de b\u00f6r rettsmyndighetene vise stor varsomhet slik\n7 3 at det fremfor alt m\u00e5 v\u00e6re klart at loven ikke retter seg mot\ndd Mr, bre A le ET\nK noens &r0, men bare mot handlinger og igjen bere not hand-\nle NYTT dalane un Ul kg TT\nl\u00e5ngeb\u2014pom ogs\u00e5iferske, for den enkelte eller for samfunnet,\nat det er et p\u00e5trengende behov for \u00e5 gripe inn.\n* P\u00e5 denne bakgrunn m\u00e5 jeg s\u00e5 p\u00e5ny g\u00e5 si et par ord\ndet\nom Branham-saken. Jeg gj\u00f6r det fordijeg hittil har sagt f\u00e5r\nen klarere mening n\u00e5r det anvendes p\u00e5 denne konkrete sak og\nfordi det enn\u00e5 kan v\u00e6re misforst\u00e5elser \u00e5 rydde opp 1. N\u00e5 er\ndet i virkeligheten umulig \u00e5 dr\u00f8fte den saken uten at man har\nlest den beskrivelse av hans virksomhet og hans metode som\nBranham selv har gitt i sin brosjyre med r\u00e5d og vink - som det\nheter -\u00bb til den som s\u00f6ker helbredelse vantro\". Det er ikke\ntilfredsstillende bare \u00e5 sitere utdrag, for bokken er full av\nuklarhet og selvmotsigelser og kommer noen med ett utdrag vil\nbyens & madrid did older\nandre komme med et annet som tllspuelatenge motsier det. Jeg\nlager i stedet selv et konsentrat av det jeg oppfatter som hans\nsykdomsl\u00e6re og hans metode:\nPredikanten gir en forklaring p\u00e5 at visse farlige\nsykdommer kan oppst\u00e5, nemlig at onde \u00e5nder sl\u00e5r seg ned i oss.\nHan stiller sykdommens diagnoser, ved \u00e5 avle vibrasjoner i sin\nkrmdiytlypelse of\nvenstre arm. \u00c5ndene utdrives vedVb\u00f6nn. Men metoden kan v\u00e6re\n",
    "tokens": [
        "-5-",
        "\n",
        "landet",
        ".",
        "Elen",
        "lk",
        "\n",
        "En",
        "kan",
        "sp\u00f8rre",
        ":",
        "ken",
        "det",
        "ikkeVgis",
        "en",
        "eksakt",
        "og",
        "utt\u00f8m-",
        "\n",
        "mende",
        "fortolkning",
        "av",
        "begrepet",
        "p\u00e5",
        "ta",
        "syke",
        "i",
        "kurs",
        "?",
        "Nei",
        ",",
        "det",
        "tror",
        "\n",
        "jeg",
        "ikke",
        "er",
        "mulig",
        "-",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "igjen-",
        "\n",
        "nom",
        "en",
        "lang",
        "rekke",
        "konkrete",
        "eksempler",
        ",",
        "og",
        "det",
        "f\u00e5r",
        "vi",
        "ikke",
        "tid",
        "\n",
        "til",
        "i",
        "en",
        "debatt",
        "som",
        "denne",
        ".",
        "Jeg",
        "f\u00e5r",
        "nye",
        "meg",
        "med",
        "\u00e5",
        "henvise",
        "til",
        "\n",
        "det",
        "jeg",
        "sa",
        "i",
        "mitt",
        "sver",
        "p\u00e5",
        "hf",
        ".",
        "Christies",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "de",
        "spredte",
        "\n",
        "bemerkninger",
        "jeg",
        "har",
        "gjort",
        "n\u00e5",
        ",",
        "Men",
        "jeg",
        "vil",
        "gjerne",
        "legge",
        "til",
        "at",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "deite",
        "omr\u00e5de",
        "b\u00f6r",
        "rettsmyndighetene",
        "vise",
        "stor",
        "varsomhet",
        "slik",
        "\n",
        "7",
        "3",
        "at",
        "det",
        "fremfor",
        "alt",
        "m\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "klart",
        "at",
        "loven",
        "ikke",
        "retter",
        "seg",
        "mot",
        "\n",
        "dd",
        "Mr",
        ",",
        "bre",
        "A",
        "le",
        "ET",
        "\n",
        "K",
        "noens",
        "&",
        "r0",
        ",",
        "men",
        "bare",
        "mot",
        "handlinger",
        "og",
        "igjen",
        "bere",
        "not",
        "hand-",
        "\n",
        "le",
        "NYTT",
        "dalane",
        "un",
        "Ul",
        "kg",
        "TT",
        "\n",
        "l\u00e5ngeb\u2014pom",
        "ogs\u00e5iferske",
        ",",
        "for",
        "den",
        "enkelte",
        "eller",
        "for",
        "samfunnet",
        ",",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "er",
        "et",
        "p\u00e5trengende",
        "behov",
        "for",
        "\u00e5",
        "gripe",
        "inn",
        ".",
        "\n",
        "*",
        "P\u00e5",
        "denne",
        "bakgrunn",
        "m\u00e5",
        "jeg",
        "s\u00e5",
        "p\u00e5ny",
        "g\u00e5",
        "si",
        "et",
        "par",
        "ord",
        "\n",
        "det",
        "\n",
        "om",
        "Branham-saken",
        ".",
        "Jeg",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        "fordijeg",
        "hittil",
        "har",
        "sagt",
        "f\u00e5r",
        "\n",
        "en",
        "klarere",
        "mening",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "anvendes",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "konkrete",
        "sak",
        "og",
        "\n",
        "fordi",
        "det",
        "enn\u00e5",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "misforst\u00e5elser",
        "\u00e5",
        "rydde",
        "opp",
        "1.",
        "N\u00e5",
        "er",
        "\n",
        "det",
        "i",
        "virkeligheten",
        "umulig",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "den",
        "saken",
        "uten",
        "at",
        "man",
        "har",
        "\n",
        "lest",
        "den",
        "beskrivelse",
        "av",
        "hans",
        "virksomhet",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "som",
        "\n",
        "Branham",
        "selv",
        "har",
        "gitt",
        "i",
        "sin",
        "brosjyre",
        "med",
        "r\u00e5d",
        "og",
        "vink",
        "-",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "heter",
        "-\u00bb",
        "til",
        "den",
        "som",
        "s\u00f6ker",
        "helbredelse",
        "vantro",
        "\"",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "ikke",
        "\n",
        "tilfredsstillende",
        "bare",
        "\u00e5",
        "sitere",
        "utdrag",
        ",",
        "for",
        "bokken",
        "er",
        "full",
        "av",
        "\n",
        "uklarhet",
        "og",
        "selvmotsigelser",
        "og",
        "kommer",
        "noen",
        "med",
        "ett",
        "utdrag",
        "vil",
        "\n",
        "byens",
        "&",
        "madrid",
        "did",
        "older",
        "\n",
        "andre",
        "komme",
        "med",
        "et",
        "annet",
        "som",
        "tllspuelatenge",
        "motsier",
        "det",
        ".",
        "Jeg",
        "\n",
        "lager",
        "i",
        "stedet",
        "selv",
        "et",
        "konsentrat",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "oppfatter",
        "som",
        "hans",
        "\n",
        "sykdomsl\u00e6re",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        ":",
        "\n",
        "Predikanten",
        "gir",
        "en",
        "forklaring",
        "p\u00e5",
        "at",
        "visse",
        "farlige",
        "\n",
        "sykdommer",
        "kan",
        "oppst\u00e5",
        ",",
        "nemlig",
        "at",
        "onde",
        "\u00e5nder",
        "sl\u00e5r",
        "seg",
        "ned",
        "i",
        "oss",
        ".",
        "\n",
        "Han",
        "stiller",
        "sykdommens",
        "diagnoser",
        ",",
        "ved",
        "\u00e5",
        "avle",
        "vibrasjoner",
        "i",
        "sin",
        "\n",
        "krmdiytlypelse",
        "of",
        "\n",
        "venstre",
        "arm",
        ".",
        "\u00c5ndene",
        "utdrives",
        "vedVb\u00f6nn",
        ".",
        "Men",
        "metoden",
        "kan",
        "v\u00e6re",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "-5-",
        "\n",
        "land",
        "$.",
        "Elen",
        "lk",
        "\n",
        "en",
        "kunne",
        "sp\u00f8rre",
        "$:",
        "k",
        "det",
        "ikkeVgi",
        "en",
        "eksakt",
        "og",
        "utt\u00f8m-",
        "\n",
        "mende",
        "fortolkning",
        "av",
        "begrep",
        "p\u00e5",
        "ta",
        "syk",
        "i",
        "kurs",
        "$?",
        "nei",
        "$,",
        "det",
        "tro",
        "\n",
        "jeg",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "mulig",
        "$-",
        "ikke",
        "p\u00e5",
        "annen",
        "m\u00e5te",
        "enn",
        "ved",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "igjen-",
        "\n",
        "nom",
        "en",
        "lang",
        "rekke",
        "konkret",
        "eksempel",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "f\u00e5",
        "vi",
        "ikke",
        "tid",
        "\n",
        "til",
        "i",
        "en",
        "debatt",
        "som",
        "denne",
        "$.",
        "jeg",
        "f\u00e5",
        "ny",
        "jeg",
        "med",
        "\u00e5",
        "henvise",
        "til",
        "\n",
        "det",
        "jeg",
        "si",
        "i",
        "min",
        "sv",
        "p\u00e5",
        "hf",
        "$.",
        "Christie",
        "sp\u00f6rsm\u00e5l",
        "og",
        "de",
        "spre",
        "\n",
        "bemerkning",
        "jeg",
        "ha",
        "gj\u00f8re",
        "n\u00e5",
        "$,",
        "men",
        "jeg",
        "ville",
        "gjerne",
        "legge",
        "til",
        "at",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "deite",
        "omr\u00e5de",
        "b\u00f6r",
        "rettsmyndighete",
        "vise",
        "stor",
        "varsomhet",
        "slik",
        "\n",
        "7",
        "3",
        "at",
        "det",
        "fremfor",
        "alt",
        "m\u00e5tte",
        "v\u00e6re",
        "klar",
        "at",
        "lov",
        "ikke",
        "rette",
        "seg",
        "mot",
        "\n",
        "dd",
        "Mr",
        "$,",
        "bre",
        "a",
        "le",
        "ET",
        "\n",
        "K",
        "noens",
        "&",
        "r0",
        "$,",
        "men",
        "bare",
        "mot",
        "handling",
        "og",
        "igjen",
        "b",
        "not",
        "hand-",
        "\n",
        "le",
        "NYTT",
        "dalane",
        "un",
        "Ul",
        "kg",
        "TT",
        "\n",
        "l\u00e5ngeb\u2014pom",
        "ogs\u00e5iferske",
        "$,",
        "for",
        "den",
        "enkelt",
        "eller",
        "for",
        "samfunn",
        "$,",
        "\n",
        "at",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "p\u00e5trengende",
        "behov",
        "for",
        "\u00e5",
        "gripe",
        "inn",
        "$.",
        "\n",
        "*",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "bakgrunn",
        "m\u00e5tte",
        "jeg",
        "s\u00e5",
        "p\u00e5ny",
        "g\u00e5",
        "si",
        "en",
        "par",
        "ord",
        "\n",
        "det",
        "\n",
        "om",
        "Branham-sak",
        "$.",
        "jeg",
        "gj\u00f6r",
        "det",
        "fordijeg",
        "hittil",
        "ha",
        "si",
        "f\u00e5",
        "\n",
        "en",
        "klar",
        "mening",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "anvende",
        "p\u00e5",
        "denne",
        "konkret",
        "sak",
        "og",
        "\n",
        "fordi",
        "det",
        "enn\u00e5",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "misforst\u00e5else",
        "\u00e5",
        "rydde",
        "opp",
        "1.",
        "n\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "det",
        "i",
        "virkelighet",
        "umulig",
        "\u00e5",
        "dr\u00f8fte",
        "den",
        "sak",
        "uten",
        "at",
        "man",
        "ha",
        "\n",
        "lese",
        "den",
        "beskrivelse",
        "av",
        "hans",
        "virksomhet",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "som",
        "\n",
        "Branham",
        "selv",
        "ha",
        "gi",
        "i",
        "sin",
        "brosjyre",
        "med",
        "r\u00e5d",
        "og",
        "vink",
        "$-",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "hete",
        "-\u00bb",
        "til",
        "den",
        "som",
        "s\u00f6ke",
        "helbredelse",
        "vantro",
        "$\"",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "ikke",
        "\n",
        "tilfredsstille",
        "bare",
        "\u00e5",
        "sitere",
        "utdrag",
        "$,",
        "for",
        "bokk",
        "v\u00e6re",
        "full",
        "av",
        "\n",
        "uklarhet",
        "og",
        "selvmotsigelse",
        "og",
        "komme",
        "noen",
        "med",
        "\u00e9n",
        "utdrag",
        "ville",
        "\n",
        "by",
        "&",
        "Madrid",
        "did",
        "olde",
        "\n",
        "annen",
        "komme",
        "med",
        "en",
        "annen",
        "som",
        "tllspuelateng",
        "motsie",
        "det",
        "$.",
        "jeg",
        "\n",
        "lage",
        "i",
        "sted",
        "selv",
        "en",
        "konsentrat",
        "av",
        "det",
        "jeg",
        "oppfatte",
        "som",
        "hans",
        "\n",
        "sykdomsl\u00e6re",
        "og",
        "hans",
        "metode",
        "$:",
        "\n",
        "Predikanten",
        "gi",
        "en",
        "forklaring",
        "p\u00e5",
        "at",
        "viss",
        "farlig",
        "\n",
        "sykdom",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "$,",
        "nemlig",
        "at",
        "ond",
        "\u00e5nd",
        "sl\u00e5",
        "seg",
        "ned",
        "i",
        "vi",
        "$.",
        "\n",
        "han",
        "stille",
        "sykdomme",
        "diagnose",
        "$,",
        "ved",
        "\u00e5",
        "avle",
        "vibrasjon",
        "i",
        "sin",
        "\n",
        "krmdiytlypelse",
        "of",
        "\n",
        "venstre",
        "arm",
        "$.",
        "\u00c5ndene",
        "utdrives",
        "vedVb\u00f6nn",
        "$.",
        "men",
        "metod",
        "kunne",
        "v\u00e6re",
        "\n"
    ]
}