{
    "urnid": "db60044923000190",
    "img_path": "./images/db60044923000190.jpg",
    "raw_ocr_text": "i Sy - -\n\u00e5 3 stolene av embetsmannen. En annen fos&t\u00e5else av an-\nPat f\u00f8rselen viile etter min mening gj\u00f8re den \u00e5penbart\n3 uholdbar. F.s.v. er jeralts\u00e5 enig med Castberg ogs\u00e5\n| p\u00e5 dette punkt, *\nT Med den utlegging deg s\u00e5leis foretrekker av de\ni materielle avskjedsregler som utfyller bestemmelsen i\nGrl. $ 22 I, unng\u00e5r man sj\u00f8lsagt ikke tvilsomme grense-\n| e sp\u00f8rsm\u00e5l. Ogs\u00e5 under denne synsvinkel blir det jo nad=\nF ; vendig for domstolene \u00e5 avgj\u00f8re om det kan sis \u00e5 fore-\nligge noen saklig avskjedsgrunn. Men Je tror alts\u00e5 som\n- sagt at denne fornuk&ring gj\u00f8r det psykologisk letb\u00e6re\n\u00e5 bed\u00f8rme lovligheten av en avskjedigelse vid Tale\n| avgj\u00f8rende vekt p\u00e5 sin Eengenkleg vurdering av om avskjed\n| i det enkelte tilfelle b\u00f8r gis.\nGR Etter det faktiske hendingsforl\u00f8p som det\n- nedsatte granskingsutvalg har lagt til grunn, er deg til-\ni kh. | b\u00f8yelig til \u00e5 v\u00e6re enig med granskingsutvalgets formann\n\u00c5 A4. (h.r.dommer Kruse-Jensen) og prof.Castberg i at en saklig\nle | kan sis \u00e5 foreligge, slik at en avskjedigelse\nneppe ville ha kunnet karakteriseres som ulovlig p.g.a,\n| myndighetsmisbruk (vilk\u00e5rlighet, usaklig begrunnelse).\nEr ; Granskinssutvalget har Jo enstemmig funnet at Masengs\nj handlem\u00e5te i forb.med svartelegrammet til Q. berodde p\u00e5\np en beklage.ig feilvurdering som m\u00e5 bebreides ham (8.17),\nNaturligvis m\u00e5 domstolene = Sag utvalgets flertall -\nE- AN \u00c5 tilfelle kunne fastsl\u00e5 at feilen etter deres skj\u00f8nn\nE , er s\u00e5 hagatellmessig eller s\u00e5 lite symptomatisk at den\nde ikke med rette kan p\u00e5ropes som en saklig grunn for avskjed.\n: Dette er en skj\u00f8nnsmessig bed\u00f8mmelse som m\u00e5tte h\u00f8re under\n| E domstolene, dersom ikke Masengs avskjedss\u00f8knad her med-\n: f\u00f8rer noe anna, dfr. nedafor, Vg det kan vel trygt sis at\ndet er et grensetilfelle man her st\u00e5r overfor. Men min\ni |\n",
    "corrected_ocr_text": "i Sy - -\n\u00e5 3 stolene av embetsmannen. En annen fost\u00e5else av an-\nnat f\u00f8dselen ville etter min mening gj\u00f8re den \u00e5penbart\n3 uholdbar. F.s.v. er eralts\u00e5 enig med Castberg ogs\u00e5\ni p\u00e5 dette punkt, *\nT Med den utlegging deg s\u00e5leis foretrekker av de\ni materielle avskjedsregler som utfyller bestemmelsen i\nGrl \u00a7 22 I, unng\u00e5r man sj\u00f8lsagt ikke tvilsomme grense-\n|n sp\u00f8rsm\u00e5l. Ogs\u00e5 under denne synsvinkel blir det jo nada\nF ; vendig for domstolene \u00e5 avgj\u00f8re om det kan sis \u00e5 fore-\nligge noen saklig avskjedsgrunn. Men Je tror alts\u00e5 som\n- sagt at denne fornuk&ring gj\u00f8r det psykologisk lettere\n\u00e5 bed\u00f8mme lovligheten av en avskjedigelse vid Tale\ni avgj\u00f8rende vekt p\u00e5 sin Eengenkleg vurdering av om avskjed\ni i det enkelte tilfelle b\u00f8r gis.\nGR Etter det faktiske hendingsforl\u00f8p som det\n- nedsatte granskingsutvalg har lagt til grunn, er deg til-\ni kh. i b\u00f8yelig til \u00e5 v\u00e6re enig med granskingsutvalgets formann\n\u00c5 A4. (h.r.dommer KruseJensen) og prof.Castberg i at en saklig\nle i kan sis \u00e5 foreligge, slik at en avskjedigelse\nneppe ville ha kunnet karakteriseres som ulovlig pga,\ni myndighetsmisbruk (vilk\u00e5rlighet, usaklig begrunnelse).\nEr ; Granskingsutvalget har Jo enstemmig funnet at Masengs\nj handlem\u00e5te i forbered svartelegrammet til Q berodde p\u00e5\np en beklagelig feilvurdering som m\u00e5 bebreides ham (8.17),\nNaturligvis m\u00e5 domstolene i Sag utvalgets flertall -\nE-AN \u00c5 tilfelle kunne fastsl\u00e5 at feilen etter deres skj\u00f8nn\nE , er s\u00e5 bagatellmessig eller s\u00e5 lite symptomatisk at den\nde ikke med rette kan p\u00e5rope som en saklig grunn for avskjed.\n: dette er en skj\u00f8nnsmessig bed\u00f8mmelse som m\u00e5tte h\u00f8re under\ni E domstolene, dersom ikke Masengs avskjedss\u00f8knad her med-\n:f\u00f8rer noe anna, der. nedafor, Vg det kan vel trygt sis at\ndet er et grensetilfelle man her st\u00e5r overfor. Men min\ni i\n",
    "tokens": [
        "i",
        "Sy",
        "-",
        "-",
        "\n",
        "\u00e5",
        "3",
        "stolene",
        "av",
        "embetsmannen",
        ".",
        "En",
        "annen",
        "fost\u00e5else",
        "av",
        "an-",
        "\n",
        "nat",
        "f\u00f8dselen",
        "ville",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "gj\u00f8re",
        "den",
        "\u00e5penbart",
        "\n",
        "3",
        "uholdbar",
        ".",
        "F.s.v",
        ".",
        "er",
        "eralts\u00e5",
        "enig",
        "med",
        "Castberg",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        ",",
        "*",
        "\n",
        "T",
        "Med",
        "den",
        "utlegging",
        "deg",
        "s\u00e5leis",
        "foretrekker",
        "av",
        "de",
        "\n",
        "i",
        "materielle",
        "avskjedsregler",
        "som",
        "utfyller",
        "bestemmelsen",
        "i",
        "\n",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "I",
        ",",
        "unng\u00e5r",
        "man",
        "sj\u00f8lsagt",
        "ikke",
        "tvilsomme",
        "grense-",
        "\n",
        "|n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        ".",
        "Ogs\u00e5",
        "under",
        "denne",
        "synsvinkel",
        "blir",
        "det",
        "jo",
        "nada",
        "\n",
        "F",
        ";",
        "vendig",
        "for",
        "domstolene",
        "\u00e5",
        "avgj\u00f8re",
        "om",
        "det",
        "kan",
        "sis",
        "\u00e5",
        "fore-",
        "\n",
        "ligge",
        "noen",
        "saklig",
        "avskjedsgrunn",
        ".",
        "Men",
        "Je",
        "tror",
        "alts\u00e5",
        "som",
        "\n",
        "-",
        "sagt",
        "at",
        "denne",
        "fornuk&ring",
        "gj\u00f8r",
        "det",
        "psykologisk",
        "lettere",
        "\n",
        "\u00e5",
        "bed\u00f8mme",
        "lovligheten",
        "av",
        "en",
        "avskjedigelse",
        "vid",
        "Tale",
        "\n",
        "i",
        "avgj\u00f8rende",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "Eengenkleg",
        "vurdering",
        "av",
        "om",
        "avskjed",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "det",
        "enkelte",
        "tilfelle",
        "b\u00f8r",
        "gis",
        ".",
        "\n",
        "GR",
        "Etter",
        "det",
        "faktiske",
        "hendingsforl\u00f8p",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "-",
        "nedsatte",
        "granskingsutvalg",
        "har",
        "lagt",
        "til",
        "grunn",
        ",",
        "er",
        "deg",
        "til-",
        "\n",
        "i",
        "kh",
        ".",
        "i",
        "b\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "med",
        "granskingsutvalgets",
        "formann",
        "\n",
        "\u00c5",
        "A4.",
        "(h.r.dommer",
        "KruseJensen",
        ")",
        "og",
        "prof.Castberg",
        "i",
        "at",
        "en",
        "saklig",
        "\n",
        "le",
        "i",
        "kan",
        "sis",
        "\u00e5",
        "foreligge",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "avskjedigelse",
        "\n",
        "neppe",
        "ville",
        "ha",
        "kunnet",
        "karakteriseres",
        "som",
        "ulovlig",
        "pga",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "myndighetsmisbruk",
        "(",
        "vilk\u00e5rlighet",
        ",",
        "usaklig",
        "begrunnelse",
        ")",
        ".",
        "\n",
        "Er",
        ";",
        "Granskingsutvalget",
        "har",
        "Jo",
        "enstemmig",
        "funnet",
        "at",
        "Masengs",
        "\n",
        "j",
        "handlem\u00e5te",
        "i",
        "forbered",
        "svartelegrammet",
        "til",
        "Q",
        "berodde",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "p",
        "en",
        "beklagelig",
        "feilvurdering",
        "som",
        "m\u00e5",
        "bebreides",
        "ham",
        "(",
        "8.17",
        ")",
        ",",
        "\n",
        "Naturligvis",
        "m\u00e5",
        "domstolene",
        "i",
        "Sag",
        "utvalgets",
        "flertall",
        "-",
        "\n",
        "E-AN",
        "\u00c5",
        "tilfelle",
        "kunne",
        "fastsl\u00e5",
        "at",
        "feilen",
        "etter",
        "deres",
        "skj\u00f8nn",
        "\n",
        "E",
        ",",
        "er",
        "s\u00e5",
        "bagatellmessig",
        "eller",
        "s\u00e5",
        "lite",
        "symptomatisk",
        "at",
        "den",
        "\n",
        "de",
        "ikke",
        "med",
        "rette",
        "kan",
        "p\u00e5rope",
        "som",
        "en",
        "saklig",
        "grunn",
        "for",
        "avskjed",
        ".",
        "\n",
        ":",
        "dette",
        "er",
        "en",
        "skj\u00f8nnsmessig",
        "bed\u00f8mmelse",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "h\u00f8re",
        "under",
        "\n",
        "i",
        "E",
        "domstolene",
        ",",
        "dersom",
        "ikke",
        "Masengs",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "her",
        "med-",
        "\n",
        ":",
        "f\u00f8rer",
        "noe",
        "anna",
        ",",
        "der",
        ".",
        "nedafor",
        ",",
        "Vg",
        "det",
        "kan",
        "vel",
        "trygt",
        "sis",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "er",
        "et",
        "grensetilfelle",
        "man",
        "her",
        "st\u00e5r",
        "overfor",
        ".",
        "Men",
        "min",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "Sy",
        "$-",
        "$-",
        "\n",
        "\u00e5",
        "3",
        "stole",
        "av",
        "embetsmann",
        "$.",
        "en",
        "annen",
        "fost\u00e5else",
        "av",
        "an-",
        "\n",
        "nat",
        "f\u00f8dsel",
        "ville",
        "etter",
        "min",
        "mening",
        "gj\u00f8re",
        "den",
        "\u00e5penbar",
        "\n",
        "3",
        "uholdbar",
        "$.",
        "F.s.v",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "eralts\u00e5",
        "enig",
        "med",
        "Castberg",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "i",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "$,",
        "*",
        "\n",
        "T",
        "med",
        "den",
        "utlegging",
        "du",
        "s\u00e5leis",
        "foretrekke",
        "av",
        "de",
        "\n",
        "i",
        "materiell",
        "avskjedsregler",
        "som",
        "utfylle",
        "bestemmelse",
        "i",
        "\n",
        "Grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "i",
        "$,",
        "unng\u00e5",
        "man",
        "sj\u00f8lsagt",
        "ikke",
        "tvilsom",
        "grense-",
        "\n",
        "|n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "$.",
        "ogs\u00e5",
        "under",
        "denne",
        "synsvinkel",
        "bli",
        "det",
        "jo",
        "nada",
        "\n",
        "F",
        "$;",
        "vendig",
        "for",
        "domstol",
        "\u00e5",
        "avgj\u00f8re",
        "om",
        "det",
        "kunne",
        "sis",
        "\u00e5",
        "fore-",
        "\n",
        "ligge",
        "noen",
        "saklig",
        "avskjedsgrunn",
        "$.",
        "men",
        "Je",
        "tro",
        "alts\u00e5",
        "som",
        "\n",
        "$-",
        "si",
        "at",
        "denne",
        "fornuk&ring",
        "gj\u00f8re",
        "det",
        "psykologisk",
        "lett",
        "\n",
        "\u00e5",
        "bed\u00f8mme",
        "lovlighet",
        "av",
        "en",
        "avskjedigelse",
        "vid",
        "Tale",
        "\n",
        "i",
        "avgj\u00f8rende",
        "vekt",
        "p\u00e5",
        "sin",
        "Eengenkleg",
        "vurdering",
        "av",
        "om",
        "avskjed",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "det",
        "enkelt",
        "tilfelle",
        "burde",
        "gi",
        "$.",
        "\n",
        "GR",
        "etter",
        "det",
        "faktisk",
        "hendingsforl\u00f8p",
        "som",
        "det",
        "\n",
        "$-",
        "nedsa",
        "granskingsutvalg",
        "ha",
        "legge",
        "til",
        "grunn",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "du",
        "til-",
        "\n",
        "i",
        "kh",
        "$.",
        "i",
        "b\u00f8yelig",
        "til",
        "\u00e5",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "med",
        "granskingsutvalge",
        "formann",
        "\n",
        "\u00e5",
        "A4.",
        "$(h.r.dommer",
        "KruseJensen",
        "$)",
        "og",
        "prof.Castberg",
        "i",
        "at",
        "en",
        "saklig",
        "\n",
        "le",
        "i",
        "kunne",
        "sis",
        "\u00e5",
        "foreligge",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "en",
        "avskjedigelse",
        "\n",
        "neppe",
        "ville",
        "ha",
        "kunne",
        "karakterisere",
        "som",
        "ulovlig",
        "pga",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "myndighetsmisbruk",
        "$(",
        "vilk\u00e5rlighet",
        "$,",
        "usaklig",
        "begrunnelse",
        "$)",
        "$.",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "$;",
        "Granskingsutvalget",
        "ha",
        "jo",
        "enstemmig",
        "finne",
        "at",
        "Masengs",
        "\n",
        "j",
        "handlem\u00e5te",
        "i",
        "forbered",
        "svartelegramme",
        "til",
        "Q",
        "berodde",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "p",
        "en",
        "beklagelig",
        "feilvurdering",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "bebreide",
        "han",
        "$(",
        "8.17",
        "$)",
        "$,",
        "\n",
        "Naturligvis",
        "m\u00e5tte",
        "domstol",
        "i",
        "Sag",
        "utvalg",
        "flertall",
        "$-",
        "\n",
        "E-AN",
        "\u00e5",
        "tilfelle",
        "kunne",
        "fastsl\u00e5",
        "at",
        "feil",
        "etter",
        "deres",
        "skj\u00f8nn",
        "\n",
        "E",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "bagatellmessig",
        "eller",
        "s\u00e5",
        "lite",
        "symptomatisk",
        "at",
        "den",
        "\n",
        "de",
        "ikke",
        "med",
        "rett",
        "kunne",
        "p\u00e5rope",
        "som",
        "en",
        "saklig",
        "grunn",
        "for",
        "avskjed",
        "$.",
        "\n",
        "$:",
        "dette",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "skj\u00f8nnsmessig",
        "bed\u00f8mmelse",
        "som",
        "m\u00e5tte",
        "h\u00f8re",
        "under",
        "\n",
        "i",
        "E",
        "domstol",
        "$,",
        "dersom",
        "ikke",
        "Maseng",
        "avskjedss\u00f8knad",
        "her",
        "med-",
        "\n",
        "$:",
        "f\u00f8re",
        "noen",
        "anna",
        "$,",
        "der",
        "$.",
        "nedafor",
        "$,",
        "Vg",
        "det",
        "kunne",
        "vel",
        "trygg",
        "sis",
        "at",
        "\n",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "grensetilfelle",
        "man",
        "her",
        "st\u00e5",
        "overfor",
        "$.",
        "men",
        "min",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "\n"
    ]
}