{
    "urnid": "db60044923000219",
    "img_path": "./images/db60044923000219.jpg",
    "raw_ocr_text": "' - 19-\nkunne ikke reagere p\u00e5 telegrammet. Situasjonen var r\u00e5 anderledes 24m\nda vi hadde f\u00e5it det f\u00f8rste telegram fra Oslo 12. aprii. Den gang\nvisste vi ikke annet ann at forhandlinger var igang mellom Kongen og\ntyskerne, N\u00e5 m\u00e5tte vi g\u00e5 ut fra at det ver krig med Tyskland og enhver\nmyndighet i de besatte omr\u00e5der handlet etter ordre av fienden. \"\n\nP\u00e5 den annen side finner utvalget \u00e5 m\u00e5tte peke p\u00e5 det h\u00f8yst eien-\ndommelige i at legasjonen - som for \u00e5 bli n\u00e6rmere orientert-telegra-\nfisk hadde satt seg i forbindelse med Stookholmslegasjonen - ikke av-\nventet dennes svar, Selv om Maseng hadde bestemt seg til \u00e5 svare var\ndet ingen grunn for ham til \u00e5 svare straks. Det er nesten uforst\u00e5elig\nat han ikke utsatte besvarelsen i noen tid. Det er p\u00e5 det rene at\nStoskholmslegasjonen allerede den 13. april meddelte legasjonen i\nMoskva at den ikke ville svare p\u00e5 Quislings telegram.\n\nUtvalget skal til slutt under dette punkt nevne at Maseng sterkt\nhar p\u00e5beropt seg at de norske myndigheter i Londom, som p\u00e5 et tidlig\ntidspunkt fikk kjennskap til hans svartelegram, da ikke fant grunn til\n\u00e5 reise noen kritikk mot legasjonen p\u00e5 dette grunnlag, Han har vist ti!\nutenriksminister Kohts skriv av 24. april 1940 hvor det bl.a. heter:\n\n\" Men jeg vil allerf\u00f8rst f\u00e5 uttale min glede over at ingen av dem\nhar et \u00f8yeblikk sviktet den tillit regjeringen hadde rett til \u00e5 ha til\ndem (legasjonene), s\u00e5 vidt jeg vet var det bare en eneste som overhodet\n\n- erkjente mottagelsen av det skriv som den s\u00e5kalte vega, ut\nfor \u00e5 annonsere at den hadde tatt det norske utenriksstyre i sine\nhender.\"\n\nEtter utvalgets mening lar det seg ikke gj\u00f8re p\u00e5 grunnlag av orc.-\nlyden i dette brev \u00e5 konstatere hvorvidt eller i hvilken utstrekning\nde norske myndigheter i virkeligheten misbilliget Masengs opptreden.\n",
    "corrected_ocr_text": "' - 19-\nkunne ikke reagere p\u00e5 telegrammet. Situasjonen var r\u00e5 anderledes 24m\nda vi hadde f\u00e5tt det f\u00f8rste telegram fra Oslo 12. april. en gang\nvisste vi ikke annet ann at forhandlinger var igang mellom Kongen og\ntyskerne, N\u00e5 m\u00e5tte vi g\u00e5 ut fra at det ver krig med Tyskland og enhver\nmyndighet i de besatte omr\u00e5der handlet etter ordre av fienden. \"\n\nP\u00e5 den annen side finner utvalget \u00e5 m\u00e5tte peke p\u00e5 det h\u00f8yst eien-\ndommelige i at legasjonen - som for \u00e5 bli n\u00e6rmere orientert-telegra-\nfisk hadde satt seg i forbindelse med Stookholmslegasjonen - ikke av-\nventet dennes svar, Selv om Maseng hadde bestemt seg til \u00e5 svare var\ndet ingen grunn for ham til \u00e5 svare straks. Det er nesten uforst\u00e5elig\nat han ikke utsatte besvarelsen i noen tid. Det er p\u00e5 det rene at\nStoskholmslegasjonen allerede den 13. april meddelte legasjonen i\nMoskva at den ikke ville svare p\u00e5 Quislings telegram.\n\nUtvalget skal til slutt under dette punkt nevne at Maseng sterkt\nhar p\u00e5beropt seg at de norske myndigheter i Londom, som p\u00e5 et tidlig\ntidspunkt fikk kjennskap til hans svartelegram, da ikke fant grunn til\n\u00e5 reise noen kritikk mot legasjonen p\u00e5 dette grunnlag, Han har vist ti!\nutenriksminister Kohts skriv av 24. april 1940 hvor det bla heter:\n\n\" Men jeg vil allerf\u00f8rst f\u00e5 uttale min glede over at ingen av dem\nhar et \u00f8yeblikk sviktet den tillit regjeringen hadde rett til \u00e5 ha til\ndem (legasjonene), s\u00e5 vidt jeg vet var det bare en eneste som overhodet\n\n- erkjente mottagelsen av det skriv som den s\u00e5kalte vega, ut\nfor \u00e5 annonsere at den hadde tatt det norske utenriksstyre i sine\nhender\n\nEtter utvalgets mening lar det seg ikke gj\u00f8re p\u00e5 grunnlag av ord-\nlyden i dette brev \u00e5 konstatere hvorvidt eller i hvilken utstrekning\nde norske myndigheter i virkeligheten misbilliget Masengs opptreden.\n",
    "tokens": [
        "'",
        "-",
        "19-",
        "\n",
        "kunne",
        "ikke",
        "reagere",
        "p\u00e5",
        "telegrammet",
        ".",
        "Situasjonen",
        "var",
        "r\u00e5",
        "anderledes",
        "24m",
        "\n",
        "da",
        "vi",
        "hadde",
        "f\u00e5tt",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "telegram",
        "fra",
        "Oslo",
        "12.",
        "april",
        ".",
        "en",
        "gang",
        "\n",
        "visste",
        "vi",
        "ikke",
        "annet",
        "ann",
        "at",
        "forhandlinger",
        "var",
        "igang",
        "mellom",
        "Kongen",
        "og",
        "\n",
        "tyskerne",
        ",",
        "N\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "vi",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "det",
        "ver",
        "krig",
        "med",
        "Tyskland",
        "og",
        "enhver",
        "\n",
        "myndighet",
        "i",
        "de",
        "besatte",
        "omr\u00e5der",
        "handlet",
        "etter",
        "ordre",
        "av",
        "fienden",
        ".",
        "\"",
        "\n\n",
        "P\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "finner",
        "utvalget",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "peke",
        "p\u00e5",
        "det",
        "h\u00f8yst",
        "eien-",
        "\n",
        "dommelige",
        "i",
        "at",
        "legasjonen",
        "-",
        "som",
        "for",
        "\u00e5",
        "bli",
        "n\u00e6rmere",
        "orientert-telegra-",
        "\n",
        "fisk",
        "hadde",
        "satt",
        "seg",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "Stookholmslegasjonen",
        "-",
        "ikke",
        "av-",
        "\n",
        "ventet",
        "dennes",
        "svar",
        ",",
        "Selv",
        "om",
        "Maseng",
        "hadde",
        "bestemt",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "svare",
        "var",
        "\n",
        "det",
        "ingen",
        "grunn",
        "for",
        "ham",
        "til",
        "\u00e5",
        "svare",
        "straks",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "nesten",
        "uforst\u00e5elig",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "utsatte",
        "besvarelsen",
        "i",
        "noen",
        "tid",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "at",
        "\n",
        "Stoskholmslegasjonen",
        "allerede",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "meddelte",
        "legasjonen",
        "i",
        "\n",
        "Moskva",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "ville",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "Quislings",
        "telegram",
        ".",
        "\n\n",
        "Utvalget",
        "skal",
        "til",
        "slutt",
        "under",
        "dette",
        "punkt",
        "nevne",
        "at",
        "Maseng",
        "sterkt",
        "\n",
        "har",
        "p\u00e5beropt",
        "seg",
        "at",
        "de",
        "norske",
        "myndigheter",
        "i",
        "Londom",
        ",",
        "som",
        "p\u00e5",
        "et",
        "tidlig",
        "\n",
        "tidspunkt",
        "fikk",
        "kjennskap",
        "til",
        "hans",
        "svartelegram",
        ",",
        "da",
        "ikke",
        "fant",
        "grunn",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "reise",
        "noen",
        "kritikk",
        "mot",
        "legasjonen",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "grunnlag",
        ",",
        "Han",
        "har",
        "vist",
        "ti",
        "!",
        "\n",
        "utenriksminister",
        "Kohts",
        "skriv",
        "av",
        "24.",
        "april",
        "1940",
        "hvor",
        "det",
        "bla",
        "heter",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        "Men",
        "jeg",
        "vil",
        "allerf\u00f8rst",
        "f\u00e5",
        "uttale",
        "min",
        "glede",
        "over",
        "at",
        "ingen",
        "av",
        "dem",
        "\n",
        "har",
        "et",
        "\u00f8yeblikk",
        "sviktet",
        "den",
        "tillit",
        "regjeringen",
        "hadde",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "ha",
        "til",
        "\n",
        "dem",
        "(",
        "legasjonene",
        ")",
        ",",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "jeg",
        "vet",
        "var",
        "det",
        "bare",
        "en",
        "eneste",
        "som",
        "overhodet",
        "\n\n",
        "-",
        "erkjente",
        "mottagelsen",
        "av",
        "det",
        "skriv",
        "som",
        "den",
        "s\u00e5kalte",
        "vega",
        ",",
        "ut",
        "\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "annonsere",
        "at",
        "den",
        "hadde",
        "tatt",
        "det",
        "norske",
        "utenriksstyre",
        "i",
        "sine",
        "\n",
        "hender",
        "\n\n",
        "Etter",
        "utvalgets",
        "mening",
        "lar",
        "det",
        "seg",
        "ikke",
        "gj\u00f8re",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "ord-",
        "\n",
        "lyden",
        "i",
        "dette",
        "brev",
        "\u00e5",
        "konstatere",
        "hvorvidt",
        "eller",
        "i",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "\n",
        "de",
        "norske",
        "myndigheter",
        "i",
        "virkeligheten",
        "misbilliget",
        "Masengs",
        "opptreden",
        ".",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$\"",
        "$-",
        "19-",
        "\n",
        "kunne",
        "ikke",
        "reagere",
        "p\u00e5",
        "telegramm",
        "$.",
        "situasjon",
        "v\u00e6re",
        "r\u00e5",
        "anderledes",
        "24m",
        "\n",
        "da",
        "vi",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "det",
        "f\u00f8rste",
        "telegram",
        "fra",
        "Oslo",
        "12.",
        "april",
        "$.",
        "en",
        "gang",
        "\n",
        "vite",
        "vi",
        "ikke",
        "annen",
        "ann",
        "at",
        "forhandling",
        "v\u00e6re",
        "igang",
        "mellom",
        "Kongen",
        "og",
        "\n",
        "tysker",
        "$,",
        "n\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "vi",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "fra",
        "at",
        "det",
        "vere",
        "krig",
        "med",
        "Tyskland",
        "og",
        "enhver",
        "\n",
        "myndighet",
        "i",
        "de",
        "besatke",
        "omr\u00e5de",
        "handle",
        "etter",
        "ordre",
        "av",
        "fiende",
        "$.",
        "$\"",
        "\n\n",
        "p\u00e5",
        "den",
        "annen",
        "side",
        "finne",
        "utvalg",
        "\u00e5",
        "m\u00e5tte",
        "peke",
        "p\u00e5",
        "det",
        "h\u00f8yst",
        "eien-",
        "\n",
        "dommelig",
        "i",
        "at",
        "legasjon",
        "$-",
        "som",
        "for",
        "\u00e5",
        "bli",
        "n\u00e6r",
        "orientert-telegra-",
        "\n",
        "fisk",
        "ha",
        "sette",
        "seg",
        "i",
        "forbindelse",
        "med",
        "stookholmslegasjon",
        "$-",
        "ikke",
        "av-",
        "\n",
        "vente",
        "dennes",
        "svar",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "Maseng",
        "ha",
        "bestemme",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "svare",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "det",
        "ingen",
        "grunn",
        "for",
        "han",
        "til",
        "\u00e5",
        "svare",
        "straks",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "nesten",
        "uforst\u00e5elig",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "ikke",
        "utsette",
        "besvarelse",
        "i",
        "noen",
        "tid",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "at",
        "\n",
        "Stoskholmslegasjonen",
        "allerede",
        "den",
        "13.",
        "april",
        "meddele",
        "legasjon",
        "i",
        "\n",
        "Moskva",
        "at",
        "den",
        "ikke",
        "ville",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "Quisling",
        "telegram",
        "$.",
        "\n\n",
        "utvalg",
        "skulle",
        "til",
        "slutt",
        "under",
        "dette",
        "punkt",
        "nevne",
        "at",
        "Maseng",
        "sterk",
        "\n",
        "ha",
        "p\u00e5berope",
        "seg",
        "at",
        "de",
        "norsk",
        "myndighet",
        "i",
        "Londom",
        "$,",
        "som",
        "p\u00e5",
        "en",
        "tidlig",
        "\n",
        "tidspunkt",
        "f\u00e5",
        "kjennskap",
        "til",
        "hans",
        "svartelegram",
        "$,",
        "da",
        "ikke",
        "finne",
        "grunn",
        "til",
        "\n",
        "\u00e5",
        "reise",
        "noen",
        "kritikk",
        "mot",
        "legasjon",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "grunnlag",
        "$,",
        "han",
        "ha",
        "vise",
        "ti",
        "$!",
        "\n",
        "utenriksminister",
        "Kohts",
        "skrive",
        "av",
        "24.",
        "april",
        "1940",
        "hvor",
        "det",
        "bla",
        "hete",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "men",
        "jeg",
        "ville",
        "allerf\u00f8rst",
        "f\u00e5",
        "uttale",
        "min",
        "glede",
        "over",
        "at",
        "ingen",
        "av",
        "de",
        "\n",
        "ha",
        "en",
        "\u00f8yeblikk",
        "svikte",
        "den",
        "tillit",
        "regjering",
        "ha",
        "rett",
        "til",
        "\u00e5",
        "ha",
        "til",
        "\n",
        "de",
        "$(",
        "legasjon",
        "$)",
        "$,",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "jeg",
        "vite",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "bare",
        "en",
        "eneste",
        "som",
        "overhodet",
        "\n\n",
        "$-",
        "erkjene",
        "mottagelse",
        "av",
        "det",
        "skriv",
        "som",
        "den",
        "s\u00e5kalt",
        "vega",
        "$,",
        "ut",
        "\n",
        "for",
        "\u00e5",
        "annonsere",
        "at",
        "den",
        "ha",
        "ta",
        "det",
        "norsk",
        "utenriksstyre",
        "i",
        "sin",
        "\n",
        "h\u00e5nd",
        "\n\n",
        "etter",
        "utvalg",
        "mening",
        "la",
        "det",
        "seg",
        "ikke",
        "gj\u00f8re",
        "p\u00e5",
        "grunnlag",
        "av",
        "ord-",
        "\n",
        "lyd",
        "i",
        "dette",
        "brev",
        "\u00e5",
        "konstatere",
        "hvorvidt",
        "eller",
        "i",
        "hvilken",
        "utstrekning",
        "\n",
        "de",
        "norsk",
        "myndighet",
        "i",
        "virkelighet",
        "misbillige",
        "Maseng",
        "opptreden",
        "$.",
        "\n"
    ]
}