{
    "urnid": "db60044923000145",
    "img_path": "./images/db60044923000145.jpg",
    "raw_ocr_text": "' 5.\n\nen forretningsmessig l\u00f6nnsomhetsberegning for vedk. anlegg\nskulle tilsi for derved \u00e5 utjevne de h\u00f6yere anleggs- og\ndriftsomkostninger i mer tynt befolkede distrikter.\n\ndeg vil i denne forbindelse ogs\u00e5 nevne de omsetnings-\navgifter p\u00e5 melk som etter lovnr. 6 av lo. juli 1936\n$ 6 kan legges p\u00e5 melkeprodusenter som ikke er medlem\nav pr\u00f6dusentsamskipnad. Sp\u00f6rsm\u00e5let om grunnlovsmessig-\nheten av slike avglfter som var ilagt med hjemmel i den\ntilsvarende bestemmelse i den tidligere lov ar. 20 av\n24 juni 1931 $ 4 annet ledd, ble pr\u00f6vet av H\u00f6yesterett 1\nen dom som er referert 1 Rt. 1933 s. 1041 flg. F\u00f6rstvote-\nrende som de \u00f6vrige voterende for s\u00e5 vidt sluttet seg til -\nuttaler bl.a. f\u00f6lgende:\n\n\" Jeg er kommet til samme resultat som byretten og til-\ntreder i det vesentlige dens begrunnelse. Loven av 6. juni\n1930 med tilleggsloven av 24. juni 1931 maa efter min\nmening ved avgj\u00f6relsen av sp\u00f6rsmaaket om de er grunnlovs-\nmessige sees paa bakgrunn av den jordbrukskrise som har\nfremkalt den. Hvad utjevningsavgiften angaar har den sin\ngrunn i det misforhold 1 l\u00f6nnsomhet mellem konsummelk og\nproduksjonsmelk som er inntraadt ved krisen. Den forholds-\n\nE vis gunstige stilling som konsummelken har faatt skyldes\nsamfundsforhold av forskjellig art, mens melkeprodusente-\nnes personlige forhold og melkens kvalitet bare 1 ganske\nunderordnet grad kan faa betydning for tilgodegj\u00f6relsen av\nde fordeler som stillingen f\u00f6-rer med sig. Der er ogsaa\nen \u00f6iensynlig fare for at stillingen vil kunne bli under-\ngravet derved at konswmelkens st\u00f6rre l\u00f6nnsomhet bevirker\nen \u00f6kning i tilf\u00f6rselen av den, saa at melkeprisene faller\ntil skade for n\u00e6ringen i sin almindelighet. Under disse\nomstendigheter kan det saavildt jeg skj\u00f6nner ikke v\u00e6re\ntvilsomt at ordningen med frivillige ydelser av s ammen-\nslutninger av melkeprodusenter til utjevning av prisfor-\nskjellen mellem konsummelk og produksjonsmelk og at i for-\nbindelse dermed de som ikke frivillig vil v\u00e6re med blir\npaalagt en utjevningsavgift i samme \u00f6iemed, er et samfunds-\nmessig begrunnet tiltak 1 melken\u00e6ringens interesse under\nvanskelige \u00f6konomiske forhold. Som Omsetning\u00f8raadetkxax\ntreffende har fremholdt aa utjevningsavgiften betraktes\nsom enhssuransepremie som produsenter av konsummelk betaler\nfor at sikres en nogenlunde rimelig pris paa sin melk.\n\nMan kan ogsaa si det slik at den er et mottrekk fra n\u00e6r\u00e5n-\ngens egen side for at avverge er konkurranse som kan bli\n\u00f6deleggende for n\u00e6ringen 1 sin helhet. SeMYysagt maa ogs\u00e5a\nde av melkeprodusentene som ikke frivillig vil v\u00e6re med\nomfattes av ordningen for at den skal naa sitt \u00f6iemed.\n\nJeg mener ogsaa at det ikke er det minste unaturlig 1 at\ndisse for formaalets Skyld maa b\u00e6re sin del av byrden naar\n",
    "corrected_ocr_text": "' 5.\n\nen forretningsmessig l\u00f8nnsomhetsberegning for vedk anlegg\nskulle tilsi for derved \u00e5 utjevne de h\u00f8yere anleggs-og\ndriftsomkostninger i mer tynt befolkede distrikter.\n\ndeg vil i denne forbindelse ogs\u00e5 nevne de omsetnings-\navgifter p\u00e5 melk som etter lover. 6 av lo. juli 1936\n\u00a7 6 kan legges p\u00e5 melkeprodusenter som ikke er medlem\nav pr\u00f6dusentsamskipnad. Sp\u00f8rsm\u00e5let om grunnlovsmessig-\nheten av slike avgifter som var ilagt med hjemmel i den\ntilsvarende bestemmelse i den tidligere lov ar. 20 av\n24 juni 1931 \u00a7 4 annet ledd, ble pr\u00f8vet av H\u00f8yesterett 1\nen dom som er referert 1 Rt. 1933 s 1041 flg. F\u00f8rstvote-\nrende som de \u00f8vrige voterende for s\u00e5 vidt sluttet seg til -\nuttaler bla f\u00f8lgende:\n\n\" Jeg er kommet til samme resultat som byretten og til-\ntreder i det vesentlige dens begrunnelse. Loven av 6. juni\n1930 med tilleggsloven av 24. juni 1931 maa efter min\nmening ved avgj\u00f8relsen av sp\u00f6rsmaaket om de er grunnlovs-\nmessige sees paa bakgrunn av den jordbrukskrise som har\nfremkalt den. Hvad utjevningsavgiften angaar har den sin\ngrunn i det misforhold 1 l\u00f8nnsomhet mellem konsummelk og\nproduksjonsm\u00e5l som er indtraadt ved krisen. en forholds-\n\n vis gunstige stilling som konsummelken har faatt skyldes\nsamfunnsforhold av forskjellig art, mens melkeprodusente-\nnes personlige forhold og melkens kvalitet bare 1 ganske\nunderordnet grad kan faa betydning for tilgodegj\u00f6relsen av\nde fordeler som stillingen f\u00f6rer med sig. Der er ogsaa\nen \u00f8yensynlig fare for at stillingen vil kunne bli under-\ngravet derved at konswmelkens st\u00f6rre l\u00f8nnsomhet bevirker\nen \u00f8kning i tilf\u00f8rselen av den, saa at melkeprisene faller\ntil skade for n\u00e6ringen i sin almindelighet. under disse\nomstendigheter kan det saavidt jeg skj\u00f8nner ikke v\u00e6re\ntvilsomt at ordningen med frivillige ydelser av s samme-\nnslutninger av melkeprodusenter til utjevning av prisfor-\nskjellen mellem konsummelk og produksjonsm\u00e5l og at i for-\nbindelse dermed de som ikke frivillig vil v\u00e6re med blir\npaalagt en utjevningsavgift i samme \u00f8iemed, er et samfunns-\nmessig begrunnet tiltak 1 melken\u00e6ringen interesse under\nvanskelige \u00f8konomiske forhold. Som Omsetning\u00f8raadetkxax\ntreffende har fremholdt aa utjevningsavgiften betraktes\nsom enhssuransepremie som produsenter av konsummelk betaler\nfor at sikres en nogenlunde rimelig pris paa sin melk.\n\nMan kan ogsaa si det slik at den er et mottrekk fra n\u00e6rin-\ngens egen side for at avverge er konkurranse som kan bli\n\u00f8deleggende for n\u00e6ringen 1 sin helhet. SeMYysagt maa ogs\u00e5\nde av melkeprodusentene som ikke frivillig vil v\u00e6re med\nomfattes av ordningen for at den skal naa sitt \u00f8iemed.\n\nJeg mener ogsaa at det ikke er det minste unaturlig 1 at\ndisse for forfallets Skyld maa b\u00e6re sin del av byrden naar\n",
    "tokens": [
        "'",
        "5.",
        "\n\n",
        "en",
        "forretningsmessig",
        "l\u00f8nnsomhetsberegning",
        "for",
        "vedk",
        "anlegg",
        "\n",
        "skulle",
        "tilsi",
        "for",
        "derved",
        "\u00e5",
        "utjevne",
        "de",
        "h\u00f8yere",
        "anleggs-og",
        "\n",
        "driftsomkostninger",
        "i",
        "mer",
        "tynt",
        "befolkede",
        "distrikter",
        ".",
        "\n\n",
        "deg",
        "vil",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ogs\u00e5",
        "nevne",
        "de",
        "omsetnings-",
        "\n",
        "avgifter",
        "p\u00e5",
        "melk",
        "som",
        "etter",
        "lover",
        ".",
        "6",
        "av",
        "lo",
        ".",
        "juli",
        "1936",
        "\n",
        "\u00a7",
        "6",
        "kan",
        "legges",
        "p\u00e5",
        "melkeprodusenter",
        "som",
        "ikke",
        "er",
        "medlem",
        "\n",
        "av",
        "pr\u00f6dusentsamskipnad",
        ".",
        "Sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "om",
        "grunnlovsmessig-",
        "\n",
        "heten",
        "av",
        "slike",
        "avgifter",
        "som",
        "var",
        "ilagt",
        "med",
        "hjemmel",
        "i",
        "den",
        "\n",
        "tilsvarende",
        "bestemmelse",
        "i",
        "den",
        "tidligere",
        "lov",
        "ar",
        ".",
        "20",
        "av",
        "\n",
        "24",
        "juni",
        "1931",
        "\u00a7",
        "4",
        "annet",
        "ledd",
        ",",
        "ble",
        "pr\u00f8vet",
        "av",
        "H\u00f8yesterett",
        "1",
        "\n",
        "en",
        "dom",
        "som",
        "er",
        "referert",
        "1",
        "Rt",
        ".",
        "1933",
        "s",
        "1041",
        "flg",
        ".",
        "F\u00f8rstvote-",
        "\n",
        "rende",
        "som",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        "voterende",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "sluttet",
        "seg",
        "til",
        "-",
        "\n",
        "uttaler",
        "bla",
        "f\u00f8lgende",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        "Jeg",
        "er",
        "kommet",
        "til",
        "samme",
        "resultat",
        "som",
        "byretten",
        "og",
        "til-",
        "\n",
        "treder",
        "i",
        "det",
        "vesentlige",
        "dens",
        "begrunnelse",
        ".",
        "Loven",
        "av",
        "6.",
        "juni",
        "\n",
        "1930",
        "med",
        "tilleggsloven",
        "av",
        "24.",
        "juni",
        "1931",
        "maa",
        "efter",
        "min",
        "\n",
        "mening",
        "ved",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "sp\u00f6rsmaaket",
        "om",
        "de",
        "er",
        "grunnlovs-",
        "\n",
        "messige",
        "sees",
        "paa",
        "bakgrunn",
        "av",
        "den",
        "jordbrukskrise",
        "som",
        "har",
        "\n",
        "fremkalt",
        "den",
        ".",
        "Hvad",
        "utjevningsavgiften",
        "angaar",
        "har",
        "den",
        "sin",
        "\n",
        "grunn",
        "i",
        "det",
        "misforhold",
        "1",
        "l\u00f8nnsomhet",
        "mellem",
        "konsummelk",
        "og",
        "\n",
        "produksjonsm\u00e5l",
        "som",
        "er",
        "indtraadt",
        "ved",
        "krisen",
        ".",
        "en",
        "forholds-",
        "\n\n ",
        "vis",
        "gunstige",
        "stilling",
        "som",
        "konsummelken",
        "har",
        "faatt",
        "skyldes",
        "\n",
        "samfunnsforhold",
        "av",
        "forskjellig",
        "art",
        ",",
        "mens",
        "melkeprodusente-",
        "\n",
        "nes",
        "personlige",
        "forhold",
        "og",
        "melkens",
        "kvalitet",
        "bare",
        "1",
        "ganske",
        "\n",
        "underordnet",
        "grad",
        "kan",
        "faa",
        "betydning",
        "for",
        "tilgodegj\u00f6relsen",
        "av",
        "\n",
        "de",
        "fordeler",
        "som",
        "stillingen",
        "f\u00f6rer",
        "med",
        "sig",
        ".",
        "Der",
        "er",
        "ogsaa",
        "\n",
        "en",
        "\u00f8yensynlig",
        "fare",
        "for",
        "at",
        "stillingen",
        "vil",
        "kunne",
        "bli",
        "under-",
        "\n",
        "gravet",
        "derved",
        "at",
        "konswmelkens",
        "st\u00f6rre",
        "l\u00f8nnsomhet",
        "bevirker",
        "\n",
        "en",
        "\u00f8kning",
        "i",
        "tilf\u00f8rselen",
        "av",
        "den",
        ",",
        "saa",
        "at",
        "melkeprisene",
        "faller",
        "\n",
        "til",
        "skade",
        "for",
        "n\u00e6ringen",
        "i",
        "sin",
        "almindelighet",
        ".",
        "under",
        "disse",
        "\n",
        "omstendigheter",
        "kan",
        "det",
        "saavidt",
        "jeg",
        "skj\u00f8nner",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "tvilsomt",
        "at",
        "ordningen",
        "med",
        "frivillige",
        "ydelser",
        "av",
        "s",
        "samme-",
        "\n",
        "nslutninger",
        "av",
        "melkeprodusenter",
        "til",
        "utjevning",
        "av",
        "prisfor-",
        "\n",
        "skjellen",
        "mellem",
        "konsummelk",
        "og",
        "produksjonsm\u00e5l",
        "og",
        "at",
        "i",
        "for-",
        "\n",
        "bindelse",
        "dermed",
        "de",
        "som",
        "ikke",
        "frivillig",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "med",
        "blir",
        "\n",
        "paalagt",
        "en",
        "utjevningsavgift",
        "i",
        "samme",
        "\u00f8iemed",
        ",",
        "er",
        "et",
        "samfunns-",
        "\n",
        "messig",
        "begrunnet",
        "tiltak",
        "1",
        "melken\u00e6ringen",
        "interesse",
        "under",
        "\n",
        "vanskelige",
        "\u00f8konomiske",
        "forhold",
        ".",
        "Som",
        "Omsetning\u00f8raadetkxax",
        "\n",
        "treffende",
        "har",
        "fremholdt",
        "aa",
        "utjevningsavgiften",
        "betraktes",
        "\n",
        "som",
        "enhssuransepremie",
        "som",
        "produsenter",
        "av",
        "konsummelk",
        "betaler",
        "\n",
        "for",
        "at",
        "sikres",
        "en",
        "nogenlunde",
        "rimelig",
        "pris",
        "paa",
        "sin",
        "melk",
        ".",
        "\n\n",
        "Man",
        "kan",
        "ogsaa",
        "si",
        "det",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "er",
        "et",
        "mottrekk",
        "fra",
        "n\u00e6rin-",
        "\n",
        "gens",
        "egen",
        "side",
        "for",
        "at",
        "avverge",
        "er",
        "konkurranse",
        "som",
        "kan",
        "bli",
        "\n",
        "\u00f8deleggende",
        "for",
        "n\u00e6ringen",
        "1",
        "sin",
        "helhet",
        ".",
        "SeMYysagt",
        "maa",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "de",
        "av",
        "melkeprodusentene",
        "som",
        "ikke",
        "frivillig",
        "vil",
        "v\u00e6re",
        "med",
        "\n",
        "omfattes",
        "av",
        "ordningen",
        "for",
        "at",
        "den",
        "skal",
        "naa",
        "sitt",
        "\u00f8iemed",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "mener",
        "ogsaa",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "det",
        "minste",
        "unaturlig",
        "1",
        "at",
        "\n",
        "disse",
        "for",
        "forfallets",
        "Skyld",
        "maa",
        "b\u00e6re",
        "sin",
        "del",
        "av",
        "byrden",
        "naar",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$'",
        "5.",
        "\n\n",
        "en",
        "forretningsmessig",
        "l\u00f8nnsomhetsberegning",
        "for",
        "vedk",
        "anlegg",
        "\n",
        "skulle",
        "tilsi",
        "for",
        "derved",
        "\u00e5",
        "utjevne",
        "de",
        "h\u00f8y",
        "anleggs-og",
        "\n",
        "driftsomkostning",
        "i",
        "mye",
        "tyn",
        "befolke",
        "distrikt",
        "$.",
        "\n\n",
        "du",
        "ville",
        "i",
        "denne",
        "forbindelse",
        "ogs\u00e5",
        "nevne",
        "de",
        "omsetnings-",
        "\n",
        "avgift",
        "p\u00e5",
        "melk",
        "som",
        "etter",
        "lov",
        "$.",
        "6",
        "av",
        "le",
        "$.",
        "juli",
        "1936",
        "\n",
        "\u00a7",
        "6",
        "kunne",
        "legge",
        "p\u00e5",
        "melkeprodusent",
        "som",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "medlem",
        "\n",
        "av",
        "pr\u00f6dusentsamskipnad",
        "$.",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "om",
        "grunnlovsmessig-",
        "\n",
        "het",
        "av",
        "slik",
        "avgift",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "ilegge",
        "med",
        "hjemmel",
        "i",
        "den",
        "\n",
        "tilsvare",
        "bestemmelse",
        "i",
        "den",
        "tidlig",
        "lov",
        "ar",
        "$.",
        "20",
        "av",
        "\n",
        "24",
        "juni",
        "1931",
        "\u00a7",
        "4",
        "annen",
        "ledd",
        "$,",
        "bli",
        "pr\u00f8vet",
        "av",
        "H\u00f8yesterett",
        "1",
        "\n",
        "en",
        "dom",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "referere",
        "1",
        "Rt",
        "$.",
        "1933",
        "s.",
        "1041",
        "flg.",
        "$.",
        "F\u00f8rstvote-",
        "\n",
        "rende",
        "som",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "voterende",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "slutte",
        "seg",
        "til",
        "$-",
        "\n",
        "uttale",
        "bla",
        "f\u00f8lgende",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "jeg",
        "v\u00e6re",
        "komme",
        "til",
        "samme",
        "resultat",
        "som",
        "byrett",
        "og",
        "til-",
        "\n",
        "treder",
        "i",
        "det",
        "vesentlig",
        "den",
        "begrunnelse",
        "$.",
        "lov",
        "av",
        "6.",
        "juni",
        "\ne",
        "1930",
        "med",
        "tilleggslove",
        "av",
        "24.",
        "juni",
        "1931",
        "maa",
        "efte",
        "min",
        "\n",
        "mening",
        "ved",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "sp\u00f6rsmaake",
        "om",
        "de",
        "v\u00e6re",
        "grunnlovs-",
        "\n",
        "messig",
        "se",
        "paa",
        "bakgrunn",
        "av",
        "den",
        "jordbrukskrise",
        "som",
        "ha",
        "\n",
        "fremkale",
        "den",
        "$.",
        "hvad",
        "utjevningsavgift",
        "angaar",
        "ha",
        "den",
        "sin",
        "\n",
        "grunn",
        "i",
        "det",
        "misforhold",
        "1",
        "l\u00f8nnsomhet",
        "mellem",
        "konsummelk",
        "og",
        "\n",
        "produksjonsm\u00e5l",
        "som",
        "v\u00e6re",
        "indtraadt",
        "ved",
        "krise",
        "$.",
        "en",
        "forholds-",
        "\n\n ",
        "vis",
        "gunstig",
        "stilling",
        "som",
        "konsummelk",
        "ha",
        "faatt",
        "skyldes",
        "\n",
        "samfunnsforhold",
        "av",
        "forskjellig",
        "art",
        "$,",
        "mens",
        "melkeprodusente-",
        "\n",
        "nes",
        "personlig",
        "forhold",
        "og",
        "melk",
        "kvalitet",
        "bare",
        "1",
        "ganske",
        "\n",
        "underordnet",
        "grad",
        "kunne",
        "faa",
        "betydning",
        "for",
        "tilgodegj\u00f6rels",
        "av",
        "\n",
        "de",
        "fordel",
        "som",
        "stilling",
        "f\u00f6re",
        "med",
        "sig",
        "$.",
        "der",
        "v\u00e6re",
        "ogsaa",
        "\n",
        "en",
        "\u00f8yensynlig",
        "fare",
        "for",
        "at",
        "stilling",
        "ville",
        "kunne",
        "bli",
        "under-",
        "\n",
        "grave",
        "derved",
        "at",
        "konswmelk",
        "st\u00f6rr",
        "l\u00f8nnsomhet",
        "bevirke",
        "\n",
        "en",
        "\u00f8kning",
        "i",
        "tilf\u00f8rsel",
        "av",
        "den",
        "$,",
        "saa",
        "at",
        "melkeprise",
        "falle",
        "\n",
        "til",
        "skade",
        "for",
        "n\u00e6ring",
        "i",
        "sin",
        "almindelighet",
        "$.",
        "under",
        "disse",
        "\n",
        "omstendighet",
        "kunne",
        "det",
        "saavidt",
        "jeg",
        "skj\u00f8nne",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "tvilsom",
        "at",
        "ordning",
        "med",
        "frivillig",
        "ydelse",
        "av",
        "S",
        "samme-",
        "\n",
        "nslutning",
        "av",
        "melkeprodusent",
        "til",
        "utjevning",
        "av",
        "prisfor-",
        "\n",
        "skjell",
        "mellem",
        "konsummelk",
        "og",
        "produksjonsm\u00e5l",
        "og",
        "at",
        "i",
        "for-",
        "\n",
        "bindelse",
        "dermed",
        "de",
        "som",
        "ikke",
        "frivillig",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "med",
        "bli",
        "\n",
        "paalagt",
        "en",
        "utjevningsavgift",
        "i",
        "samme",
        "\u00f8iemed",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "samfunns-",
        "\n",
        "messig",
        "begrunne",
        "tiltak",
        "1",
        "melken\u00e6ring",
        "interesse",
        "under",
        "\n",
        "vanskelig",
        "\u00f8konomisk",
        "forhold",
        "$.",
        "som",
        "Omsetning\u00f8raadetkxax",
        "\n",
        "treffende",
        "ha",
        "fremholde",
        "aa",
        "utjevningsavgift",
        "betrakte",
        "\n",
        "som",
        "enhssuransepremie",
        "som",
        "produsent",
        "av",
        "konsummelk",
        "betale",
        "\n",
        "for",
        "at",
        "sikre",
        "en",
        "nogenlunde",
        "rimelig",
        "pris",
        "paa",
        "sin",
        "melk",
        "$.",
        "\n\n",
        "man",
        "kunne",
        "ogsaa",
        "si",
        "det",
        "slik",
        "at",
        "den",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "mottrekk",
        "fra",
        "n\u00e6rin-",
        "\n",
        "g",
        "egen",
        "side",
        "for",
        "at",
        "avverge",
        "v\u00e6re",
        "konkurranse",
        "som",
        "kunne",
        "bli",
        "\n",
        "\u00f8delegge",
        "for",
        "n\u00e6ring",
        "1",
        "sin",
        "helhet",
        "$.",
        "SeMYysagt",
        "maa",
        "ogs\u00e5",
        "\n",
        "de",
        "av",
        "melkeprodusente",
        "som",
        "ikke",
        "frivillig",
        "ville",
        "v\u00e6re",
        "med",
        "\n",
        "omfatte",
        "av",
        "ordning",
        "for",
        "at",
        "den",
        "skulle",
        "naa",
        "sin",
        "\u00f8iemed",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "mene",
        "ogsaa",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "liten",
        "unaturlig",
        "1",
        "at",
        "\n",
        "disse",
        "for",
        "forfall",
        "Skyld",
        "maa",
        "b\u00e6re",
        "sin",
        "del",
        "av",
        "byrde",
        "naar",
        "\n"
    ]
}