{
    "urnid": "db60044923000200",
    "img_path": "./images/db60044923000200.jpg",
    "raw_ocr_text": "| J.nr. 004055 UD. |\n1 7850 mesk\ny\n\nGranskningsutvalgets uttalelse om sendemann Masengs f\u00f6rhold.\n\nar\"\n\nVed kgl. res. av 15. august 1941 ble sendemann i Moskva, Einar\nOlsen Maseng stillet til r\u00e5dighet i henhold til $ 3 i lov om utenriks-\ntjenesten av 7, juli 1922. Samtidig ble sendemann i Buenos Aires,\nRolf Andvord utnevnt til sendemann i Moskva.\n\nI skriv av 8. september 1945 s\u00f8kte Maseng om avskjed fra sin\nstilling som sendemann i disponibilitet fra det tidspunkt Utenriks-\ndepartementet m\u00e5tte bestemme. Ved kgl. res. av 5. oktober s.\u00e5. ble\nhan meddelt avskjed i n\u00e5de fra l. november s.\u00e5. Foranledningen til\nat Maseng tok dette skritt ver at den dav\u00e6rende utenriksminster Lie,\nf\u00f8rst skriftlig den 22. august 1945 og deretter muntlig den 8. sep-\ntember 1945, hadde anmodet ham om \u00e5 ta avskjed. I den skriftlige an-\nmodning heter det: \" Som De nok kjenner til er den finansielle situ-\nasjon i Norge n\u00e5 meget anstrengt, og Utenriksdepartementet s\u00e5 vel som\nandre statsinstitusjoner er blitt p\u00e5lagt \u00e5 s\u00f8ke alle utgifter begren-\nset s\u00e5 meget som mulig. Utenriksdepartementet er bl.a. blitt anmodet\nom \u00e5 s\u00f8ke inndradd alle utgifter til disponibilitetsl\u00f8nn og vente-\npenger.\n\nJeg har tenkt over Deres sak for \u00e5 finne en mulighet til igjen\n\u00e5 skaffe Dem en stilling i utenrikstjenesten, men som De selv er opp-\nmerksom p\u00e5, vil det ikke kunne bli tale om \u00e5 sende Dem til noe land\nhvor Russland har innflydelse, og heller ikke til noe anglosaksisk\nland hvor Storbritannia har en vesentlig innflytelse. I de romanske\nland er det for tiden ikke og vil heller ikke i n\u00e6r fremtid bli noen\n\nV\u00e5\n",
    "corrected_ocr_text": "i Jnr. 004055 UD. i\n1 7850 mest\ny\n\nGranskningsutvalgets uttalelse om sendemann Masengs forhold.\n\nart\n\nVed kgl res av 15. august 1941 ble sendemann i Moskva, Einar\nOlsen Maseng stillet til r\u00e5dighet i henhold til \u00a7 3 i lov om utenriks-\ntjenesten av 7, juli 1922. Samtidig ble sendemann i Buenos Aires,\nRolf Andvord utnevnt til sendemann i Moskva.\n\nI skriv av 8. september 1945 s\u00f8kte Maseng om avskjed fra sin\nstilling som sendemann i disponibilitet fra det tidspunkt Utenriks-\ndepartementet m\u00e5tte bestemme. Ved kgl res av 5. oktober s\u00e5 ble\nhan meddelt avskjed i n\u00e5de fra l november s\u00e5 Foranledningen til\nat Maseng tok dette skritt ver at den dav\u00e6rende utenriksminster Lie,\nf\u00f8rst skriftlig den 22. august 1945 og deretter muntlig den 8. sep-\ntember 1945, hadde anmodet ham om \u00e5 ta avskjed. I den skriftlige an-\nmodning heter det: \" Som De nok kjenner til er den finansielle situ-\nasjon i Norge n\u00e5 meget anstrengt, og Utenriksdepartementet s\u00e5 vel som\nandre statsinstitusjoner er blitt p\u00e5lagt \u00e5 s\u00f8ke alle utgifter begren-\nset s\u00e5 meget som mulig. Utenriksdepartementet er bla blitt anmodet\nom \u00e5 s\u00f8ke inndradd alle utgifter til disponibilitetsl\u00f8nn og vente-\npenger.\n\nJeg har tenkt over Deres sak for \u00e5 finne en mulighet til igjen\n\u00e5 skaffe Dem en stilling i utenrikstjenesten, men som De selv er opp-\nmerksom p\u00e5, vil det ikke kunne bli tale om \u00e5 sende Dem til noe land\nhvor Russland har innflydelse, og heller ikke til noe anglosaksisk\nland hvor Storbritannia har en vesentlig innflytelse. I de romanske\nland er det for tiden ikke og vil heller ikke i n\u00e6r fremtid bli noen\n\nV\u00e5\n",
    "tokens": [
        "i",
        "Jnr",
        ".",
        "004055",
        "UD",
        ".",
        "i",
        "\n",
        "1",
        "7850",
        "mest",
        "\n",
        "y",
        "\n\n",
        "Granskningsutvalgets",
        "uttalelse",
        "om",
        "sendemann",
        "Masengs",
        "forhold",
        ".",
        "\n\n",
        "art",
        "\n\n",
        "Ved",
        "kgl",
        "res",
        "av",
        "15.",
        "august",
        "1941",
        "ble",
        "sendemann",
        "i",
        "Moskva",
        ",",
        "Einar",
        "\n",
        "Olsen",
        "Maseng",
        "stillet",
        "til",
        "r\u00e5dighet",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "\u00a7",
        "3",
        "i",
        "lov",
        "om",
        "utenriks-",
        "\n",
        "tjenesten",
        "av",
        "7",
        ",",
        "juli",
        "1922.",
        "Samtidig",
        "ble",
        "sendemann",
        "i",
        "Buenos",
        "Aires",
        ",",
        "\n",
        "Rolf",
        "Andvord",
        "utnevnt",
        "til",
        "sendemann",
        "i",
        "Moskva",
        ".",
        "\n\n",
        "I",
        "skriv",
        "av",
        "8.",
        "september",
        "1945",
        "s\u00f8kte",
        "Maseng",
        "om",
        "avskjed",
        "fra",
        "sin",
        "\n",
        "stilling",
        "som",
        "sendemann",
        "i",
        "disponibilitet",
        "fra",
        "det",
        "tidspunkt",
        "Utenriks-",
        "\n",
        "departementet",
        "m\u00e5tte",
        "bestemme",
        ".",
        "Ved",
        "kgl",
        "res",
        "av",
        "5.",
        "oktober",
        "s\u00e5",
        "ble",
        "\n",
        "han",
        "meddelt",
        "avskjed",
        "i",
        "n\u00e5de",
        "fra",
        "l",
        "november",
        "s\u00e5",
        "Foranledningen",
        "til",
        "\n",
        "at",
        "Maseng",
        "tok",
        "dette",
        "skritt",
        "ver",
        "at",
        "den",
        "dav\u00e6rende",
        "utenriksminster",
        "Lie",
        ",",
        "\n",
        "f\u00f8rst",
        "skriftlig",
        "den",
        "22.",
        "august",
        "1945",
        "og",
        "deretter",
        "muntlig",
        "den",
        "8.",
        "sep-",
        "\n",
        "tember",
        "1945",
        ",",
        "hadde",
        "anmodet",
        "ham",
        "om",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avskjed",
        ".",
        "I",
        "den",
        "skriftlige",
        "an-",
        "\n",
        "modning",
        "heter",
        "det",
        ":",
        "\"",
        "Som",
        "De",
        "nok",
        "kjenner",
        "til",
        "er",
        "den",
        "finansielle",
        "situ-",
        "\n",
        "asjon",
        "i",
        "Norge",
        "n\u00e5",
        "meget",
        "anstrengt",
        ",",
        "og",
        "Utenriksdepartementet",
        "s\u00e5",
        "vel",
        "som",
        "\n",
        "andre",
        "statsinstitusjoner",
        "er",
        "blitt",
        "p\u00e5lagt",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "alle",
        "utgifter",
        "begren-",
        "\n",
        "set",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "som",
        "mulig",
        ".",
        "Utenriksdepartementet",
        "er",
        "bla",
        "blitt",
        "anmodet",
        "\n",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "inndradd",
        "alle",
        "utgifter",
        "til",
        "disponibilitetsl\u00f8nn",
        "og",
        "vente-",
        "\n",
        "penger",
        ".",
        "\n\n",
        "Jeg",
        "har",
        "tenkt",
        "over",
        "Deres",
        "sak",
        "for",
        "\u00e5",
        "finne",
        "en",
        "mulighet",
        "til",
        "igjen",
        "\n",
        "\u00e5",
        "skaffe",
        "Dem",
        "en",
        "stilling",
        "i",
        "utenrikstjenesten",
        ",",
        "men",
        "som",
        "De",
        "selv",
        "er",
        "opp-",
        "\n",
        "merksom",
        "p\u00e5",
        ",",
        "vil",
        "det",
        "ikke",
        "kunne",
        "bli",
        "tale",
        "om",
        "\u00e5",
        "sende",
        "Dem",
        "til",
        "noe",
        "land",
        "\n",
        "hvor",
        "Russland",
        "har",
        "innflydelse",
        ",",
        "og",
        "heller",
        "ikke",
        "til",
        "noe",
        "anglosaksisk",
        "\n",
        "land",
        "hvor",
        "Storbritannia",
        "har",
        "en",
        "vesentlig",
        "innflytelse",
        ".",
        "I",
        "de",
        "romanske",
        "\n",
        "land",
        "er",
        "det",
        "for",
        "tiden",
        "ikke",
        "og",
        "vil",
        "heller",
        "ikke",
        "i",
        "n\u00e6r",
        "fremtid",
        "bli",
        "noen",
        "\n\n",
        "V\u00e5",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "Jnr",
        "$.",
        "004055",
        "UD",
        "$.",
        "i",
        "\n",
        "1",
        "7850",
        "mye",
        "\n",
        "y",
        "\n\n",
        "Granskningsutvalget",
        "uttalelse",
        "om",
        "sendemann",
        "Maseng",
        "forhold",
        "$.",
        "\n\n",
        "art",
        "\n\n",
        "Ved",
        "kgl.",
        "res.",
        "av",
        "15.",
        "august",
        "1941",
        "bli",
        "sendemann",
        "i",
        "Moskva",
        "$,",
        "Einar",
        "\n",
        "Olsen",
        "Maseng",
        "stille",
        "til",
        "r\u00e5dighet",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "\u00a7",
        "3",
        "i",
        "lov",
        "om",
        "utenriks-",
        "\n",
        "tjeneste",
        "av",
        "7",
        "$,",
        "juli",
        "1922.",
        "samtidig",
        "bli",
        "sendemann",
        "i",
        "Buenos",
        "Aires",
        "$,",
        "\n",
        "Rolf",
        "Andvord",
        "utnevne",
        "til",
        "sendemann",
        "i",
        "Moskva",
        "$.",
        "\n\n",
        "i",
        "skriv",
        "av",
        "8.",
        "september",
        "1945",
        "s\u00f8ke",
        "Maseng",
        "om",
        "avskjed",
        "fra",
        "sin",
        "\n",
        "stilling",
        "som",
        "sendemann",
        "i",
        "disponibilit",
        "fra",
        "det",
        "tidspunkt",
        "Utenriks-",
        "\n",
        "departement",
        "m\u00e5tte",
        "bestemme",
        "$.",
        "ved",
        "kgl.",
        "res.",
        "av",
        "5.",
        "oktober",
        "s\u00e5",
        "bli",
        "\n",
        "han",
        "meddelle",
        "avskjed",
        "i",
        "n\u00e5de",
        "fra",
        "l",
        "november",
        "s\u00e5",
        "foranledning",
        "til",
        "\n",
        "at",
        "Maseng",
        "ta",
        "dette",
        "skritt",
        "vere",
        "at",
        "den",
        "dav\u00e6rende",
        "utenriksminste",
        "Lie",
        "$,",
        "\ne",
        "f\u00f8rst",
        "skriftlig",
        "den",
        "22.",
        "august",
        "1945",
        "og",
        "deretter",
        "muntlig",
        "den",
        "8.",
        "sep-",
        "\n",
        "tember",
        "1945",
        "$,",
        "ha",
        "anmode",
        "han",
        "om",
        "\u00e5",
        "ta",
        "avskjed",
        "$.",
        "i",
        "den",
        "skriftlig",
        "an-",
        "\n",
        "modning",
        "hete",
        "det",
        "$:",
        "$\"",
        "som",
        "De",
        "nok",
        "kjenne",
        "til",
        "v\u00e6re",
        "den",
        "finansiell",
        "situ-",
        "\n",
        "asjon",
        "i",
        "Norge",
        "n\u00e5",
        "meget",
        "anstrengt",
        "$,",
        "og",
        "Utenriksdepartementet",
        "se",
        "vel",
        "som",
        "\n",
        "annen",
        "statsinstitusjon",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "p\u00e5legge",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "all",
        "utgift",
        "begren-",
        "\n",
        "set",
        "s\u00e5",
        "meget",
        "som",
        "mulig",
        "$.",
        "Utenriksdepartementet",
        "v\u00e6re",
        "bla",
        "bli",
        "anmode",
        "\n",
        "om",
        "\u00e5",
        "s\u00f8ke",
        "inndrade",
        "all",
        "utgift",
        "til",
        "disponibilitetsl\u00f8nn",
        "og",
        "vente-",
        "\n",
        "penge",
        "$.",
        "\n\n",
        "jeg",
        "ha",
        "tenke",
        "over",
        "Deres",
        "sak",
        "for",
        "\u00e5",
        "finne",
        "en",
        "mulighet",
        "til",
        "igjen",
        "\n",
        "\u00e5",
        "skaffe",
        "Dam",
        "en",
        "stilling",
        "i",
        "utenrikstjenest",
        "$,",
        "men",
        "som",
        "De",
        "selv",
        "v\u00e6re",
        "opp-",
        "\n",
        "merksom",
        "p\u00e5",
        "$,",
        "ville",
        "det",
        "ikke",
        "kunne",
        "bli",
        "tale",
        "om",
        "\u00e5",
        "sende",
        "De",
        "til",
        "noen",
        "land",
        "\n",
        "hvor",
        "Russland",
        "ha",
        "innflydelse",
        "$,",
        "og",
        "heller",
        "ikke",
        "til",
        "noen",
        "anglosaksisk",
        "\n",
        "land",
        "hvor",
        "Storbritannia",
        "ha",
        "en",
        "vesentlig",
        "innflytelse",
        "$.",
        "i",
        "de",
        "romansk",
        "\n",
        "land",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "for",
        "tid",
        "ikke",
        "og",
        "ville",
        "heller",
        "ikke",
        "i",
        "n\u00e6r",
        "fremtid",
        "bli",
        "noen",
        "\n\n",
        "V\u00e5",
        "\n"
    ]
}