{
    "urnid": "db60044923000225",
    "img_path": "./images/db60044923000225.jpg",
    "raw_ocr_text": "- 2\ntysk innstillet eller ikke, finner utvalget ikke grunn til \u00e5 ta opp\ntil behandling her. Det er p\u00e5 det rene at hans embetsf\u00f8rsel i disse\nmange \u00e5r har v\u00e6rt uklenderlig og hans nasjonale innstilling I orden.\n\nN\u00e5r det gjelder tiden etter 9. april 1940 er det utvalgets opp-\nfatning at det ville ha v\u00e6rt \u00f8nskelig om Maseng overfor sitt perso-\nnale hadde vist st\u00f8rre \u00e5penhet og i h\u00f8yere grad enn skjedd s\u00f8kt \u00e5 unn-\ng\u00e5 visse uheldige f\u00f8lger av den i og for seg verdifulle trang til\nobjektivitet i enhver situasjon, som preget hans forhold og som -\ns\u00e5vidt 'en forst\u00e5r - er et grunntrekk i hans karakter. Denne hans opp-\ntreden gir imidlertid - etter utvalgets mening - intet holdepunkt for\n\u00e5 ante et han har unnlett \u00e5 oppfylde sine plikter overfor det land\nhan representerte eller den regjering, som han skyldte regnskap.\nMaseng synes \u00e5 h\u00f8re til de mennesker som av naturen er innesluttett\nog kritiske. Han synes delvis \u00e5 savne evnen til \u00e5 vise omgjengelighet\nog kollegialitet i sin opptreden, egenskaper som selvsagt er s\u00e6rlig\n\u00f8nskelige i stillingen som utenriksk tjenestemann, og det kan ikke\nseer bort fra, at disse hans kerakteregenskaper har bidradd til, at\nhen \u00e5 den kritiske situasjon i 1940 av mange ble sett p\u00e5 me\u00f6 ublide\nfor ikke \u00e5 si mistenksomme blikke.\n\nTil belysning av ministep Masengs forhold har depertemen*et lagt\nfrem erkl\u00e6ring av 8.11.1949 fra legasjonens kenso)list gjennom mange\n\u00e5r, Einar Krane, erkl\u00e6ring av 18.10.1949 fra hanfelsv\u00e5d Johannessen,\n\nnotater vedr\u00f8rende samtaler med Sigurd Winsnes, prcfessor Woru-Milller,\nfom begge var i Woskva p\u00e5 gjennome:\"se mers Maseng var sentemann,\nbrev fra overrettssakf\u00f8rer Ording armt reterat av en samtale sum ut-\nvalgets fornaru, med utenriksiepartementets \u00bb\u00e5 forh\u00e5ud innhentede\n",
    "corrected_ocr_text": "- 2\ntysk innstillet eller ikke, finner utvalget ikke grunn til \u00e5 ta opp\ntil behandling her. Det er p\u00e5 det rene at hans embetsf\u00f8rsel i disse\nmange \u00e5r har v\u00e6rt uklanderlig og hans nasjonale innstilling I orden.\n\nN\u00e5r det gjelder tiden etter 9. april 1940 er det utvalgets opp-\nfatning at det ville ha v\u00e6rt \u00f8nskelig om Maseng overfor sitt perso-\nnale hadde vist st\u00f8rre \u00e5penhet og i h\u00f8yere grad enn skjedd s\u00f8kt \u00e5 unn-\ng\u00e5 visse uheldige f\u00f8lger av den i og for seg verdifulle trang til\nobjektivitet i enhver situasjon, som preget hans forhold og som -\ns\u00e5vidt en forst\u00e5r - er et grunntrekk i hans karakter. Denne hans opp-\ntreden gir imidlertid - etter utvalgets mening - intet holdepunkt for\n\u00e5 ante et han har unnlatt \u00e5 oppfylle sine plikter overfor det land\nhan representerte eller den regjering, som han skyldte regnskap.\nMaseng synes \u00e5 h\u00f8re til de mennesker som av naturen er innesluttet\nog kritiske. Han synes delvis \u00e5 savne evnen til \u00e5 vise omgjengelighet\nog kollegialitet i sin opptreden, egenskaper som selvsagt er s\u00e6rlig\n\u00f8nskelige i stillingen som utenriks tjenestemann, og det kan ikke\nseer bort fra, at disse hans karakteregenskaper har bidradd til, at\nhen \u00e5 den kritiske situasjon i 1940 av mange ble sett p\u00e5 med ublide\nfor ikke \u00e5 si mistenksomme blikke.\n\nTil belysning av minister Masengs forhold har depertementet lagt\nfrem erkl\u00e6ring av 8.11.1949 fra legasjonens kenso)list gjennom mange\n\u00e5r, Einar Krane, erkl\u00e6ring av 18.10.1949 fra handelsr\u00e5d Johannessen,\n\nnotater vedr\u00f8rende samtaler med Sigurd Winsnes, professor Woru-Milller,\nfom begge var i Moskva p\u00e5 gjennome:\"se mers Maseng var sendemann,\nbrev fra overrettssakf\u00f8rer Ording armt referat av en samtale sum ut-\nvalgets fortau, med utenriksdepartementets p\u00e5 forh\u00e5nd innhentede\n",
    "tokens": [
        "-",
        "2",
        "\n",
        "tysk",
        "innstillet",
        "eller",
        "ikke",
        ",",
        "finner",
        "utvalget",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "\n",
        "til",
        "behandling",
        "her",
        ".",
        "Det",
        "er",
        "p\u00e5",
        "det",
        "rene",
        "at",
        "hans",
        "embetsf\u00f8rsel",
        "i",
        "disse",
        "\n",
        "mange",
        "\u00e5r",
        "har",
        "v\u00e6rt",
        "uklanderlig",
        "og",
        "hans",
        "nasjonale",
        "innstilling",
        "I",
        "orden",
        ".",
        "\n\n",
        "N\u00e5r",
        "det",
        "gjelder",
        "tiden",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "er",
        "det",
        "utvalgets",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6rt",
        "\u00f8nskelig",
        "om",
        "Maseng",
        "overfor",
        "sitt",
        "perso-",
        "\n",
        "nale",
        "hadde",
        "vist",
        "st\u00f8rre",
        "\u00e5penhet",
        "og",
        "i",
        "h\u00f8yere",
        "grad",
        "enn",
        "skjedd",
        "s\u00f8kt",
        "\u00e5",
        "unn-",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "visse",
        "uheldige",
        "f\u00f8lger",
        "av",
        "den",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "verdifulle",
        "trang",
        "til",
        "\n",
        "objektivitet",
        "i",
        "enhver",
        "situasjon",
        ",",
        "som",
        "preget",
        "hans",
        "forhold",
        "og",
        "som",
        "-",
        "\n",
        "s\u00e5vidt",
        "en",
        "forst\u00e5r",
        "-",
        "er",
        "et",
        "grunntrekk",
        "i",
        "hans",
        "karakter",
        ".",
        "Denne",
        "hans",
        "opp-",
        "\n",
        "treden",
        "gir",
        "imidlertid",
        "-",
        "etter",
        "utvalgets",
        "mening",
        "-",
        "intet",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ante",
        "et",
        "han",
        "har",
        "unnlatt",
        "\u00e5",
        "oppfylle",
        "sine",
        "plikter",
        "overfor",
        "det",
        "land",
        "\n",
        "han",
        "representerte",
        "eller",
        "den",
        "regjering",
        ",",
        "som",
        "han",
        "skyldte",
        "regnskap",
        ".",
        "\n",
        "Maseng",
        "synes",
        "\u00e5",
        "h\u00f8re",
        "til",
        "de",
        "mennesker",
        "som",
        "av",
        "naturen",
        "er",
        "innesluttet",
        "\n",
        "og",
        "kritiske",
        ".",
        "Han",
        "synes",
        "delvis",
        "\u00e5",
        "savne",
        "evnen",
        "til",
        "\u00e5",
        "vise",
        "omgjengelighet",
        "\n",
        "og",
        "kollegialitet",
        "i",
        "sin",
        "opptreden",
        ",",
        "egenskaper",
        "som",
        "selvsagt",
        "er",
        "s\u00e6rlig",
        "\n",
        "\u00f8nskelige",
        "i",
        "stillingen",
        "som",
        "utenriks",
        "tjenestemann",
        ",",
        "og",
        "det",
        "kan",
        "ikke",
        "\n",
        "seer",
        "bort",
        "fra",
        ",",
        "at",
        "disse",
        "hans",
        "karakteregenskaper",
        "har",
        "bidradd",
        "til",
        ",",
        "at",
        "\n",
        "hen",
        "\u00e5",
        "den",
        "kritiske",
        "situasjon",
        "i",
        "1940",
        "av",
        "mange",
        "ble",
        "sett",
        "p\u00e5",
        "med",
        "ublide",
        "\n",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "si",
        "mistenksomme",
        "blikke",
        ".",
        "\n\n",
        "Til",
        "belysning",
        "av",
        "minister",
        "Masengs",
        "forhold",
        "har",
        "depertementet",
        "lagt",
        "\n",
        "frem",
        "erkl\u00e6ring",
        "av",
        "8.11.1949",
        "fra",
        "legasjonens",
        "kenso)list",
        "gjennom",
        "mange",
        "\n",
        "\u00e5r",
        ",",
        "Einar",
        "Krane",
        ",",
        "erkl\u00e6ring",
        "av",
        "18.10.1949",
        "fra",
        "handelsr\u00e5d",
        "Johannessen",
        ",",
        "\n\n",
        "notater",
        "vedr\u00f8rende",
        "samtaler",
        "med",
        "Sigurd",
        "Winsnes",
        ",",
        "professor",
        "Woru-Milller",
        ",",
        "\n",
        "fom",
        "begge",
        "var",
        "i",
        "Moskva",
        "p\u00e5",
        "gjennome:\"se",
        "mers",
        "Maseng",
        "var",
        "sendemann",
        ",",
        "\n",
        "brev",
        "fra",
        "overrettssakf\u00f8rer",
        "Ording",
        "armt",
        "referat",
        "av",
        "en",
        "samtale",
        "sum",
        "ut-",
        "\n",
        "valgets",
        "fortau",
        ",",
        "med",
        "utenriksdepartementets",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "innhentede",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "$-",
        "2",
        "\n",
        "tysk",
        "innstill",
        "eller",
        "ikke",
        "$,",
        "finne",
        "utvalg",
        "ikke",
        "grunn",
        "til",
        "\u00e5",
        "ta",
        "opp",
        "\n",
        "til",
        "behandling",
        "her",
        "$.",
        "det",
        "v\u00e6re",
        "p\u00e5",
        "det",
        "ren",
        "at",
        "hans",
        "embetsf\u00f8rsel",
        "i",
        "disse",
        "\n",
        "mange",
        "\u00e5r",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "uklanderlig",
        "og",
        "hans",
        "nasjonal",
        "innstilling",
        "i",
        "orden",
        "$.",
        "\n\n",
        "n\u00e5r",
        "det",
        "gjelde",
        "tid",
        "etter",
        "9.",
        "april",
        "1940",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "utvalg",
        "opp-",
        "\n",
        "fatning",
        "at",
        "det",
        "ville",
        "ha",
        "v\u00e6re",
        "\u00f8nskelig",
        "om",
        "Maseng",
        "overfor",
        "sin",
        "perso-",
        "\n",
        "nal",
        "ha",
        "vise",
        "stor",
        "\u00e5penhet",
        "og",
        "i",
        "h\u00f8y",
        "grad",
        "enn",
        "skje",
        "s\u00f8ke",
        "\u00e5",
        "unn-",
        "\n",
        "g\u00e5",
        "viss",
        "uheldig",
        "f\u00f8lge",
        "av",
        "den",
        "i",
        "og",
        "for",
        "seg",
        "verdifull",
        "trang",
        "til",
        "\n",
        "objektivitet",
        "i",
        "enhver",
        "situasjon",
        "$,",
        "som",
        "prege",
        "hans",
        "forhold",
        "og",
        "som",
        "$-",
        "\ne",
        "s\u00e5vidt",
        "en",
        "forst\u00e5r",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "grunntrekk",
        "i",
        "hans",
        "karakter",
        "$.",
        "denne",
        "hans",
        "opp-",
        "\n",
        "trede",
        "gi",
        "imidlertid",
        "$-",
        "etter",
        "utvalg",
        "mening",
        "$-",
        "ingen",
        "holdepunkt",
        "for",
        "\n",
        "\u00e5",
        "ane",
        "en",
        "han",
        "ha",
        "unnla",
        "\u00e5",
        "oppfylle",
        "sin",
        "plikt",
        "overfor",
        "det",
        "land",
        "\n",
        "han",
        "representere",
        "eller",
        "den",
        "regjering",
        "$,",
        "som",
        "han",
        "skylde",
        "regnskap",
        "$.",
        "\n",
        "Maseng",
        "synes",
        "\u00e5",
        "h\u00f8re",
        "til",
        "de",
        "menneske",
        "som",
        "av",
        "natur",
        "v\u00e6re",
        "innesluttet",
        "\n",
        "og",
        "kritisk",
        "$.",
        "han",
        "synes",
        "delvis",
        "\u00e5",
        "savne",
        "evne",
        "til",
        "\u00e5",
        "vise",
        "omgjengelighet",
        "\n",
        "og",
        "kollegialitet",
        "i",
        "sin",
        "opptreden",
        "$,",
        "egenskape",
        "som",
        "selvsagt",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e6rlig",
        "\n",
        "\u00f8nskelig",
        "i",
        "stilling",
        "som",
        "utenriks",
        "tjenestemann",
        "$,",
        "og",
        "det",
        "kunne",
        "ikke",
        "\n",
        "seer",
        "bort",
        "fra",
        "$,",
        "at",
        "disse",
        "hans",
        "karakteregenskaper",
        "ha",
        "bidradd",
        "til",
        "$,",
        "at",
        "\n",
        "hen",
        "\u00e5",
        "den",
        "kritisk",
        "situasjon",
        "i",
        "1940",
        "av",
        "mange",
        "bli",
        "se",
        "p\u00e5",
        "med",
        "ublid",
        "\n",
        "for",
        "ikke",
        "\u00e5",
        "si",
        "mistenksom",
        "blikke",
        "$.",
        "\n\n",
        "til",
        "belysning",
        "av",
        "minister",
        "Maseng",
        "forhold",
        "ha",
        "depertemente",
        "legge",
        "\n",
        "frem",
        "erkl\u00e6ring",
        "av",
        "8.11.1949",
        "fra",
        "legasjon",
        "kenso)list",
        "gjennom",
        "mange",
        "\n",
        "\u00e5r",
        "$,",
        "Einar",
        "Krane",
        "$,",
        "erkl\u00e6ring",
        "av",
        "18.10.1949",
        "fra",
        "handelsr\u00e5d",
        "Johannessen",
        "$,",
        "\n\n",
        "notat",
        "vedr\u00f8re",
        "samtale",
        "med",
        "Sigurd",
        "Winsnes",
        "$,",
        "professor",
        "Woru-Milller",
        "$,",
        "\n",
        "fom",
        "begge",
        "v\u00e6re",
        "i",
        "Moskva",
        "p\u00e5",
        "gjennome:\"se",
        "mers",
        "Maseng",
        "v\u00e6re",
        "sendemann",
        "$,",
        "\n",
        "brev",
        "fra",
        "overrettssakf\u00f8rer",
        "ording",
        "armt",
        "referat",
        "av",
        "en",
        "samtale",
        "sum",
        "ut-",
        "\n",
        "valg",
        "fortau",
        "$,",
        "med",
        "utenriksdepartementet",
        "p\u00e5",
        "forh\u00e5nd",
        "innhente",
        "\n"
    ]
}