{
    "urnid": "db60044923000241",
    "img_path": "./images/db60044923000241.jpg",
    "raw_ocr_text": "L\u00e5 d\u00e5 \u00e5\n\ni else av grunnloven kunne gj\u00f8res gjeldende, n\u00e5r $ 22, 1. Jefg, ike\nantas \u00e5 gi Kongen helt fri adgang til \u00e5 meddele avskjed; Men r2gio.-\ningen vil ikke kunne d\u00f8mmes, med mindre Riksretten m\u00e5tte finne et\nregjeringens bed\u00f8mmelse av forholdet var \u00e5penbart urimelig.\n\nBetingelsen for avskjedigelse efter grl. \u00c5 22 m\u00e5 s\u00e5ledes som\nregel v\u00e6re at vedkommende ansees uskikket for stillingen. Hvorvidt\nen enkeltst\u00e5ende forseelse kan begrunne avskjedigelse, m\u00e5 derfor av-\n\n| henge av dens \"symptomstiske\" hetydning. Kan den ikke ansees som\nsymptom p\u00e5 en egenskap der gj\u00f8r ham uskikket for stillingen, vil den\nneppe kunne begrunne avskjedigelse efter $ 22 \u00e5 grunnloven, men alsue\nembedsfortapelse som straff efter de almindelige regler om frad\u00f8mmelse\nav offentlig stilling.\n\nSom det av foranst\u00e5ende sees, beror avgj\u00f8relsen av hvorvidt br,\nOmsted kan avskjediges fra sin stilling som ekspedisjonssjef som fyi;:s\nav sin forseelse, p\u00e5 hvorvidt han ved denne har lagt for dagen egen.\nskaper som gj\u00f8r ham uskikket til sin stilling.\u201d\n\nEn liknendemutalelse has i st.prp. nr. 121 (1938) 5. 3. Her\nuttales f\u00f8lgende: \"Man peker i denne sammenheng p\u00e5 at adgangen til \u00e5\ngi avskjed efter grunnlovens $ 22 f\u00f8rste ledd ikke er ubegrenset.\nBestemmelsen har alltid, og fortrinsvis i de senere \u00e5r, v\u00e6rt under-\ngitt en innskrenkende fortolkning, jfr. Innst. O. XXIII (1928) og\nSt.med, nr. 26 (1929) \"\n\nProfessor Castberg behandler dette sp\u00f8rsm\u00e5l l.a. 8. 102-103 og\nuttaler mellom annet: \" Med hensyn til de motiver som kan begrunne\navskjed efter grunnlovens $ 22, l. ledd, har regjeringen i l\u00f8pet av\nforrige \u00e5rhundre flere ganger ansett seg for \u00e5 st\u00e5 meget fritt,\n",
    "corrected_ocr_text": "L\u00e5 d\u00e5 \u00e5\n\ni else av grunnloven kunne gj\u00f8res gjeldende, n\u00e5r \u00a7 22, 1. Jeg, ike\nantas \u00e5 gi Kongen helt fri adgang til \u00e5 meddele avskjed Men r2gio.-\ningen vil ikke kunne d\u00f8mmes, med mindre Riksretten m\u00e5tte finne et\nregjeringens bed\u00f8mmelse av forholdet var \u00e5penbart urimelig.\n\nBetingelsen for avskjedigelse efter grl \u00c5 22 m\u00e5 s\u00e5ledes som\nregel v\u00e6re at vedkommende ansees uskikket for stillingen. Hvorvidt\nen enkeltst\u00e5ende forseelse kan begrunne avskjedigelse, m\u00e5 derfor av-\n\n|henge av dens \"symptomstiske\" betydning. Kan den ikke ansees som\nsymptom p\u00e5 en egenskap der gj\u00f8r ham uskikket for stillingen, vil den\nneppe kunne begrunne avskjedigelse efter \u00a7 22 \u00e5 grunnloven, men albue\nembedsfortapelse som straff efter de almindelige regler om frad\u00f8mmelse\nav offentlig stilling.\n\nSom det av foranst\u00e5ende sees, beror avgj\u00f8relsen av hvorvidt br,\nOmsted kan avskjediges fra sin stilling som ekspedisjonssjef som fyi;:s\nav sin forseelse, p\u00e5 hvorvidt han ved denne har lagt for dagen egen.\nskaper som gj\u00f8r ham uskikket til sin stilling\n\nEn liknendemutalelse has i stopp nr 121 (1938) 5. 3. er\nuttales f\u00f8lgende: Man peker i denne sammenheng p\u00e5 at adgangen til \u00e5\ngi avskjed efter grunnlovens \u00a7 22 f\u00f8rste ledd ikke er ubegrenset.\nBestemmelsen har alltid, og fortrinsvis i de senere \u00e5r, v\u00e6rt under-\ngitt en innskrenkende fortolkning, jfr. Innst. O XXIII (1928) og\nSted, nr 26 (1929) \"\n\nProfessor Castberg behandler dette sp\u00f8rsm\u00e5l la. 8. 102-103 og\nuttaler mellom annet: \" Med hensyn til de motiver som kan begrunne\navskjed efter grunnlovens \u00a7 22, l ledd, har regjeringen i l\u00f8pet av\nforrige \u00e5rhundre flere ganger ansett seg for \u00e5 st\u00e5 meget fritt,\n",
    "tokens": [
        "L\u00e5",
        "d\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "else",
        "av",
        "grunnloven",
        "kunne",
        "gj\u00f8res",
        "gjeldende",
        ",",
        "n\u00e5r",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "1.",
        "Jeg",
        ",",
        "ike",
        "\n",
        "antas",
        "\u00e5",
        "gi",
        "Kongen",
        "helt",
        "fri",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "meddele",
        "avskjed",
        "Men",
        "r2gio.-",
        "\n",
        "ingen",
        "vil",
        "ikke",
        "kunne",
        "d\u00f8mmes",
        ",",
        "med",
        "mindre",
        "Riksretten",
        "m\u00e5tte",
        "finne",
        "et",
        "\n",
        "regjeringens",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "forholdet",
        "var",
        "\u00e5penbart",
        "urimelig",
        ".",
        "\n\n",
        "Betingelsen",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "efter",
        "grl",
        "\u00c5",
        "22",
        "m\u00e5",
        "s\u00e5ledes",
        "som",
        "\n",
        "regel",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "vedkommende",
        "ansees",
        "uskikket",
        "for",
        "stillingen",
        ".",
        "Hvorvidt",
        "\n",
        "en",
        "enkeltst\u00e5ende",
        "forseelse",
        "kan",
        "begrunne",
        "avskjedigelse",
        ",",
        "m\u00e5",
        "derfor",
        "av-",
        "\n\n",
        "|henge",
        "av",
        "dens",
        "\"symptomstiske\"",
        "betydning",
        ".",
        "Kan",
        "den",
        "ikke",
        "ansees",
        "som",
        "\n",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "en",
        "egenskap",
        "der",
        "gj\u00f8r",
        "ham",
        "uskikket",
        "for",
        "stillingen",
        ",",
        "vil",
        "den",
        "\n",
        "neppe",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjedigelse",
        "efter",
        "\u00a7",
        "22",
        "\u00e5",
        "grunnloven",
        ",",
        "men",
        "albue",
        "\n",
        "embedsfortapelse",
        "som",
        "straff",
        "efter",
        "de",
        "almindelige",
        "regler",
        "om",
        "frad\u00f8mmelse",
        "\n",
        "av",
        "offentlig",
        "stilling",
        ".",
        "\n\n",
        "Som",
        "det",
        "av",
        "foranst\u00e5ende",
        "sees",
        ",",
        "beror",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "hvorvidt",
        "br",
        ",",
        "\n",
        "Omsted",
        "kan",
        "avskjediges",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        "som",
        "ekspedisjonssjef",
        "som",
        "fyi;:s",
        "\n",
        "av",
        "sin",
        "forseelse",
        ",",
        "p\u00e5",
        "hvorvidt",
        "han",
        "ved",
        "denne",
        "har",
        "lagt",
        "for",
        "dagen",
        "egen",
        ".",
        "\n",
        "skaper",
        "som",
        "gj\u00f8r",
        "ham",
        "uskikket",
        "til",
        "sin",
        "stilling",
        "\n\n",
        "En",
        "liknendemutalelse",
        "has",
        "i",
        "stopp",
        "nr",
        "121",
        "(",
        "1938",
        ")",
        "5.",
        "3.",
        "er",
        "\n",
        "uttales",
        "f\u00f8lgende",
        ":",
        "Man",
        "peker",
        "i",
        "denne",
        "sammenheng",
        "p\u00e5",
        "at",
        "adgangen",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "gi",
        "avskjed",
        "efter",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "ikke",
        "er",
        "ubegrenset",
        ".",
        "\n",
        "Bestemmelsen",
        "har",
        "alltid",
        ",",
        "og",
        "fortrinsvis",
        "i",
        "de",
        "senere",
        "\u00e5r",
        ",",
        "v\u00e6rt",
        "under-",
        "\n",
        "gitt",
        "en",
        "innskrenkende",
        "fortolkning",
        ",",
        "jfr",
        ".",
        "Innst",
        ".",
        "O",
        "XXIII",
        "(",
        "1928",
        ")",
        "og",
        "\n",
        "Sted",
        ",",
        "nr",
        "26",
        "(",
        "1929",
        ")",
        "\"",
        "\n\n",
        "Professor",
        "Castberg",
        "behandler",
        "dette",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "la",
        ".",
        "8.",
        "102-103",
        "og",
        "\n",
        "uttaler",
        "mellom",
        "annet",
        ":",
        "\"",
        "Med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "motiver",
        "som",
        "kan",
        "begrunne",
        "\n",
        "avskjed",
        "efter",
        "grunnlovens",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "l",
        "ledd",
        ",",
        "har",
        "regjeringen",
        "i",
        "l\u00f8pet",
        "av",
        "\n",
        "forrige",
        "\u00e5rhundre",
        "flere",
        "ganger",
        "ansett",
        "seg",
        "for",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "meget",
        "fritt",
        ",",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "l\u00e5",
        "d\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n\n",
        "i",
        "else",
        "av",
        "Grunnloven",
        "kunne",
        "gj\u00f8re",
        "gjeldende",
        "$,",
        "n\u00e5r",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "1.",
        "jeg",
        "$,",
        "ik",
        "\n",
        "anta",
        "\u00e5",
        "gi",
        "Kongen",
        "hel",
        "fri",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "meddele",
        "avskjed",
        "men",
        "r2gio.-",
        "\n",
        "ingen",
        "ville",
        "ikke",
        "kunne",
        "d\u00f8mme",
        "$,",
        "med",
        "liten",
        "riksrett",
        "m\u00e5tte",
        "finne",
        "en",
        "\n",
        "regjering",
        "bed\u00f8mmelse",
        "av",
        "forhold",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5penbar",
        "urimelig",
        "$.",
        "\n\n",
        "Betingelsen",
        "for",
        "avskjedigelse",
        "efte",
        "grl",
        "\u00e5",
        "22",
        "m\u00e5tte",
        "s\u00e5ledes",
        "som",
        "\n",
        "regel",
        "v\u00e6re",
        "at",
        "vedkommende",
        "anse",
        "uskikke",
        "for",
        "stilling",
        "$.",
        "hvorvidt",
        "\n",
        "en",
        "enkeltst\u00e5ende",
        "forseelse",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjedigelse",
        "$,",
        "m\u00e5tte",
        "derfor",
        "av-",
        "\n\n",
        "|henge",
        "av",
        "den",
        "\"symptomstiske\"",
        "betydning",
        "$.",
        "kunne",
        "den",
        "ikke",
        "ansee",
        "som",
        "\n",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "en",
        "egenskap",
        "der",
        "gj\u00f8re",
        "han",
        "uskikke",
        "for",
        "stilling",
        "$,",
        "ville",
        "den",
        "\n",
        "neppe",
        "kunne",
        "begrunne",
        "avskjedigelse",
        "efte",
        "\u00a7",
        "22",
        "\u00e5",
        "grunnlov",
        "$,",
        "men",
        "albue",
        "\n",
        "embedsfortapelse",
        "som",
        "straff",
        "efte",
        "de",
        "almindelig",
        "regel",
        "om",
        "frad\u00f8mmelse",
        "\n",
        "av",
        "offentlig",
        "stilling",
        "$.",
        "\n\n",
        "som",
        "det",
        "av",
        "foranst\u00e5e",
        "sees",
        "$,",
        "bero",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "hvorvidt",
        "br",
        "$,",
        "\n",
        "Omsted",
        "kunne",
        "avskjedige",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        "som",
        "ekspedisjonssjef",
        "som",
        "fyi;:s",
        "\n",
        "av",
        "sin",
        "forseelse",
        "$,",
        "p\u00e5",
        "hvorvidt",
        "han",
        "ved",
        "denne",
        "ha",
        "legge",
        "for",
        "dag",
        "egen",
        "$.",
        "\n",
        "skape",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "han",
        "uskikke",
        "til",
        "sin",
        "stilling",
        "\n\n",
        "en",
        "liknendemutalelse",
        "has",
        "i",
        "stopp",
        "nr.",
        "121",
        "$(",
        "1938",
        "$)",
        "5.",
        "3.",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "uttale",
        "f\u00f8lgende",
        "$:",
        "man",
        "peke",
        "i",
        "denne",
        "sammenheng",
        "p\u00e5",
        "at",
        "adgang",
        "til",
        "\u00e5",
        "\n",
        "gi",
        "avskjed",
        "efte",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "ubegrenset",
        "$.",
        "\n",
        "Bestemmelse",
        "ha",
        "alltid",
        "$,",
        "og",
        "fortrinsvis",
        "i",
        "de",
        "sen",
        "\u00e5r",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "under-",
        "\n",
        "gi",
        "en",
        "innskrenkende",
        "fortolkning",
        "$,",
        "jfr",
        "$.",
        "Innst",
        "$.",
        "O",
        "XXIII",
        "$(",
        "1928",
        "$)",
        "og",
        "\n",
        "Sted",
        "$,",
        "nr.",
        "26",
        "$(",
        "1929",
        "$)",
        "$\"",
        "\n\n",
        "Professor",
        "Castberg",
        "behandle",
        "dette",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "legge",
        "$.",
        "8.",
        "102-103",
        "og",
        "\n",
        "uttale",
        "mellom",
        "annen",
        "$:",
        "$\"",
        "med",
        "hensyn",
        "til",
        "de",
        "motiv",
        "som",
        "kunne",
        "begrunne",
        "\n",
        "avskjed",
        "efte",
        "Grunnloven",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "l.",
        "ledd",
        "$,",
        "ha",
        "regjering",
        "i",
        "l\u00f8p",
        "av",
        "\n",
        "forrige",
        "\u00e5rhundre",
        "mange",
        "gang",
        "anse",
        "seg",
        "for",
        "\u00e5",
        "st\u00e5",
        "meget",
        "fri",
        "$,",
        "\n"
    ]
}