{
    "urnid": "db60044923000186",
    "img_path": "./images/db60044923000186.jpg",
    "raw_ocr_text": "p vil\nf\u00e5 \u00ab prof.Castbezgs 0; Justisdeptets alminnelige syn p\u00e5\n\u00e5 avskjedsbestemmelsen \u00e5 Grl, $ 22 f\u00f8rste ledd. P\u00e5 side\n48 refereres en uttalelse i Stortinget av justisminis-\n\u00e5 teren ( Stort.forh.1948 s.1650-51, Helseth-saken) om\nat han trodde Castberg hadde rett i sin polemisering\n\u00e5 mot Justisdeptets, snevre fortolkning av bestemmelsen$.\nP\u00e5xnkdnxdkndt\nP \u00e5 P\u00e5 side 45-45 begrunner utvalgets flertall\n|. k (Thrap og Schei) sitt standpunkt \" at det ikke ville\nv\u00e6re berettig\u00e9t \u00e5 se hans (Masengs) feilvurdering som\n| .utslag av egenskaper som skulle gj\u00f8re ham uskikket til\n. \u00e5 fortsette i embedet\", Videre uttales bl.a.(s.44) :\n| ++ \"Utvalget har tidligere gjort rede for\nomstendighetene ved Masengs feilvurdering Og har presi=\n| sert at det ikke er grunnlag for \u00e5 tillegge ham daddel-\nR verdige motiver. Det som bebreides ham er en enkelt-\nst\u00e5ende feil - en svikt 1 hans dammekraft - under ekstra=-\nordin\u00e6re omstemdigheter. Og ved avgj\u00f8relsen av avskjeds=\nsp\u00f8rsm\u00e5let kan det ikke sees bort fra at han har virket\ni utenriksetaten i mer enn 40 \u00e5r p\u00e5 en m\u00e5te som har\nLeg brakt ham anerkjennelse,\"\nN : Utvalgets formann (Kruse-Jensen) uttaler\n: : derimot bl.a. (5.45) :\n| \"Utvalgets formann bemerker at han er enig\ni i den statsretts &e& teori som p\u00e5 dette punkt l\u00e6res ved\n; v\u00e5rt universitet Og som synes \u00e5 ha f\u00e5tt tilslutning av\nJustisministeren i hans uttalelser i Helsethsaken,\nj \u00c5 Det m\u00e5 ikke - mener Jeg - tapes av syne\nat en beg\u00e5tt feil kan ha sin betydning som symptom p\u00e5\nLe \u00e5 egenskaper som gj\u00f8r at landets interesse er best tjent -\n| med at vedkommende embetsmann fjernes fra sin stilling,\ni og dette, selv om man ikke kan si, at vedkommende er\n\u00c5 3 likefrem \"uskikket\" for stillingen.\nk \u00e5 N Det vil selvsagt i mange tilfeiler lett\n| G i kunn\u00e9 oppst\u00e5\u00bb tvil om hvordan en av en embetsmann beg\u00e5tt\n\u00c5 feil skal vurderes, Men lite tvilsomt er cet -' forekommer\ndet meg - at regjeringen m\u00e5 ha et temmelig fritt spille=\n| rom for sitt skj\u00f8nn over hvorvidt feilen er s\u00e5 grov at\nden b\u00f8r begrunne avskjed etter grl. $ 22,\nDen feil som Maseng gjorde ved \u00e5 svare p\u00e5\nN Quislings telegram var etter min opp.atning s\u00e5vidt alvor-\nlig at jeg - om \u00e9nn under .noen tvil - er blitt st\u00e5ende\n\u00ab ved \u00e5 anta at den ville ha kunnet gi regjeringen det\ni fo 2 , rettslige grunnlag for avskjed etter den nevnte bestemmelse\nI I sitt P.M. erkl\u00e6rer Castberg seg enig med\n| Kruse-Jensen. Han hefter seg videre ved og im\u00f8teg\u00e5r\n",
    "corrected_ocr_text": "p vil\nf\u00e5 \u00ab prof.Castbezgs 0; Justisdeptets alminnelige syn p\u00e5\n\u00e5 avskjedsbestemmelsen \u00e5 Grl, \u00a7 22 f\u00f8rste ledd. P\u00e5 side\n48 refereres en uttalelse i Stortinget av justisminis-\n teren ( Stort.forh.1948 s.1650-51, Helseth-saken) om\nat han trodde Castberg hadde rett i sin polemisering\n\u00e5 mot Justisdeptets, snevre fortolkning av bestemmelsene\nP\u00e5xnkdnxdkndt\nP \u00e5 P\u00e5 side 45-45 begrunner utvalgets flertall\ni. k Thrap og Schei) sitt standpunkt \" at det ikke ville\nv\u00e6re berettiget \u00e5 se hans (Masengs) feilvurdering som\ni utslag av egenskaper som skulle gj\u00f8re ham uskikket til\n. \u00e5 fortsette i embedet\", Videre uttales bl.a.(s.44) :\ni i Utvalget har tidligere gjort rede for\nomstendighetene ved Masengs feilvurdering Og har presis\ni sert at det ikke er grunnlag for \u00e5 tillegge ham daddel-\n verdige motiver. Det som bebreides ham er en enkelt-\nst\u00e5ende feil - en svikt 1 hans d\u00f8mmekraft - under ekstra-\nordin\u00e6re omstendigheter. Og ved avgj\u00f8relsen av avskjeds\nsp\u00f8rsm\u00e5let kan det ikke sees bort fra at han har virket\ni utenriksetaten i mer enn 40 \u00e5r p\u00e5 en m\u00e5te som har\nLeg brakt ham anerkjennelse\nN : Utvalgets formann (KruseJensen) uttaler\n: : derimot bla (5.45) :\ni Utvalgets formann bemerker at han er enig\ni i den statsrett det teori som p\u00e5 dette punkt l\u00e6res ved\n; v\u00e5rt universitet Og som synes \u00e5 ha f\u00e5tt tilslutning av\nJustisministeren i hans uttalelser i Helsethsaken,\nj \u00c5 Det m\u00e5 ikke - mener Jeg - tapes av syne\nat en beg\u00e5tt feil kan ha sin betydning som symptom p\u00e5\nLe \u00e5 egenskaper som gj\u00f8r at landets interesse er best tjent -\ni med at vedkommende embetsmann fjernes fra sin stilling,\ni og dette, selv om man ikke kan si, at vedkommende er\n\u00c5 3 likefrem uskikket for stillingen.\nk \u00e5 N Det vil selvsagt i mange tilfeller lett\ni G i kunne oppst\u00e5r tvil om hvordan en av en embetsmann beg\u00e5tt\n\u00c5 feil skal vurderes, Men lite tvilsomt er det -' forekommer\ndet meg - at regjeringen m\u00e5 ha et temmelig fritt spiller\ni rom for sitt skj\u00f8nn over hvorvidt feilen er s\u00e5 grov at\nden b\u00f8r begrunne avskjed etter grl \u00a7 22,\nen feil som Maseng gjorde ved \u00e5 svare p\u00e5\nN Quislings telegram var etter min oppfatning s\u00e5vidt alvor-\nlig at jeg - om enn under noen tvil - er blitt st\u00e5ende\n\u00ab ved \u00e5 anta at den ville ha kunnet gi regjeringen det\ni fo 2 , rettslige grunnlag for avskjed etter den nevnte bestemmelse\nI I sitt PLM erkl\u00e6rer Castberg seg enig med\ni KruseJensen. Han hefter seg videre ved og im\u00f8teg\u00e5r\n",
    "tokens": [
        "p",
        "vil",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "\u00ab",
        "prof.Castbezgs",
        "0;",
        "Justisdeptets",
        "alminnelige",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedsbestemmelsen",
        "\u00e5",
        "Grl",
        ",",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        ".",
        "P\u00e5",
        "side",
        "\n",
        "48",
        "refereres",
        "en",
        "uttalelse",
        "i",
        "Stortinget",
        "av",
        "justisminis-",
        "\n ",
        "teren",
        "(",
        "Stort.forh.1948",
        "s.1650-51",
        ",",
        "Helseth-saken",
        ")",
        "om",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "trodde",
        "Castberg",
        "hadde",
        "rett",
        "i",
        "sin",
        "polemisering",
        "\n",
        "\u00e5",
        "mot",
        "Justisdeptets",
        ",",
        "snevre",
        "fortolkning",
        "av",
        "bestemmelsene",
        "\n",
        "P\u00e5xnkdnxdkndt",
        "\n",
        "P",
        "\u00e5",
        "P\u00e5",
        "side",
        "45-45",
        "begrunner",
        "utvalgets",
        "flertall",
        "\n",
        "i.",
        "k",
        "Thrap",
        "og",
        "Schei",
        ")",
        "sitt",
        "standpunkt",
        "\"",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "ville",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "berettiget",
        "\u00e5",
        "se",
        "hans",
        "(",
        "Masengs",
        ")",
        "feilvurdering",
        "som",
        "\n",
        "i",
        "utslag",
        "av",
        "egenskaper",
        "som",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "ham",
        "uskikket",
        "til",
        "\n",
        ".",
        "\u00e5",
        "fortsette",
        "i",
        "embedet",
        "\"",
        ",",
        "Videre",
        "uttales",
        "bl.a.(s.44",
        ")",
        ":",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "Utvalget",
        "har",
        "tidligere",
        "gjort",
        "rede",
        "for",
        "\n",
        "omstendighetene",
        "ved",
        "Masengs",
        "feilvurdering",
        "Og",
        "har",
        "presis",
        "\n",
        "i",
        "sert",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "er",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "tillegge",
        "ham",
        "daddel-",
        "\n ",
        "verdige",
        "motiver",
        ".",
        "Det",
        "som",
        "bebreides",
        "ham",
        "er",
        "en",
        "enkelt-",
        "\n",
        "st\u00e5ende",
        "feil",
        "-",
        "en",
        "svikt",
        "1",
        "hans",
        "d\u00f8mmekraft",
        "-",
        "under",
        "ekstra-",
        "\n",
        "ordin\u00e6re",
        "omstendigheter",
        ".",
        "Og",
        "ved",
        "avgj\u00f8relsen",
        "av",
        "avskjeds",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5let",
        "kan",
        "det",
        "ikke",
        "sees",
        "bort",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "har",
        "virket",
        "\n",
        "i",
        "utenriksetaten",
        "i",
        "mer",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "p\u00e5",
        "en",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "har",
        "\n",
        "Leg",
        "brakt",
        "ham",
        "anerkjennelse",
        "\n",
        "N",
        ":",
        "Utvalgets",
        "formann",
        "(",
        "KruseJensen",
        ")",
        "uttaler",
        "\n",
        ":",
        ":",
        "derimot",
        "bla",
        "(",
        "5.45",
        ")",
        ":",
        "\n",
        "i",
        "Utvalgets",
        "formann",
        "bemerker",
        "at",
        "han",
        "er",
        "enig",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "den",
        "statsrett",
        "det",
        "teori",
        "som",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "l\u00e6res",
        "ved",
        "\n",
        ";",
        "v\u00e5rt",
        "universitet",
        "Og",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "f\u00e5tt",
        "tilslutning",
        "av",
        "\n",
        "Justisministeren",
        "i",
        "hans",
        "uttalelser",
        "i",
        "Helsethsaken",
        ",",
        "\n",
        "j",
        "\u00c5",
        "Det",
        "m\u00e5",
        "ikke",
        "-",
        "mener",
        "Jeg",
        "-",
        "tapes",
        "av",
        "syne",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "beg\u00e5tt",
        "feil",
        "kan",
        "ha",
        "sin",
        "betydning",
        "som",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "Le",
        "\u00e5",
        "egenskaper",
        "som",
        "gj\u00f8r",
        "at",
        "landets",
        "interesse",
        "er",
        "best",
        "tjent",
        "-",
        "\n",
        "i",
        "med",
        "at",
        "vedkommende",
        "embetsmann",
        "fjernes",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        ",",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "dette",
        ",",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kan",
        "si",
        ",",
        "at",
        "vedkommende",
        "er",
        "\n",
        "\u00c5",
        "3",
        "likefrem",
        "uskikket",
        "for",
        "stillingen",
        ".",
        "\n",
        "k",
        "\u00e5",
        "N",
        "Det",
        "vil",
        "selvsagt",
        "i",
        "mange",
        "tilfeller",
        "lett",
        "\n",
        "i",
        "G",
        "i",
        "kunne",
        "oppst\u00e5r",
        "tvil",
        "om",
        "hvordan",
        "en",
        "av",
        "en",
        "embetsmann",
        "beg\u00e5tt",
        "\n",
        "\u00c5",
        "feil",
        "skal",
        "vurderes",
        ",",
        "Men",
        "lite",
        "tvilsomt",
        "er",
        "det",
        "-'",
        "forekommer",
        "\n",
        "det",
        "meg",
        "-",
        "at",
        "regjeringen",
        "m\u00e5",
        "ha",
        "et",
        "temmelig",
        "fritt",
        "spiller",
        "\n",
        "i",
        "rom",
        "for",
        "sitt",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "hvorvidt",
        "feilen",
        "er",
        "s\u00e5",
        "grov",
        "at",
        "\n",
        "den",
        "b\u00f8r",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        ",",
        "\n",
        "en",
        "feil",
        "som",
        "Maseng",
        "gjorde",
        "ved",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "Quislings",
        "telegram",
        "var",
        "etter",
        "min",
        "oppfatning",
        "s\u00e5vidt",
        "alvor-",
        "\n",
        "lig",
        "at",
        "jeg",
        "-",
        "om",
        "enn",
        "under",
        "noen",
        "tvil",
        "-",
        "er",
        "blitt",
        "st\u00e5ende",
        "\n",
        "\u00ab",
        "ved",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "den",
        "ville",
        "ha",
        "kunnet",
        "gi",
        "regjeringen",
        "det",
        "\n",
        "i",
        "fo",
        "2",
        ",",
        "rettslige",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevnte",
        "bestemmelse",
        "\n",
        "I",
        "I",
        "sitt",
        "PLM",
        "erkl\u00e6rer",
        "Castberg",
        "seg",
        "enig",
        "med",
        "\n",
        "i",
        "KruseJensen",
        ".",
        "Han",
        "hefter",
        "seg",
        "videre",
        "ved",
        "og",
        "im\u00f8teg\u00e5r",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "p",
        "ville",
        "\n",
        "f\u00e5",
        "$\"",
        "prof.Castbezgs",
        "0;",
        "Justisdeptet",
        "alminnelig",
        "syn",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "avskjedsbestemmels",
        "\u00e5",
        "Grl",
        "$,",
        "\u00a7",
        "22",
        "f\u00f8rste",
        "ledd",
        "$.",
        "p\u00e5",
        "side",
        "\n",
        "48",
        "referere",
        "en",
        "uttalelse",
        "i",
        "Stortinget",
        "av",
        "justisminis-",
        "\n ",
        "ter",
        "$(",
        "stort.forh.1948",
        "s.1650-51",
        "$,",
        "Helseth-sak",
        "$)",
        "om",
        "\n",
        "at",
        "han",
        "tro",
        "Castberg",
        "ha",
        "rett",
        "i",
        "sin",
        "polemisering",
        "\n",
        "\u00e5",
        "mot",
        "Justisdeptets",
        "$,",
        "snevre",
        "fortolkning",
        "av",
        "bestemmels",
        "\n",
        "P\u00e5xnkdnxdkndt",
        "\n",
        "P",
        "\u00e5",
        "p\u00e5",
        "side",
        "45-45",
        "begrunne",
        "utvalg",
        "flertall",
        "\n",
        "$i.",
        "k",
        "Thrap",
        "og",
        "Schei",
        "$)",
        "sin",
        "standpunkt",
        "$\"",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "ville",
        "\n",
        "v\u00e6re",
        "berettige",
        "\u00e5",
        "se",
        "hans",
        "$(",
        "masengs",
        "$)",
        "feilvurdering",
        "som",
        "\n",
        "i",
        "utslag",
        "av",
        "egenskap",
        "som",
        "skulle",
        "gj\u00f8re",
        "han",
        "uskikke",
        "til",
        "\n",
        "$.",
        "\u00e5",
        "fortsette",
        "i",
        "embed",
        "$\"",
        "$,",
        "vid",
        "uttale",
        "bl.a.(s.44",
        "$)",
        "$:",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "utvalg",
        "ha",
        "tidlig",
        "gj\u00f8re",
        "rede",
        "for",
        "\n",
        "omstendighet",
        "ved",
        "Maseng",
        "feilvurdering",
        "og",
        "ha",
        "presis",
        "\n",
        "i",
        "sere",
        "at",
        "det",
        "ikke",
        "v\u00e6re",
        "grunnlag",
        "for",
        "\u00e5",
        "tillegge",
        "han",
        "daddel-",
        "\n ",
        "verdig",
        "motiv",
        "$.",
        "det",
        "som",
        "bebreide",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "en",
        "enkelt-",
        "\n",
        "st\u00e5",
        "feil",
        "$-",
        "en",
        "svikt",
        "1",
        "hans",
        "d\u00f8mmekraft",
        "$-",
        "under",
        "ekstra-",
        "\n",
        "ordin\u00e6r",
        "omstendighet",
        "$.",
        "og",
        "ved",
        "avgj\u00f8relse",
        "av",
        "avskjeds",
        "\n",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "kunne",
        "det",
        "ikke",
        "sees",
        "bort",
        "fra",
        "at",
        "han",
        "ha",
        "virke",
        "\n",
        "i",
        "utenriksetat",
        "i",
        "mye",
        "enn",
        "40",
        "\u00e5r",
        "p\u00e5",
        "en",
        "m\u00e5te",
        "som",
        "ha",
        "\n",
        "Leg",
        "bringe",
        "han",
        "anerkjennelse",
        "\n",
        "N",
        "$:",
        "utvalg",
        "formann",
        "$(",
        "kruseJense",
        "$)",
        "uttale",
        "\n",
        "$:",
        "$:",
        "derimot",
        "bla",
        "$(",
        "5.45",
        "$)",
        "$:",
        "\n",
        "i",
        "utvalg",
        "formann",
        "bemerke",
        "at",
        "han",
        "v\u00e6re",
        "enig",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "den",
        "statsrett",
        "det",
        "teori",
        "som",
        "p\u00e5",
        "dette",
        "punkt",
        "l\u00e6re",
        "ved",
        "\n",
        "$;",
        "v\u00e5r",
        "universitet",
        "og",
        "som",
        "synes",
        "\u00e5",
        "ha",
        "f\u00e5",
        "tilslutning",
        "av",
        "\n",
        "Justisministeren",
        "i",
        "hans",
        "uttalelse",
        "i",
        "Helsethsaken",
        "$,",
        "\n",
        "j",
        "\u00e5",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "ikke",
        "$-",
        "mene",
        "jeg",
        "$-",
        "tape",
        "av",
        "syne",
        "\n",
        "at",
        "en",
        "beg\u00e5",
        "feil",
        "kunne",
        "ha",
        "sin",
        "betydning",
        "som",
        "symptom",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "Le",
        "\u00e5",
        "egenskape",
        "som",
        "gj\u00f8re",
        "at",
        "land",
        "interesse",
        "v\u00e6re",
        "god",
        "tjene",
        "$-",
        "\n",
        "i",
        "med",
        "at",
        "vedkommende",
        "embetsmann",
        "fjerne",
        "fra",
        "sin",
        "stilling",
        "$,",
        "\n",
        "i",
        "og",
        "dette",
        "$,",
        "selv",
        "om",
        "man",
        "ikke",
        "kunne",
        "si",
        "$,",
        "at",
        "vedkommende",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "\u00e5",
        "3",
        "likefrem",
        "uskikke",
        "for",
        "stilling",
        "$.",
        "\n",
        "k",
        "\u00e5",
        "N",
        "det",
        "ville",
        "selvsagt",
        "i",
        "mange",
        "tilfelle",
        "lett",
        "\n",
        "i",
        "G",
        "i",
        "kunne",
        "oppst\u00e5",
        "tvil",
        "om",
        "hvordan",
        "en",
        "av",
        "en",
        "embetsmann",
        "beg\u00e5",
        "\n",
        "\u00e5",
        "feil",
        "skulle",
        "vurdere",
        "$,",
        "men",
        "lite",
        "tvilsom",
        "v\u00e6re",
        "det",
        "$-'",
        "forekomme",
        "\n",
        "det",
        "jeg",
        "$-",
        "at",
        "regjering",
        "m\u00e5tte",
        "ha",
        "en",
        "temmelig",
        "fri",
        "spiller",
        "\n",
        "i",
        "rom",
        "for",
        "sin",
        "skj\u00f8nn",
        "over",
        "hvorvidt",
        "feil",
        "v\u00e6re",
        "s\u00e5",
        "grov",
        "at",
        "\n",
        "den",
        "burde",
        "begrunne",
        "avskjed",
        "etter",
        "grl",
        "\u00a7",
        "22",
        "$,",
        "\n",
        "en",
        "feil",
        "som",
        "Maseng",
        "gj\u00f8re",
        "ved",
        "\u00e5",
        "svare",
        "p\u00e5",
        "\n",
        "N",
        "Quisling",
        "telegram",
        "v\u00e6re",
        "etter",
        "min",
        "oppfatning",
        "s\u00e5vidt",
        "alvor-",
        "\n",
        "lig",
        "at",
        "jeg",
        "$-",
        "om",
        "enn",
        "under",
        "noen",
        "tvil",
        "$-",
        "v\u00e6re",
        "bli",
        "st\u00e5e",
        "\n",
        "$\"",
        "ved",
        "\u00e5",
        "anta",
        "at",
        "den",
        "ville",
        "ha",
        "kunne",
        "gi",
        "regjering",
        "det",
        "\n",
        "i",
        "fo",
        "2",
        "$,",
        "rettslig",
        "grunnlag",
        "for",
        "avskjed",
        "etter",
        "den",
        "nevne",
        "bestemmelse",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "sin",
        "PLM",
        "erkl\u00e6re",
        "Castberg",
        "seg",
        "enig",
        "med",
        "\n",
        "i",
        "KruseJensen",
        "$.",
        "han",
        "hefte",
        "seg",
        "vid",
        "ved",
        "og",
        "im\u00f8teg\u00e5",
        "\n"
    ]
}