{
    "urnid": "db60044923000088",
    "img_path": "./images/db60044923000088.jpg",
    "raw_ocr_text": "= \u00c5 v\u00e6\n* .\n\nKomiteens oppnevning og mandat,\n\nUnder forhandlingene sommeren 1947 mellom Regjeringen og\nHorges Bondelag og Norsk Bonde og Sm\u00e9brukarlag om jordbruksprisene\nble det gjert f\u00f8lgende protokolltilf\u00f8rsel:\n\"Det skal f\u00f8res forhandlinger mollom Regjeringen og Landbruksr\u00e5det\n\"om den framtidige framgangsm\u00e5te v:\u00e5 forhandlingene om jordbruks-\n\"prisene og om avtalsnes form. Landbruksr\u00e5det har bedt om \u00e5 f\u00e5 i\n\"stand fler\u00e5rige avtal:r bygd p\u00e5 indeksregulering, slik at jord-\n\"brukets l\u00f8nnsevne holdes i at visst forhold til l\u00f8nningene i\n\"industri og jordbruk. Resultatet \u00e5v disse forhandlinger forut-\n\"settes \u00e5 foreligge i god tid f\u00f8r 1. april 1948,\"\n\nI henhold til denne protokolltilf\u00f8rselen har Statsmini-\nsteren ved brev av 17. sept. og 25. okt. 1947 anmodet on komite om\n\ni & utrvde de nevnte sp\u00f8rsm\u00e5l. Komitecn har bistitt av:\nDirekt\u00f8r Klaus Sunnan\u00e5 fra Det \u00f8konomiske Samordningsrid, formann.\nLandbruksdirskt\u00f8r S. Guldbrandsen som rypresvntant for Landbruks-\ndepart.-mentet.\nKontorsjef Kai \u201dnudsen ved Riksmiglingsmannens kontor som ropre-\nE sentant for Sosialdepartemontsut.\nKontorsjef Aasm. Berdal i Prisdirektorat-t som representant for\n| Finansdepartemantet.\n\nTra Norges Bondelag:\nStortingsmann Arne Rostad,\nG\u00e9rdbruker K. Hjelmtveit,\nSkolsbaestyrsr Per N\u00f8rsteb\u00f8.\nFra Porsk Bonde- og Sm\u00e5brukarlag:\nFylkcsagronom \u00c5. Berge,\nDirekt\u00f8r E. P. Langk\u00e5s,\nG\u00e9rdbrukesr L. B. Flemmen,\n",
    "corrected_ocr_text": "i \u00c5 v\u00e6\n* .\n\nKomiteens oppnevning og mandat,\n\nunder forhandlingene sommeren 1947 mellom Regjeringen og\nNorges Bondelag og Norsk Bonde og Sm\u00e5brukarlag om jordbruksprisene\nble det gjert f\u00f8lgende protokolltilf\u00f8rsel:\nDet skal f\u00f8res forhandlinger mollom Regjeringen og Landbruksr\u00e5det\nsom den framtidige framgangsm\u00e5te v\u00e5 forhandlingene om jordbruks-\n\"priseneog om avtalenes form. Landbruksr\u00e5det har bedt om \u00e5 f\u00e5 i\nstand fler\u00e5rige avtaler bygd p\u00e5 indeksregulering, slik at jord-\n\"bruketsl\u00f8nnsevne holdes i at visst forhold til l\u00f8nningene i\nindustri og jordbruk. Resultatet \u00e5v disse forhandlinger forst-\n\"settes\u00e5 foreligge i god tid f\u00f8r 1. april 1948,\"\n\nI henhold til denne protokolltilf\u00f8rselen har Statsmini-\nsteren ved brev av 17. sept. og 25. okt 1947 anmodet on komite om\n\ni & utrede de nevnte sp\u00f8rsm\u00e5l. Komiteen har bist\u00e5tt av:\nDirekt\u00f8r Klaus Sunnan\u00e5 fra Det \u00f8konomiske Samordningsr\u00e5d, formann.\nLandbruksdirekt\u00f8r S Guldbrandsen som representant for Landbruks-\ndepart.-mentet.\nKontorsjef Kai Knudsen ved Riksmeglingsmannens kontor som ropte-\n sentant for Sosialdepartemontsut.\nKontorsjef Aasm. Berdal i Prisdirektoratet som representant for\ni Finansdepartementet.\n\nTra Norges Bondelag:\nStortingsmann Arne Rostad,\nG\u00e5rdbruker K Hjelmtveit,\nSkolsbaestyrsr Per N\u00f8rsteb\u00f8.\nFra norsk Bonde-og Sm\u00e5brukarlag:\nFylkesagronom \u00c5 Berge,\nDirekt\u00f8r E P Langk\u00e5s,\nG\u00e5rdbruker L B Flemmen,\n",
    "tokens": [
        "i",
        "\u00c5",
        "v\u00e6",
        "\n",
        "*",
        ".",
        "\n\n",
        "Komiteens",
        "oppnevning",
        "og",
        "mandat",
        ",",
        "\n\n",
        "under",
        "forhandlingene",
        "sommeren",
        "1947",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "\n",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde",
        "og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        "om",
        "jordbruksprisene",
        "\n",
        "ble",
        "det",
        "gjert",
        "f\u00f8lgende",
        "protokolltilf\u00f8rsel",
        ":",
        "\n",
        "Det",
        "skal",
        "f\u00f8res",
        "forhandlinger",
        "mollom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "Landbruksr\u00e5det",
        "\n",
        "som",
        "den",
        "framtidige",
        "framgangsm\u00e5te",
        "v\u00e5",
        "forhandlingene",
        "om",
        "jordbruks-",
        "\n",
        "\"",
        "priseneog",
        "om",
        "avtalenes",
        "form",
        ".",
        "Landbruksr\u00e5det",
        "har",
        "bedt",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "stand",
        "fler\u00e5rige",
        "avtaler",
        "bygd",
        "p\u00e5",
        "indeksregulering",
        ",",
        "slik",
        "at",
        "jord-",
        "\n",
        "\"",
        "bruketsl\u00f8nnsevne",
        "holdes",
        "i",
        "at",
        "visst",
        "forhold",
        "til",
        "l\u00f8nningene",
        "i",
        "\n",
        "industri",
        "og",
        "jordbruk",
        ".",
        "Resultatet",
        "\u00e5v",
        "disse",
        "forhandlinger",
        "forst-",
        "\n",
        "\"",
        "settes\u00e5",
        "foreligge",
        "i",
        "god",
        "tid",
        "f\u00f8r",
        "1.",
        "april",
        "1948,\"",
        "\n\n",
        "I",
        "henhold",
        "til",
        "denne",
        "protokolltilf\u00f8rselen",
        "har",
        "Statsmini-",
        "\n",
        "steren",
        "ved",
        "brev",
        "av",
        "17.",
        "sept",
        ".",
        "og",
        "25.",
        "okt",
        "1947",
        "anmodet",
        "on",
        "komite",
        "om",
        "\n\n",
        "i",
        "&",
        "utrede",
        "de",
        "nevnte",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        ".",
        "Komiteen",
        "har",
        "bist\u00e5tt",
        "av",
        ":",
        "\n",
        "Direkt\u00f8r",
        "Klaus",
        "Sunnan\u00e5",
        "fra",
        "Det",
        "\u00f8konomiske",
        "Samordningsr\u00e5d",
        ",",
        "formann",
        ".",
        "\n",
        "Landbruksdirekt\u00f8r",
        "S",
        "Guldbrandsen",
        "som",
        "representant",
        "for",
        "Landbruks-",
        "\n",
        "depart.-mentet",
        ".",
        "\n",
        "Kontorsjef",
        "Kai",
        "Knudsen",
        "ved",
        "Riksmeglingsmannens",
        "kontor",
        "som",
        "ropte-",
        "\n ",
        "sentant",
        "for",
        "Sosialdepartemontsut",
        ".",
        "\n",
        "Kontorsjef",
        "Aasm",
        ".",
        "Berdal",
        "i",
        "Prisdirektoratet",
        "som",
        "representant",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "Finansdepartementet",
        ".",
        "\n\n",
        "Tra",
        "Norges",
        "Bondelag",
        ":",
        "\n",
        "Stortingsmann",
        "Arne",
        "Rostad",
        ",",
        "\n",
        "G\u00e5rdbruker",
        "K",
        "Hjelmtveit",
        ",",
        "\n",
        "Skolsbaestyrsr",
        "Per",
        "N\u00f8rsteb\u00f8",
        ".",
        "\n",
        "Fra",
        "norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        ":",
        "\n",
        "Fylkesagronom",
        "\u00c5",
        "Berge",
        ",",
        "\n",
        "Direkt\u00f8r",
        "E",
        "P",
        "Langk\u00e5s",
        ",",
        "\n",
        "G\u00e5rdbruker",
        "L",
        "B",
        "Flemmen",
        ",",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "i",
        "\u00e5",
        "v\u00e6",
        "\n",
        "*",
        "$.",
        "\n\n",
        "Komiteen",
        "oppnevning",
        "og",
        "mandat",
        "$,",
        "\n\n",
        "under",
        "forhandling",
        "sommer",
        "1947",
        "mellom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "\n",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "og",
        "Norsk",
        "Bonde",
        "og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        "om",
        "jordbrukspris",
        "\n",
        "bli",
        "det",
        "gjere",
        "f\u00f8lgende",
        "protokolltilf\u00f8rsel",
        "$:",
        "\n",
        "det",
        "skulle",
        "f\u00f8re",
        "forhandling",
        "mollom",
        "Regjeringen",
        "og",
        "Landbruksr\u00e5det",
        "\n",
        "som",
        "den",
        "framtidig",
        "framgangsm\u00e5te",
        "v\u00e5",
        "forhandling",
        "om",
        "jordbruks-",
        "\n",
        "$\"",
        "priseneog",
        "om",
        "avtale",
        "form",
        "$.",
        "landbruksr\u00e5d",
        "ha",
        "be",
        "om",
        "\u00e5",
        "f\u00e5",
        "i",
        "\n",
        "stand",
        "fler\u00e5rig",
        "avtale",
        "bygge",
        "p\u00e5",
        "indeksregulering",
        "$,",
        "slik",
        "at",
        "jord-",
        "\n",
        "$\"",
        "Bruketsl\u00f8nnsevne",
        "holde",
        "i",
        "at",
        "viss",
        "forhold",
        "til",
        "l\u00f8nning",
        "i",
        "\n",
        "industri",
        "og",
        "jordbruk",
        "$.",
        "resultat",
        "\u00e5v",
        "disse",
        "forhandling",
        "forst-",
        "\n",
        "$\"",
        "settes\u00e5",
        "foreligge",
        "i",
        "god",
        "tid",
        "f\u00f8r",
        "1.",
        "april",
        "1948,\"",
        "\n\n",
        "i",
        "henhold",
        "til",
        "denne",
        "protokolltilf\u00f8rsel",
        "ha",
        "Statsmini-",
        "\n",
        "ster",
        "ved",
        "brev",
        "av",
        "17.",
        "sept",
        "$.",
        "og",
        "25.",
        "okt",
        "1947",
        "anmode",
        "on",
        "komite",
        "om",
        "\n\n",
        "i",
        "&",
        "utrede",
        "de",
        "nevne",
        "sp\u00f8rsm\u00e5l",
        "$.",
        "Komiteen",
        "ha",
        "bist\u00e5",
        "av",
        "$:",
        "\n",
        "direkt\u00f8r",
        "Klaus",
        "Sunnan\u00e5",
        "fra",
        "Det",
        "\u00f8konomisk",
        "Samordningsr\u00e5d",
        "$,",
        "formann",
        "$.",
        "\n",
        "Landbruksdirekt\u00f8r",
        "S",
        "Guldbrandsen",
        "som",
        "representant",
        "for",
        "Landbruks-",
        "\n",
        "depart.-mente",
        "$.",
        "\n",
        "Kontorsjef",
        "Kai",
        "Knudsen",
        "ved",
        "Riksmeglingsmannen",
        "kontor",
        "som",
        "ropte-",
        "\n ",
        "sentant",
        "for",
        "Sosialdepartemontsut",
        "$.",
        "\n",
        "kontorsjef",
        "Aasm",
        "$.",
        "Berdal",
        "i",
        "Prisdirektoratet",
        "som",
        "representant",
        "for",
        "\n",
        "i",
        "Finansdepartementet",
        "$.",
        "\n\n",
        "Tra",
        "Norges",
        "Bondelag",
        "$:",
        "\n",
        "Stortingsmann",
        "Arne",
        "Rostad",
        "$,",
        "\n",
        "G\u00e5rdbruker",
        "K",
        "Hjelmtveit",
        "$,",
        "\n",
        "Skolsbaestyrsr",
        "Per",
        "N\u00f8rsteb\u00f8",
        "$.",
        "\n",
        "fra",
        "norsk",
        "Bonde-og",
        "Sm\u00e5brukarlag",
        "$:",
        "\n",
        "Fylkesagronom",
        "\u00e5",
        "Berge",
        "$,",
        "\n",
        "direkt\u00f8r",
        "E",
        "P",
        "Langk\u00e5s",
        "$,",
        "\n",
        "G\u00e5rdbruker",
        "l",
        "B",
        "Flemmen",
        "$,",
        "\n"
    ]
}