{
    "urnid": "db60044923000299",
    "img_path": "./images/db60044923000299.jpg",
    "raw_ocr_text": "Gp oe 4.\n\u00c5 s\u00e5vel for hans som for \u00e5irekt\u00f6renes vedkommende bir\n? treffes en ordning som den der nu gjelder f.eks.\nfor generaldirekt\u00f6ren og direkt\u00f6ren for hovedstyret\nG for statsbanene og de \u00f6vrige under Arbeidsdeparte-\nmentet sorterende direkt\u00f6rer, som samtlige er\nkonstituert i sine stillinger. Man har herved\nforn\u00f6den adgang tll \u00e5 foreta ombytte 1 stillingene,\nom s\u00e5dant m\u00e5tte vise sig \u00f6nskelig. \"\ni \u20ac\u2014 Denne siste setning er gjentatt 1 Indst. 8.\nVI B (1920) s.6 spalte 1.\nP\u00e5 side 21 spalte % i proposisjonen heter\n\ndet videre:\n\n\" Hvad for det f\u00f6rste avgrensningen av styrets\n\nmyndighet i forhold til Arbeids\u00e5epartementet ang\u00e5r\n\n, b\u00f6r efter departementets mening det ledende hen-\nsyn v\u00e6re \u00e5 skape en s\u00e5vidt mulig praktisk, forret-\nningsmessig arbeidsorden til fremme av hurtige\n\ni avgj\u00f6relser. Styret b\u00f6r derfor gis en s\u00e5 fri og\nselvstendig stilling som forenlig med statsadmi-\nnistr\u00e5tive hensyn og hensyn\u00e9titil opretholdelsen\nav det konstitusjonelle ansvar i viktigere saker.\"\n\nI instruksen av 1921 for Hovedstyret for\n\nVassdfags- og Elektrisitetsvesenet lyder f\u00f6lgende\n\nbestemmelser slik: (I samsvar med forslag i St.\n\nprp. nr. 209 -1920 s8.3-6):\n$ 2 annet ledd byder:\nFase\n\" Generaldirekt\u00f6ren og direkt\u00f6rene ansettes ved\nkgl. konstitusjon. De \u00d6\u00f6vrige medlemmer av Hoved-\nstyret velges av Stortinget for 3 \u00e5r\",\n$ 3 f\u00f6rste ledd:\n\"Generaldirekt\u00f6ren er Hovedstyrets chef og er\nansvarlig for forretningens ordning og gang.\"\n\u00e5 6:\n\n\" Hovedstyret treffer avgj\u00f6relse i alle vassdrags-\nog elekt\u00f8isitetsanliggender, som ikke if\u00f6lge\ngjeldende bestemmelser skal fremmes til departe-\nmentet eller er overlatt underordnet myndighet\n\ntil avgj\u00f6relse.\"\nVed kgl. resolusjon av 21. Juli 1921 ble\nbestemt: \"At Generaldirekt\u00f6ren ved Hovedstyret for\n\nVassdrags- og Elektrieitetsvesenet henf\u00f6res under\n",
    "corrected_ocr_text": "Ap oe 4.\n\u00c5 s\u00e5vel for hans som for direkt\u00f8renes vedkommende bir\n? treffes en ordning som den der nu gjelder feks\nfor generaldirekt\u00f8ren og direkt\u00f8ren for hovedstyret\nG for statsbanene og de \u00f8vrige under Arbeidsdeparte-\nmentet sorterende direkt\u00f8rer, som samtlige er\nkonstituert i sine stillinger. Man har herved\nforn\u00f8den adgang tll \u00e5 foreta ombytte 1 stillingene,\nom s\u00e5dant m\u00e5tte vise sig \u00f8nskelig. \"\ni i Denne siste setning er gjentatt 1 Innst. 8.\nVI B (1920) s.6 spalte 1.\nP\u00e5 side 21 spalte % i proposisjonen heter\n\ndet videre:\n\n\" Hvad for det f\u00f6rste avgrensningen av styrets\n\nmyndighet i forhold til Arbeidsdepartementet ang\u00e5r\n\n, b\u00f6r efter departementets mening det ledende hen-\nsyn v\u00e6re \u00e5 skape en s\u00e5vidt mulig praktisk, forret-\nningsmessig arbeidsorden til fremme av hurtige\n\ni avgj\u00f8relser. Styret b\u00f6r derfor gis en s\u00e5 fri og\nselvstendig stilling som forenlig med statsadmi-\nnistr\u00e5tive hensyn og hensyn\u00e9titil opprettholdelsen\nav det konstitusjonelle ansvar i viktigere saker\n\nI instruksen av 1921 for Hovedstyret for\n\nVassdrags-og elektrisitetsvesenet lyder f\u00f8lgende\n\nbestemmelser slik: II samsvar med forslag i St\n\nprp. nr 209 -1920 s8.3-6):\n\u00a7 2 annet ledd byder:\nFase\n\" Generaldirekt\u00f8ren og direkt\u00f8rene ansettes ved\nkgl konstitusjon. De \u00f8vrige medlemmer av Hoved-\nstyret velges av Stortinget for 3 \u00e5r\",\n\u00a7 3 f\u00f6rste ledd:\nGeneraldirekt\u00f8ren er Hovedstyrets chef og er\nansvarlig for forretningens ordning og gang\n\u00e5 6:\n\n\" Hovedstyret treffer avgj\u00f8relse i alle vassdrags-\nog elekt\u00f8isitetsanliggender, som ikke if\u00f8lge\ngjeldende bestemmelser skal fremmes til departe-\nmentet eller er overlatt underordnet myndighet\n\ntil avgj\u00f6relse.\"\nVed kgl resolusjon av 21. Juli 1921 ble\nbestemt: At Generaldirekt\u00f8ren ved Hovedstyret for\n\nVassdrags-og elektrisitetsvesenet henf\u00f8res under\n",
    "tokens": [
        "Ap",
        "oe",
        "4.",
        "\n",
        "\u00c5",
        "s\u00e5vel",
        "for",
        "hans",
        "som",
        "for",
        "direkt\u00f8renes",
        "vedkommende",
        "bir",
        "\n",
        "?",
        "treffes",
        "en",
        "ordning",
        "som",
        "den",
        "der",
        "nu",
        "gjelder",
        "feks",
        "\n",
        "for",
        "generaldirekt\u00f8ren",
        "og",
        "direkt\u00f8ren",
        "for",
        "hovedstyret",
        "\n",
        "G",
        "for",
        "statsbanene",
        "og",
        "de",
        "\u00f8vrige",
        "under",
        "Arbeidsdeparte-",
        "\n",
        "mentet",
        "sorterende",
        "direkt\u00f8rer",
        ",",
        "som",
        "samtlige",
        "er",
        "\n",
        "konstituert",
        "i",
        "sine",
        "stillinger",
        ".",
        "Man",
        "har",
        "herved",
        "\n",
        "forn\u00f8den",
        "adgang",
        "tll",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "ombytte",
        "1",
        "stillingene",
        ",",
        "\n",
        "om",
        "s\u00e5dant",
        "m\u00e5tte",
        "vise",
        "sig",
        "\u00f8nskelig",
        ".",
        "\"",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "Denne",
        "siste",
        "setning",
        "er",
        "gjentatt",
        "1",
        "Innst",
        ".",
        "8.",
        "\n",
        "VI",
        "B",
        "(",
        "1920",
        ")",
        "s.6",
        "spalte",
        "1.",
        "\n",
        "P\u00e5",
        "side",
        "21",
        "spalte",
        "%",
        "i",
        "proposisjonen",
        "heter",
        "\n\n",
        "det",
        "videre",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        "Hvad",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "avgrensningen",
        "av",
        "styrets",
        "\n\n",
        "myndighet",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "Arbeidsdepartementet",
        "ang\u00e5r",
        "\n\n",
        ",",
        "b\u00f6r",
        "efter",
        "departementets",
        "mening",
        "det",
        "ledende",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "skape",
        "en",
        "s\u00e5vidt",
        "mulig",
        "praktisk",
        ",",
        "forret-",
        "\n",
        "ningsmessig",
        "arbeidsorden",
        "til",
        "fremme",
        "av",
        "hurtige",
        "\n\n",
        "i",
        "avgj\u00f8relser",
        ".",
        "Styret",
        "b\u00f6r",
        "derfor",
        "gis",
        "en",
        "s\u00e5",
        "fri",
        "og",
        "\n",
        "selvstendig",
        "stilling",
        "som",
        "forenlig",
        "med",
        "statsadmi-",
        "\n",
        "nistr\u00e5tive",
        "hensyn",
        "og",
        "hensyn\u00e9titil",
        "opprettholdelsen",
        "\n",
        "av",
        "det",
        "konstitusjonelle",
        "ansvar",
        "i",
        "viktigere",
        "saker",
        "\n\n",
        "I",
        "instruksen",
        "av",
        "1921",
        "for",
        "Hovedstyret",
        "for",
        "\n\n",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesenet",
        "lyder",
        "f\u00f8lgende",
        "\n\n",
        "bestemmelser",
        "slik",
        ":",
        "II",
        "samsvar",
        "med",
        "forslag",
        "i",
        "St",
        "\n\n",
        "prp",
        ".",
        "nr",
        "209",
        "-1920",
        "s8.3-6",
        "):",
        "\n",
        "\u00a7",
        "2",
        "annet",
        "ledd",
        "byder",
        ":",
        "\n",
        "Fase",
        "\n",
        "\"",
        "Generaldirekt\u00f8ren",
        "og",
        "direkt\u00f8rene",
        "ansettes",
        "ved",
        "\n",
        "kgl",
        "konstitusjon",
        ".",
        "De",
        "\u00f8vrige",
        "medlemmer",
        "av",
        "Hoved-",
        "\n",
        "styret",
        "velges",
        "av",
        "Stortinget",
        "for",
        "3",
        "\u00e5r",
        "\"",
        ",",
        "\n",
        "\u00a7",
        "3",
        "f\u00f6rste",
        "ledd",
        ":",
        "\n",
        "Generaldirekt\u00f8ren",
        "er",
        "Hovedstyrets",
        "chef",
        "og",
        "er",
        "\n",
        "ansvarlig",
        "for",
        "forretningens",
        "ordning",
        "og",
        "gang",
        "\n",
        "\u00e5",
        "6",
        ":",
        "\n\n",
        "\"",
        "Hovedstyret",
        "treffer",
        "avgj\u00f8relse",
        "i",
        "alle",
        "vassdrags-",
        "\n",
        "og",
        "elekt\u00f8isitetsanliggender",
        ",",
        "som",
        "ikke",
        "if\u00f8lge",
        "\n",
        "gjeldende",
        "bestemmelser",
        "skal",
        "fremmes",
        "til",
        "departe-",
        "\n",
        "mentet",
        "eller",
        "er",
        "overlatt",
        "underordnet",
        "myndighet",
        "\n\n",
        "til",
        "avgj\u00f6relse.\"",
        "\n",
        "Ved",
        "kgl",
        "resolusjon",
        "av",
        "21.",
        "Juli",
        "1921",
        "ble",
        "\n",
        "bestemt",
        ":",
        "At",
        "Generaldirekt\u00f8ren",
        "ved",
        "Hovedstyret",
        "for",
        "\n\n",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesenet",
        "henf\u00f8res",
        "under",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "Ap",
        "oe",
        "4.",
        "\n",
        "\u00e5",
        "s\u00e5vel",
        "for",
        "hans",
        "som",
        "for",
        "direkt\u00f8renes",
        "vedkommende",
        "bir",
        "\n",
        "$?",
        "treffes",
        "en",
        "ordning",
        "som",
        "den",
        "der",
        "nu",
        "gjelde",
        "feks",
        "\n",
        "for",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "og",
        "direkt\u00f8r",
        "for",
        "hovedstyre",
        "\n",
        "G",
        "for",
        "statsban",
        "og",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "under",
        "Arbeidsdeparte-",
        "\n",
        "ment",
        "sortere",
        "direkt\u00f8r",
        "$,",
        "som",
        "samtlige",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "konstituere",
        "i",
        "sin",
        "stilling",
        "$.",
        "man",
        "ha",
        "herved",
        "\n",
        "forn\u00f8d",
        "adgang",
        "tll",
        "\u00e5",
        "foreta",
        "ombytte",
        "1",
        "stilling",
        "$,",
        "\n",
        "om",
        "s\u00e5dan",
        "m\u00e5tte",
        "vise",
        "sig",
        "\u00f8nskelig",
        "$.",
        "$\"",
        "\n",
        "i",
        "i",
        "denne",
        "sist",
        "setning",
        "v\u00e6re",
        "gjenta",
        "1",
        "Innst",
        "$.",
        "8.",
        "\n",
        "VI",
        "B",
        "$(",
        "1920",
        "$)",
        "s.6",
        "spalte",
        "1.",
        "\n",
        "p\u00e5",
        "side",
        "21",
        "spalle",
        "%",
        "i",
        "proposisjon",
        "hete",
        "\n\n",
        "det",
        "vid",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "Hvad",
        "for",
        "det",
        "f\u00f6rste",
        "avgrensning",
        "av",
        "styr",
        "\n\n",
        "myndighet",
        "i",
        "forhold",
        "til",
        "Arbeidsdepartementet",
        "ang\u00e5",
        "\n\n",
        "$,",
        "b\u00f6r",
        "efte",
        "departement",
        "mening",
        "det",
        "lede",
        "hen-",
        "\n",
        "syn",
        "v\u00e6re",
        "\u00e5",
        "skape",
        "en",
        "s\u00e5vidt",
        "mulig",
        "praktisk",
        "$,",
        "forret-",
        "\n",
        "ningsmessig",
        "arbeidsorde",
        "til",
        "fremme",
        "av",
        "hurtig",
        "\n\n",
        "i",
        "avgj\u00f8relse",
        "$.",
        "styre",
        "b\u00f6r",
        "derfor",
        "gi",
        "en",
        "s\u00e5",
        "fri",
        "og",
        "\ne",
        "selvstendig",
        "stilling",
        "som",
        "forenlig",
        "med",
        "statsadmi-",
        "\n",
        "nistr\u00e5tiv",
        "hensyn",
        "og",
        "hensyn\u00e9titil",
        "opprettholdelsen",
        "\n",
        "av",
        "det",
        "konstitusjonell",
        "ansvar",
        "i",
        "viktig",
        "sak",
        "\n\n",
        "i",
        "instruks",
        "av",
        "1921",
        "for",
        "Hovedstyret",
        "for",
        "\n\n",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesene",
        "lyde",
        "f\u00f8lgende",
        "\n\n",
        "bestemmelse",
        "slik",
        "$:",
        "II",
        "samsvar",
        "med",
        "forslag",
        "i",
        "st.",
        "\n\n",
        "prp",
        "$.",
        "nr.",
        "209",
        "-1920",
        "s8.3-6",
        "):",
        "\n",
        "\u00a7",
        "2",
        "annen",
        "ledd",
        "byde",
        "$:",
        "\n",
        "Fase",
        "\n",
        "$\"",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "og",
        "direkt\u00f8r",
        "ansette",
        "ved",
        "\n",
        "kgl.",
        "konstitusjon",
        "$.",
        "de",
        "\u00f8vrig",
        "medlem",
        "av",
        "hoved-",
        "\n",
        "styre",
        "velge",
        "av",
        "Stortinget",
        "for",
        "3",
        "\u00e5r",
        "$\"",
        "$,",
        "\n",
        "\u00a7",
        "3",
        "f\u00f6rste",
        "ledd",
        "$:",
        "\n",
        "generaldirekt\u00f8r",
        "v\u00e6re",
        "Hovedstyret",
        "chef",
        "og",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "ansvarlig",
        "for",
        "forretning",
        "ordning",
        "og",
        "gang",
        "\n",
        "\u00e5",
        "6",
        "$:",
        "\n\n",
        "$\"",
        "Hovedstyret",
        "treffe",
        "avgj\u00f8relse",
        "i",
        "all",
        "vassdrags-",
        "\n",
        "og",
        "elekt\u00f8isitetsanliggender",
        "$,",
        "som",
        "ikke",
        "if\u00f8lge",
        "\n",
        "gjeldende",
        "bestemmelse",
        "skulle",
        "fremme",
        "til",
        "departe-",
        "\n",
        "ment",
        "eller",
        "v\u00e6re",
        "overlate",
        "underordnet",
        "myndighet",
        "\n\n",
        "til",
        "avgj\u00f6relse.\"",
        "\n",
        "ved",
        "kgl.",
        "resolusjon",
        "av",
        "21.",
        "Juli",
        "1921",
        "bli",
        "\n",
        "bestemme",
        "$:",
        "at",
        "Generaldirekt\u00f8r",
        "ved",
        "Hovedstyret",
        "for",
        "\n\n",
        "Vassdrags-og",
        "elektrisitetsvesene",
        "henf\u00f8re",
        "under",
        "\n"
    ]
}