{
    "urnid": "db60044923000078",
    "img_path": "./images/db60044923000078.jpg",
    "raw_ocr_text": "EN \u00c5\n3 n\n30/4-48. Fn\n%/,- -\n% \u00e5 fyr far hi V\u00e5re MESSE\nfy fin br ta 19 lissfarsee vat dalen, hv ver\nop ) ute bat a la I rea GU tu d\u00e5 \u00e5\nog Alla \u00f8rn po Gar let MAS ll en,\ntau aaf 4 \u00ableg f\u00e5 P\u00e5 av Fata \u00c9Y, Var\nFinansdepartementet. OA ov daelsig om. V\n- deptet - SMP AG\nUtkast til overenskomst mellofi Finansdeparte\nmentet og bondeorganisasjonene om fr:rgangs\nm\u00e5ten og formene ved fastsettelsen av pri-\nser p\u00e5 jorbruksvarer.\nD.\u00e6s.de.s b. av 23.april d.\u00e5.(Fd.jnr.238/48\nSp.)\n' Til de forelagte bestemrelser 1 ut-\nkastet til overenskomst skal man bemerte:\nTil punkt 6\nForslag for Stortinget kan ikke frem-\nmes av et departement. Departementets\nforpliktelse m\u00e5 i tirfelle g\u00e5 ut p\u00e5 at det\nskal foresl\u00e5 for Kongen \u00e5 frerme de n\u00f6d-\nvendige stortingsproposisjoner.\nEtter konstitusjonelle og forvaltnings!\nrettslige grunnsetninger m\u00e5 det antas at\net departene t ikke rorisgyfdig kan for\u00e9\nplikte seg til \u00e5 fremseite for Kongen for-\nslag av et bestemt \u00f8nnhold. er LE\ngjelder for s\u00e5 vidt det m\u00e5tte bli sp\u00f6rs=-\nm\u00e5l om plikt for Kongen til \u00e5 fremme et\nbestemt forslag for Stortinget.\nUnder henvisning til konferanse med\nJ.nr. 588-48-E, direk.\u00f6r Sunnan\u00e5\u00e5 og byr\u00e5sjef Lothe vil\n\u00e5 man antyde f\u00f6lgende endrede formuleting av I\n",
    "corrected_ocr_text": "EN \u00c5\n3 n\n30/4-48. Fn\n%/,- -\n% \u00e5 fyr far hi V\u00e5re MESSE\nfy fin br ta 19 lissfarsee vat dalen, hv ver\nop ) ute bat a la I rea GU tu d\u00e5 \u00e5\nog Alla \u00f8rn po Gar let MAS ll en,\ntau af 4 Oleg f\u00e5 P\u00e5 av Fata NY, Var\nFinansdepartementet. OA ov daglig om. V\n- deptet - SMP AG\nUtkast til overenskomst mellom Finansdeparte\nmentet og bondeorganisasjonene om flergangs\nm\u00e5ten og formene ved fastsettelsen av pri-\nser p\u00e5 jorbruksvarer.\nD.\u00e6s.de.s b av 23.april d.\u00e5.(Fd.jnr.238/48\nSp)\n' Til de forelagte bestemmelser 1 ut-\nkastet til overenskomst skal man bemerke:\nTil punkt 6\nForslag for Stortinget kan ikke frem-\nmes av et departement. Departementets\nforpliktelse m\u00e5 i tilfelle g\u00e5 ut p\u00e5 at det\nskal foresl\u00e5 for Kongen \u00e5 fremme de n\u00f8d-\nvendige stortingsproposisjoner.\nEtter konstitusjonelle og forvaltnings!\nrettslige grunnsetninger m\u00e5 det antas at\net partene t ikke rorisgyfdig kan for\nplikte seg til \u00e5 fremsette for Kongen for-\nslag av et bestemt innhold. er LE\ngjelder for s\u00e5 vidt det m\u00e5tte bli sp\u00f6rs-\nm\u00e5l om plikt for Kongen til \u00e5 fremme et\nbestemt forslag for Stortinget.\nunder henvisning til konferanse med\nJnr. 588-48-E, direkt\u00f6r Sunnan\u00e5 og byr\u00e5sjef Lothe vil\n\u00e5 man antyde f\u00f8lgende endrede formulering av I\n",
    "tokens": [
        "EN",
        "\u00c5",
        "\n",
        "3",
        "n",
        "\n",
        "30/4-48.",
        "Fn",
        "\n",
        "%",
        "/,-",
        "-",
        "\n",
        "%",
        "\u00e5",
        "fyr",
        "far",
        "hi",
        "V\u00e5re",
        "MESSE",
        "\n",
        "fy",
        "fin",
        "br",
        "ta",
        "19",
        "lissfarsee",
        "vat",
        "dalen",
        ",",
        "hv",
        "ver",
        "\n",
        "op",
        ")",
        "ute",
        "bat",
        "a",
        "la",
        "I",
        "rea",
        "GU",
        "tu",
        "d\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "og",
        "Alla",
        "\u00f8rn",
        "po",
        "Gar",
        "let",
        "MAS",
        "ll",
        "en",
        ",",
        "\n",
        "tau",
        "af",
        "4",
        "Oleg",
        "f\u00e5",
        "P\u00e5",
        "av",
        "Fata",
        "NY",
        ",",
        "Var",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        ".",
        "OA",
        "ov",
        "daglig",
        "om",
        ".",
        "V",
        "\n",
        "-",
        "deptet",
        "-",
        "SMP",
        "AG",
        "\n",
        "Utkast",
        "til",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Finansdeparte",
        "\n",
        "mentet",
        "og",
        "bondeorganisasjonene",
        "om",
        "flergangs",
        "\n",
        "m\u00e5ten",
        "og",
        "formene",
        "ved",
        "fastsettelsen",
        "av",
        "pri-",
        "\n",
        "ser",
        "p\u00e5",
        "jorbruksvarer",
        ".",
        "\n",
        "D.\u00e6s.de.s",
        "b",
        "av",
        "23.april",
        "d.\u00e5.(Fd.jnr.238/48",
        "\n",
        "Sp",
        ")",
        "\n",
        "'",
        "Til",
        "de",
        "forelagte",
        "bestemmelser",
        "1",
        "ut-",
        "\n",
        "kastet",
        "til",
        "overenskomst",
        "skal",
        "man",
        "bemerke",
        ":",
        "\n",
        "Til",
        "punkt",
        "6",
        "\n",
        "Forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        "kan",
        "ikke",
        "frem-",
        "\n",
        "mes",
        "av",
        "et",
        "departement",
        ".",
        "Departementets",
        "\n",
        "forpliktelse",
        "m\u00e5",
        "i",
        "tilfelle",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "skal",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "Kongen",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "de",
        "n\u00f8d-",
        "\n",
        "vendige",
        "stortingsproposisjoner",
        ".",
        "\n",
        "Etter",
        "konstitusjonelle",
        "og",
        "forvaltnings",
        "!",
        "\n",
        "rettslige",
        "grunnsetninger",
        "m\u00e5",
        "det",
        "antas",
        "at",
        "\n",
        "et",
        "partene",
        "t",
        "ikke",
        "rorisgyfdig",
        "kan",
        "for",
        "\n",
        "plikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "for",
        "Kongen",
        "for-",
        "\n",
        "slag",
        "av",
        "et",
        "bestemt",
        "innhold",
        ".",
        "er",
        "LE",
        "\n",
        "gjelder",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vidt",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "sp\u00f6rs-",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        "om",
        "plikt",
        "for",
        "Kongen",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "et",
        "\n",
        "bestemt",
        "forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        ".",
        "\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "\n",
        "Jnr",
        ".",
        "588-48-E",
        ",",
        "direkt\u00f6r",
        "Sunnan\u00e5",
        "og",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        "vil",
        "\n",
        "\u00e5",
        "man",
        "antyde",
        "f\u00f8lgende",
        "endrede",
        "formulering",
        "av",
        "I",
        "\n"
    ],
    "lemmatized_tokens": [
        "eN",
        "\u00e5",
        "\n",
        "3",
        "n",
        "\n",
        "30/4-48.",
        "Fn",
        "\n",
        "%",
        "/,-",
        "$-",
        "\n",
        "%",
        "\u00e5",
        "fyr",
        "far",
        "hi",
        "V\u00e5re",
        "MESSE",
        "\n",
        "fy",
        "fin",
        "br",
        "ta",
        "19",
        "lissfarsee",
        "vat",
        "dal",
        "$,",
        "hv",
        "ver",
        "\n",
        "op",
        "$)",
        "ute",
        "bat",
        "a",
        "la",
        "i",
        "rea",
        "GU",
        "tu",
        "d\u00e5",
        "\u00e5",
        "\n",
        "og",
        "Alla",
        "\u00f8rn",
        "po",
        "Gar",
        "let",
        "MAS",
        "ll",
        "en",
        "$,",
        "\n",
        "tau",
        "af",
        "4",
        "Oleg",
        "f\u00e5",
        "p\u00e5",
        "av",
        "Fata",
        "NY",
        "$,",
        "v\u00e6re",
        "\n",
        "Finansdepartementet",
        "$.",
        "OA",
        "ov",
        "daglig",
        "om",
        "$.",
        "V",
        "\n",
        "$-",
        "dept",
        "$-",
        "SMP",
        "AG",
        "\n",
        "Utkast",
        "til",
        "overenskomst",
        "mellom",
        "Finansdeparte",
        "\n",
        "ment",
        "og",
        "bondeorganisasjon",
        "om",
        "flergangs",
        "\n",
        "m\u00e5te",
        "og",
        "form",
        "ved",
        "fastsettelse",
        "av",
        "pri-",
        "\n",
        "se",
        "p\u00e5",
        "jorbruksvare",
        "$.",
        "\n",
        "d.\u00e6s.de.s",
        "b",
        "av",
        "23.april",
        "d.\u00e5.(Fd.jnr.238/48",
        "\n",
        "Sp",
        "$)",
        "\n",
        "$\"",
        "til",
        "de",
        "forelagt",
        "bestemmelse",
        "1",
        "ut-",
        "\n",
        "kaste",
        "til",
        "overenskomst",
        "skulle",
        "man",
        "bemerke",
        "$:",
        "\n",
        "til",
        "punkt",
        "6",
        "\n",
        "Forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        "kunne",
        "ikke",
        "frem-",
        "\n",
        "mes",
        "av",
        "en",
        "departement",
        "$.",
        "Departementet",
        "\n",
        "forpliktelse",
        "m\u00e5tte",
        "i",
        "tilfelle",
        "g\u00e5",
        "ut",
        "p\u00e5",
        "at",
        "det",
        "\n",
        "skulle",
        "foresl\u00e5",
        "for",
        "Kongen",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "de",
        "n\u00f8d-",
        "\n",
        "vendig",
        "stortingsproposisjon",
        "$.",
        "\n",
        "etter",
        "konstitusjonell",
        "og",
        "forvaltnings",
        "$!",
        "\n",
        "rettslig",
        "grunnsetning",
        "m\u00e5tte",
        "det",
        "anta",
        "at",
        "\n",
        "en",
        "part",
        "t",
        "ikke",
        "rorisgyfdig",
        "kunne",
        "for",
        "\n",
        "plikte",
        "seg",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremsette",
        "for",
        "Kongen",
        "for-",
        "\n",
        "slag",
        "av",
        "en",
        "bestemt",
        "innhold",
        "$.",
        "v\u00e6re",
        "LE",
        "\n",
        "gjelde",
        "for",
        "s\u00e5",
        "vid",
        "det",
        "m\u00e5tte",
        "bli",
        "sp\u00f6rs-",
        "\n",
        "m\u00e5l",
        "om",
        "plikt",
        "for",
        "Kongen",
        "til",
        "\u00e5",
        "fremme",
        "en",
        "\n",
        "bestemt",
        "forslag",
        "for",
        "Stortinget",
        "$.",
        "\n",
        "under",
        "henvisning",
        "til",
        "konferanse",
        "med",
        "\n",
        "Jnr",
        "$.",
        "588-48-E",
        "$,",
        "direkt\u00f6r",
        "Sunnan\u00e5",
        "og",
        "byr\u00e5sjef",
        "Lothe",
        "ville",
        "\n",
        "\u00e5",
        "man",
        "antyde",
        "f\u00f8lgende",
        "endre",
        "formulering",
        "av",
        "I",
        "\n"
    ]
}